【奇幻/長篇輕小說】《無極降妖使—香城少年打鬼記》

故事簡介︰

自四歲開始可以看見世間鬼魂的香城少年—黃善容，
自小懂事的他本著人鬼不相犯的原則，
對著街上的遊魂野鬼還是房間中「看不見的家人」，都可安然度日。

然而，十六歲的少年才剛升上中四一個月，卻遇上了他之前一直沒注意的校花女神。
神秘冷傲的校花女神竟然想成為少年的女朋友，令少年大感不解。
就在他們火速成為情侶的一天，少年的家竟出現慘變......

知道了背後的來龍去脈，見證過世間妖邪的作惡之果後，柔弱的少年下起決心，成為世人所不知的神秘職業—降妖使。

【奇幻戰鬥/少年向/冒險/長篇輕小說】
-小說主要為第三身描寫，人物對話多用口語，描寫部分為書面語。(個別情節除外)
-----------------

各位講故台既巴打絲打好~

小弟第一次係連登講故台PO自己既小說，亦都係我既處女作。
希望大家鐘意既同時，亦能多多指教。
(老老實實自問文筆唔多靚，全憑一顆興趣同中二病既心一直作落去)

小說自舊年11月已經開始寫作初稿，本年2月時正式PO上紙言，目前已有55章。
BTW，直到呢度追到紙言之前，我暫時唔將紙言Link放出，咁樣應該有啲追故既樂趣呢?
(暫定追到紙言前，可一日2-5章咁更，睇大家頭。平時一星期一章左右，不定時更新。)

總之，希望《無極降妖使—香城少年打鬼記》可以得到大家既青睞同喜愛。

第1章︰自小撞鬼的少年

「你，信唔信呢個世界上有鬼呀?」
這句話，不管對無神論者或是信奉鬼神的人而言，相信至少都會有被問及的一次。

電視上怪談節目也是問到這條老生常談，簡單老套卻百年不衰的問題。
而在電視機面前，一位少年漫不經心的看著，而另一位少女卻是瑟瑟發抖的模樣，仿如一隻受嚇的兔子一樣。

「嘻......哇!」
怪談節目的主持人模仿他描述的鬼魂叫聲，少女一聽，如驚弓之鳥般，大叫了出來。
「哈.....好啦喇，你地兩位，聽日要番學架，唔好咁夜訓啦，仲要睇埋啲咁恐怖既野呀?小心發惡夢添呀。」
正準備去睡覺的母親，先到了廳房，溫和地提醒兩位孩子應該要早點去睡。
少年微笑的點了點頭，便把電視機給關了。

「呀...但係我想睇埋先呀!」
「你呀，都驚到咁既鬼樣，仲睇。」
少年苦笑，看著身邊少女一臉害怕的樣子，莫名有趣。
「......」
「放心啦，上網有得睇番既，到時飛左啲恐怖位咪仲好。」
「咁又係既......阿哥，你又信唔信呢個世界上有鬼呀?」少女一臉好奇的問道。

少年聽罷，不以為然的笑了笑︰「唔信。」
「哦，好啦，早抖啦媽咪~」少女總算放下了驚恐和好奇，和母親說聲晚安便去梳洗睡覺。
「我都去訓啦。」
「早抖啦，善儀，容仔。」

回到自已的房間，少年把所有燈都關掉，飛快地躺在床上。

鬼嗎......?

少年在床上回想起和妹妹看電視的事，這其實並不例外，自己本來通常在床上醒著半小時，可能發呆或是玩會手機才會合起眼睛去睡。
少年一邊玩著手機，一邊看了眼近房門的牆角。

「哈......善儀今天問我信唔信呢個世界上有鬼，真係老套既問題......」
「我聽到你話唔信。」
「嗯。」
「但係，你可以見到我地，甚至可以同我傾計。」
「沒錯，只係亦正正因為咁，我先唔想同佢講信。」少年平淡的回應。
「......放心，我理解到你點諗。」在牆角坐著的另一位「少女」，對著少年微笑著。
「呵......呀，真係眼訓喇...」少年把手機都放在床邊的桌上，一把把被子蓋在身上。
「......早抖啦，小玉。」
「祝你發個好夢呀，善容。」

我，黃善容，一個平平無奇的香城宅男。
平凡的髮型，平凡的臉，一副瘦削的身體，成績也不過不失的，所謂沒特點大概就是我的特點了。
只是，我有一樣特點是大多人沒有的，便是自從四歲開始，我就可以看到一些大家都看不到的東西。
簡單點說，就是俗稱的「陰陽眼」。

-嗶-嗶-嗶-嗶-!
鬧鐘響了，上學的一天又該開始了。
在簡小的廳房中，母親早已經準備好了炒蛋，香腸和烤多士在桌上，以供已經換上校服的兩兄妹享用。
「然後，事主突然發現果個女人不知所終...」
「哈，你睇尼依家又唔驚喎?」
妹妹黃善儀趁早餐時，開著手機上網，重溫昨晚的怪談節目。黃善容看了妹妹一眼，這傻丫頭這次倒是不怕的樣子。
妹妹咬了咬手上的吐司，輕鬆地回應︰「咁依家日光日白丫嘛~」
「哇~好充分既理由。」黃善容有點挖苦的笑了笑。

的確對「日常性見鬼」的他，黃善容也知道一般的鬼魂是的確無法在陽光下現身，小玉便是個例子，只有晚上或是完全沒陽光的地方才可以看到她。

早上的繁忙時間，香城人每日如是地擁擠在各大交通工具和道路上。黃善容也不例外，快快享用完簡單的早餐，便從深邃埗的家擠上前往黃太仙的列車，向著學校進發。

香城杏壇中學，一個平平無奇的本地Band2中學，只是對有著陰陽眼和宅男性格的黃善容來說，平凡簡樸的校園卻意外的討喜。

「唏，善娘，今日要交班會費呀，記得比錢播。」
班會的會計趁早上時間跟黃善容提道，黃善容拿出五十元紙幣交到其手上。
「呀...善哥，我唔記得做數學功課呀!唔該...」
「知架啦......小心啲唔好比風紀周到呀。」
黃善容壞笑了一下，把自己的數學功課簿借到同學手上。
自己是個柔弱的宅男，名字還有點女性化，於是朋友和同學都說笑地叫自己是「善娘」。
當然，若是大家有求自己這種「乖仔書記」和老好人，就會自覺升級成「善哥」。

「小~善~」
「......」黃善容一聽到在走廊傳來這句嬌滴滴的呼聲，一瞬無奈的表情就擺出來了。
會這樣叫自己的，肯定只有......

「呀，唔好意思，我可以入尼嘛?」傳出呼聲的女同學雖然活潑，但是也很懂禮貌，作為別班的學生要進入其他課室，至少要問問別人。
「唔介意，唔介意，尼搵善娘丫嘛~呼呼。」
「呼~善娘，你條女搵你呀，仲唔快啲招呼人?哈哈哈!」

「......」沒錯，只要她一進來，作為「兄弟」的男生們便會露出奇怪的微笑和叫聲。
黃善容用手揉了揉眼睛，便平淡的說︰「做咩呀，明恩?」

黃善容眼前的女同學，便是自己的青梅竹馬—葉明恩，萬年不變的馬尾，嬌滴活潑的聲音和個性可謂是她的招牌特徵。

「嘻嘻，你尼個宅男，今年選左課外活動未尼?」
「我今年都唔諗著Join咩課外活動...」畢竟學校今年又沒有開設類似「動漫研究班」之類的活動。
「哼，早知你籠野啦，死宅~By the way...」葉明恩笑了笑，拿出了一張簡單的海報和課外活動的選擇表。
「超自然研究小組你覺得如何呢!」
「......你今年有份開呢個班咩?睇你個樣都唔係咩好呢尾既人丫......」
黃善容一臉不解的看著，葉明恩馬上故作生氣的回應︰「咩呀!本小姐既興趣好多元好唔好!你估似你呀，死宅~」
「......咁點解要我Join超自然研究小組丫......尼個學生成立，今年先新加既野......齋睇個名都唔吸引啦。」
「好啦，好啦......」

黃善容揮了揮手，表示沒有興趣。
葉明恩聽罷，故作生氣的臉龐變得有點難受︰「...今次當我求下你好唔好?」
這次到黃善容露出驚訝的神色，自己這個常年開心果的青梅足馬會露出這種表情。
同班的同學看罷，男同學們那似笑而非的呼聲更多了，女同學們都是一臉「食花生」的表情。

「明恩，係咪有咩事呀?」黃善容的語氣變得柔和了，葉明恩便說道︰「超自然研究小組係宋師姐想成立既......或者的確好似你所講，好無聊係咪?」
「成組至少要四位學生，依家只有三人，淨底既人...我諗到有啲機既，就係你喇...」
「嗯......」
「求下你丫，又唔洗要做咩，你個人肯到就得架啦!師姐係最後一年可以咁架喇.......」葉明恩說著說著，語氣竟開始有點帶有哭腔。
這下，不止是黃善容顯得有點招架不住，一旁的同學也七嘴八舌的說著。
「哎喲~」「善娘，就尼整喊人架啦~」「睇下善娘係咪好男人先?」

尷尬的黃善容呼了口氣，平靜的說︰「既然係宋師姐......」
「嗯...」
「嗯，好啦，利申定先，我沒咩靈力可言......」
黃善容毫不猶疑的在選擇表上圈起了「超自然研究小組」，並寫上了自己的簽名。
「尋日岩岩先跑九，我對腳好攰呀，不如有勞葉小姐幫我放落去比老師丫?」黃善容苦笑了一下，把選擇表交給葉明恩，換來的是重拾笑容的青梅竹馬。
「多謝你呀......小善!」重拾元氣的葉明恩突如其來的給了黃善容一個擁抱，可這下黃善容便知自己肯定多事情了。
轉頭一看，果不其然「哇~呼呼~」「青梅竹馬喎~好朋友喎~」「原來善娘咁識溝女既...」
男同學們都在「吶喊助威」，女同學們倒是一臉妙微的表情，就像是對自己說「黃善容，算你啦~」。

應付完葉明恩和同學們的「猛攻」，黃善容無奈的叭在書桌上。
「咦?頭先見呀明恩笑笑口咁，大家又陰陰嘴笑，你就咁既鬼樣，發生咩事呀?」
黃善容督了眼剛剛回來的男同學，沒氣好力的說︰「咪八掛啦，課金仔。」
儘管如此，黃善容還是這場小風波告訴了「課金仔」。
「哈哈哈~原來係咁呀?哈哈哈!」
「......陳揚錫，係咪兄弟先?」

眼前的男同學叫陳揚錫，黃善容自中一開始的好朋友，雖然呆頭呆腦的卻是位家境富有的小公子，最喜歡在各種網遊手遊充錢課金，因此同學間都叫他「課金仔」。

「不過都唔緊要啦，明恩開到聲既，佢都唔會為難你既。」
「望就咁望啦...」
「叮噹~叮噹......叮噹~叮噹」 總算「捱」到了班主任時間。

「好啦，同學仔，今日既班務都差唔多啦。提醒各位參加左伙伴計劃既同學仔，係lunch time開始後十五分鐘要去學校飯堂，你地既師兄師姐會過來搵你架啦，唔好甩底呀。」
班主任Miss周完成了班務，提醒了關於一項名叫伙伴計劃的事便離開了。
「唉，比人的左去咩伙伴計劃...」
「係囉，話搵一個Form5既尼照顧我地喎。」
「哈，如果伙伴係位靚仔師兄，我又唔區呀~」

「善容，你好似都比唐主任的左去參加左伙伴計劃呵?」
「係呀......」
現在開學才一個月，為了讓部分中四生更好地適應高中生活，因此學校推出了一個伙伴計劃，大概就是給你一位中五前輩，陪你食飯聊天諸餘此類。
基本上，如果你向來成績欠佳或是你沒什麼社交的話，那就很大機會「中獎」了，而黃善容很明顯是後者了。

「呀~往好既方面諗，識多個朋友都好丫。」
「唏，你都知我性格啦。」黃善容苦笑了一下，他從來不是外向的人，自己對任何人都客客氣氣的，就是不會主動交朋友。
「嘻，宅男你攬住我同明恩過世係唔得架~」
「哼，費事理你，By the way你本中文書唔係仲係Locker咩?」
「係喎!」

就這樣，上午的課堂很快過去，來到了大家都喜歡的午飯時間。
「好啦，你今日同大家食啦課金仔，我求其去八仔買份常餐去Canteen食算。」
當這個月當了「大花筒」或是想省時間時，黃善容往往便會想到離學校不遠的便利店熟食。
「好，不過睇尼今日唔少人都想買飯去Canteen食，要快手出去買飯囉。」
「嗯?點解呀?」
「知唔知邊位係李靜賢?」
「李靜賢......好似聽過吓，不過唔記得囉?咩學校紅人我向來唔識架播。」
陳揚錫聽到了之後，那無奈的表情簡直像是想訴說︰同你尼種不問世事既人講野真係......
「唉，你真係丫......聽著啦，李靜賢係舊年過尼既轉校生，佢係今年既Form5師姐。」
「所以呢?」
「尼位師姐係位絕色美人呀!生得鬼死標緻，身材玲瓏浮突仲有對修長美腿，成績亦都屈曬機，簡直係完美女神咁既存在!人地短短一年個朵已經傳遍成個杏壇，你咁都唔知?」
「咁真係唔知丫嘛.....所以我估，你所講既李靜賢師姐應該有份參加伙伴計劃，吸引好多男仔去Canteen see下女神啦下話?」
「Bingo!好聰明呀你~」
「原來係咁，唉好啦唔講住啦，真係出去買飯啦，晏就堂見啦~」
「Bye~」

小時的我，有點害怕去公眾和學校的廁所。廁所是陰氣重的地方，公眾和學校廁所難免有時會遇上「他們」。現在吃飯前我都習慣先去一下廁所......不知今天會見到「他們」或是蟑螂呢?

去完了廁所，出了校門，在學校附近的「8-24」，俗稱八仔的便利店買了一份由簡單小食拼砌出來的常餐，黃善容便速速帶著外賣回到學校。
來到飯堂，原來已有一區是預留給伙伴計劃的學生們，黃善容看了看，自己看來最早到的人了。今天的飯堂格外的熱鬧，尤其是男同學們，大概都是來想一睹「女神」的盛世美顏吧。

「好了...睇下先，"請同學就坐在貼有你班別學號的座位上"，明白曬。」
黃善容便找到座位座下來了，有點不自然的等待著，一旁還有同班的男生們看著。 離指定時間也越來越近了，中四生都座了下來。

不消一會，負責活動的唐主任和駐校社工袁姑娘也下了來，唐主任用著他那特色的粗嗓子說道︰「歡迎呀!參加左伙伴計劃既各位Form4新生!知唔知點解要你地參加伙伴計劃呀?」
「因為衰Form3果時成績差，衰樣柒三年都沒朋友...」有同桌的中四新生嘲諷般小聲回應，幸好脾氣大的唐主任聽不到，不然黃善容肯定他接下來的表情肯定比見鬼還難受。
「咁啦，或者參加尼個計劃既同學仔都比較怕醜既，唔緊要，你地既師兄師姐落緊尼，等埋佢地就開餐啦~」
「好~!」
比起唐主任，無疑袁姑娘的嗓子和角色都比唐主任和藹可親多了。

隨著樓梯的腳步聲，中五的前輩們漸漸下來了，開始各前坐在了所負責的後輩對面。
「......」只是，黃善容的對面還是空沒一人，是忘記了還是有什麼事嗎?
「呀，善容~」
「嗨，袁姑娘。」
「咦，你既師兄師姐仲未到呀?等我幫你Check下......一係你食著先啦。」
「唔緊要，等人先一齊食飯係禮貌，可能佢忙一陣啫。」
「哈，善容你真係一位有家教的好細路，我上去幫你同其他同學睇下丫。」
「麻煩曬~」

「......?」
跟袁姑娘道別後，黃善容卻發覺自己看到了些東西。
竟有一隻鬼魂在翻找飯堂的垃圾桶，並想啃食當中的廚餘和垃圾。

「點會......」黃善容至少清楚，這類的野鬼遊魂普遍沒有惡意，不招惹他們，他們並不會作惡。
但令他最在意的是，學校在日間是極具「人氣」的地方，飯堂也是燈亮通明，鬼魂怎麼會在此時此地現身?是積怨極深的地纏靈?
不可能，這隻鬼魂的行動模式不過是無主孤魂，啃食廚餘垃圾的鬼也不會強大得去哪......

「師弟?」一把平淡而別有韻味的女聲，把沉思中的黃善容拉回來現實。
「嚇!?唔好意思，我......」
黃善容轉過神來，一雙明麗清徹的眼睛已看著他，眼前的學姐......也許是黃善容接觸的女生太少，但此刻他感覺，眼前的學姐是他目前人生中看過最漂亮的女生。

「呀......」
「.......嗯?」學姐看到黃善容那呆呆的表現，只是淡然的微微一笑。
「呀，失體曬!呀...我係4C班24號，我叫黃善容。請問師姐你貴性大名?」不知是出於初次見面的禮貌還是太緊張了，黃善容問得文謅謅的。
「李靜賢。」
學姐的聲音是如此的平淡，明麗清徹的雙眼亦是展出如靜水般的眼神。
「李靜賢...?!」黃善容的內心此刻簡直是不可置信，抽中的伙伴，眼前這位美人學姐，就是揚錫提起的學校女神李靜賢!?

不得不承認，揚錫在外貌的描述上是完全沒錯的。
只是，他覺得眼前的學姐不是大眾審美下的那種美人，更像是......明明氣質是多冷淡平靜，卻莫名的又有股誘人的感覺，深不可測的冷山美人。

黃善容很快壓下了內心的驚訝，繼續的說道︰「李靜賢...真係一個好聽既名。好高興認識你呀師姐。」
李靜賢聽罷，還是那平淡的語氣，不過這次是問題︰「你之前沒聽過我既名?」
「呀......好老實講，的確......如果唔係今日我有朋友提起，我真係唔知師姐你既大名。」
「...我話你既名好聽，尼個係當我聽到你親身講出尼之後，我最直接的感受。如果冒犯到你，真係唔好意思.....」黃善容的耳朵快紅得像蕃茄一樣，他覺得此刻的自己是在禍從口出。
「......哈。」
「...?」
至少李靜賢看起來並沒生氣，反而輕笑了一聲，雖然語氣還是很平淡。
「怪唔得學校要你參加伙伴計劃......我諗你肚餓喇，我地一齊用膳丫?」明明前半句有點嘲笑的意味，可在李靜賢那總是平淡的腔調和聲音中，聽上去毫不明顯。
黃善容有點害羞的點了點頭，便打開了拌麵，碗仔翅和奶茶的蓋子，準備用膳。

「我要同你道歉，我尼遲左。」
「唔緊要.......」
「我到左既時候，見你都未打算食野，係等我?」
「嗯...始終等埋人先食野係禮貌，或者好老套但係我會咁樣諗。」李靜賢聽罷，又是那淡然的微笑，是嘲笑還是欣賞黃善容那老套的行為?只有她自己知曉。
「好對唔住，因為當時我想問下功課，所以尼遲左。多謝你等埋我。」
「唔洗客氣......」
「見你等到發埋愣抖，真係唔好意思啦......」
「呀......無野無野!只係順便諗下今日啲功課點做者......哈哈。」絕對不可對人說有關鬼魂和陰陽眼的事，這是黃善容給自己的規矩。

黃善容食了三粒拌麵上那仿似全是麵粉的魚肉燒賣後，才發現李靜賢食的是自家制的飯盒，而且還看起來精美可口...有紫菜卷，烤牛肉片，紫菜碎，還有少許沙律和泡菜。
「想食?」李靜賢突然說道，這下黃善容又驚了起來︰「呀沒，沒!只係好少見到賣相咁靚既往家飯盒。」
李靜賢再一次微笑起來，這次嘴角上揚得多點了，看起來少了點冰冷的感覺。
她慢慢地夾起自己飯盒中的一件壽司卷，維持著微笑，像是一位冷傲的女王下達命令︰「我餵你。」
「呀!?......呀!師姐，真係唔洗......」 一塊壽司卷就這樣塞到黃善容的口中，也許他真的沒有想食的意思，可他吃驚時開張的嘴巴已經夠大了。

「嗯?......」
「......食啦，沒毒架。」見黃善容已經咬住了紫菜卷，李靜賢便漫不經心的繼續用膳。

「咩...咩話...!?」
「靜賢女神竟然喂果個Form4仔食佢飯盒既壽司!?」
「X!......好X羨慕呀X你!」
飯堂的男學生們紛紛吃了一大驚，明明大家都只不過是女神的粉絲，偏總覺得各自戴左半頂隱形綠帽。

「嚼嚼...嗯?好好味呀~」心想既然學姐都這樣做了，就乖乖吃下去吧......不過的確很美味，讓黃善容也忍不住讚美。
「咁，你請我食番你剩底果粒魚肉燒賣，當交換好嘛?」
「可以係可以，不過尼D係 Cheap野......」
「唔緊要。」
黃善容雖然感覺這要求有點奇怪，不過既然李靜賢都說不在乎，那好吧，都不知有沒有魚肉的魚肉燒賣。
「好食。」李靜賢食了那粒魚肉燒賣，給出了好食的評價，黃善容總感覺這一定是客套話。
「多謝你話啲壽司好食，我會轉告你既讚美之詞比家父。」
李靜賢繼續平淡的說，看來飯盒是她爸爸的精心炮制。竟然是爸爸做飯嗎?真是少見。這是黃善容心想的。
「升上Form4，有沒咩唔慣，或者有功課唔識做?」李靜賢那平淡又漫不經心的語氣，讓黃善容都懷疑學姐只是在照什麼「伙伴計劃」的指引來發問。
「目前都還可以啦，或者係英文方面有啲難啦......啊?!」黃善容也是如實的回答，可不知不覺的幾秒間，他才發現李靜賢無聲無息的把整個身子都挨近自己。
現場的同學們見此便更八掛味濃了，「佢地做咩?」「哇......」。

同學的呼聲讓黃善容更顯尷尬，他也只好強壓著尷尬的情緒︰「師姐......你想做咩?」
接下來一幕，讓黃善容和飯堂的眾學生都驚呆了。李靜賢的一雙玉手就這樣放在黃善容的肩膀上，並且小嘴就在黃善容的耳邊輕聲細語。

「咁有沒......見到一啲唔想見到既野?」
這冷靜而卻又有點誘人的聲音，傳入了還在吃驚得呆滯的黃善容耳中。

黃善容的目光望了一下李靜賢，李靜賢的眼神......仿似是在期待自己會說些什麼。

「......師姐，我唔明白你講緊咩。」黃善容沒有意識的是，自己回答的語氣，變得有點硬氣。
「哼哼......好啦，真係位可愛既師弟。」李靜賢的眼神似是閃爍了一下，便再顯出那淡然的微笑和輕笑聲。
兩人回復了原先的身勢，黃善容還在驚訝的心情中時，李靜賢又再輕輕靠近了自己，
不同的是，她突然收起了那冷傲的氣質，而是變得像一般的溫柔女子，聲線像是刻意提高的說︰「善容~你真係一位好得我鐘意既師弟，唔做作，夠老實又溫柔......如果你可以既話，不如我地多啲一齊食飯，一齊自修，私底下去行下街都得架~」
李靜賢一邊說著，一邊用手慢慢撥弄了幾下頭髮，顯得格外撩人。

「咩!話!??????」「咁親切叫人個名...」「靜賢女神竟然會咁講!!!點解!....」
「佢Form4，我Form4，公．平．咩!?」「私下去行下街都得......X你老X!!!!????」
這些是全體飯堂男學生的悲嗚。

「靜賢BB......嗚嗚嗚，點解既???」
「哈哈抵啦叫左你唔好成日Show肌肉啦，人地鍾意尼種Type呀~」
「哼!懶高竇......」
而這些是同桌的中五學生說的。

黃善容此刻已經放棄了思考︰「呀......好，好......」還是該說，要是拒絕眼前學姐的請求，不知會有什麼下場呢?

就這樣，黃善容和李靜賢之後就繼續默默享用各自的午餐，黃善容害羞得不發一語，而李靜賢也總是默默的看著他。
「......好啦，Lunch time都就完喇，我地應該番上去課室上堂喇。」
「......嗯。」
「臨別前，講個消息比你聽，我地會係課外活動再見。」
「嗯!?師姐你既意思係...」
「超自然研究小組，再見喇，善容。」李靜賢說罷便微微一笑，帶著飯盒袋上去了。

「真係......點解今日既朝早同Lunch time好似咁漫長既......」
先是青梅竹馬，後是神秘冷艷的陌生學姐，對黃善容這種宅男來說，感覺要累倒了。

黃善容走向了飯堂的垃圾桶，要把午飯的包裝棄置。只是，剛才在啃食廚餘垃圾的鬼魂還在垃圾桶旁。
鬼魂好像不察覺到黃善容是陰陽眼，沒有正視著他，反而好像在注視膠碗那些吃餘的拌麵碎和碗仔翅的湯汁，那表情像是期待牛排的小狗一樣。

「......」黃善容沉默了。

從保護自己的原則上，自己如非必要，絕不能理會鬼魂，因為無法得知鬼魂的善惡取向。 「......」黃善容把兩個膠碗用雙手拿著，慢慢靠近到眼前的鬼魂，鬼魂很快就被吸引在兩個膠碗上。
「......」黃善容不發一語，慢慢平放到垃圾桶旁那不起眼的地下角落。雖然說自己不是信佛信道的人，只是作為陰陽眼，黃善容或多或少自學了一些相關儀式。
「不知這網上說的方法行不行得道......依家沒人係度......」黃善容對著那兩個膠碗，不知打些什麼手勢，最後雙手合十，拜了一拜。黃善容便轉身想走了，卻在此時，他耳中聽到了哭聲。
「嗚...嗚...嗚嗚......」
「......」
「多...謝...多謝...恩公...」
「......清潔既工人陣間就會尼，你最好快快食完。」
「多謝...恩公...我竟然可以嘗味...多謝你...」看這隻鬼魂的體態，可能生前是被餓死的可憐人，成為鬼魂後便不斷的翻找食物甚至垃圾，儘管沒經過儀式的食物，根本不能嘗味和有果腹感。
「......恕我冒犯，你為何在此現身?」黃善容忍不住問了心中的疑惑，他相信背後的鬼魂不會對他有所為。
「回恩公.......即使日照，此地陰氣卻異常極盛......更有股一氣息強吸吾等遊魂而至，吾亦不知何解。」
「......」
「請還恩公放心...我無意打擾和傷害任何人，望恩公信之。」
「......我信你，好好享用。」

因為今天伙伴計劃的午膳，被李靜賢喂食和輕抱「咬耳仔」被一眾同學都看見了，結果一上到課室，黃善容感覺自己瞬間變成「矚目巨星」。
當然，被投來的不是什麼好的見光，而是各種不分普通男仔MK毒拎等等的怨念。
「你就好啦......」「尼個世界公平咩?......」「比女神咬耳仔......約去街......」「善娘!I hi you Auntie ar!」
「嘻，你好受歡迎喎~」陳揚錫在中史課時打趣的說。
「X你......」

「叮噹~叮噹......叮噹~叮噹」
除了Lunch Time，學生肯定最喜歡放學時間了。
「呼~終於放學啦，善娘。」
「係呀，又可以番去睇新番啦~今期十月你追開咩呀。」對黃善容和陳揚錫這些宅男來說，在課餘時間討論每期新連載的動畫是他們的一大樂趣。

「小-善-!」
黃善容的臉瞬間充滿黑線，媽呀，早上一次，下課再來?
「呀，唔好意思，我可以入尼嘛?......」葉明恩說了同一句話，然而...卻好像有什麼有不同的樣子?
「歡迎~歡迎，係喎恩姐，知唔知今日善娘幾X把炮呀，佢...」
「哦......」
「呀......無野，或者你自己去問佢啦。」不知為什麼看到葉明恩的「笑容」，搭話的男同學便中斷了說話。

「好啦，又咩事搵我呀，明恩?」
「嘻嘻，恭喜你正式加入超自然研究小組，Miss Chan已經批左啦，下星期就有通告比你架啦。」葉明恩的表情看起來很期待。
「唉，當我賣你一個人情啦~」黃善容苦笑了一下。
「By the way......今日同李師姐食飯，開．唔．開．心．呢?」
「吓?你......」
黃善容看了下葉明恩，她明明是在笑著，卻莫名散發著可怕的氣場......
「開心過鬼咩，同師姐食餐飯，上到尼個個都當我比綠帽佢地戴咁款...」黃善容嘗試說得輕鬆一點，而且某程度這的確是事實，只是葉明恩那可怕的氣場似乎並沒有減弱呢。
「係呀~我以為李師姐喂你食壽司啦，又搭你膀頭，再含情脈脈咁咬埋耳仔，甚至公開約行街，對沒咩對過女仔，連旗都未扯過既死宅黃善容實開心死添~~~」葉明恩用著似笑而非，又有點像是嘲諷的語氣說著。
同班的同學見狀，不約而同的大笑了起來，恨不得手上馬上出現一筒花生品嘗。

「......我明明受寵若驚多啲囉。」黃善容無奈的跟葉明恩說道。
「哼!~你身在福中不知福添!李師姐雖然話尼度既人氣女神，但係佢為人好冷淡，從來沒見過佢咁親近一個男仔，你飲左大家夢寐以求既頭啖湯呀，扮咩可憐呀~」葉明恩有點抱怨的意思，不過聽上去沒這麼可怕了。
黃善容無奈的抓了抓頭，這次真是啞巴吃黃蓮了︰「講真，師姐真係生得好靚女......」
「呵!~男人...」
「唏，聽埋我講先......只係...我覺得師姐好難觸摸，不知要點同佢相處好。 」黃善容把自己內心的想法坦白了出來，

尤其......
咁有......見到一啲唔想見到既野?
回想起這句，這位學姐，至少她必不是一般人。

「哼~講就咁講...」葉明恩還在抱怨，只是聽得出已經沒有那可怕的感覺。
「唉唷~原來係青梅竹馬呷天降系師姐既醋。」陳揚錫見此情況，一臉壞笑的剛說罷，便聽到了葉明恩漲紅起臉的怒吼︰「呷乜X野醋呀陳揚錫!我係撜小善開心之嘛!」
「好，好，唔係呷醋，唔係呷醋~」
「課金仔，明恩，今日無咩野做......我地去食甜品丫好沒?」
「呀，我想食N記多啲...」
「第日先啦好沒，N記食得多無益架有錢人......」黃善容向陳揚錫投向了一個皮笑肉不笑的表情，一邊用手肘「提醒」。
葉明恩一聽到黃善容的建議，馬上回復了平時的元氣︰「好呀好呀~月月甜品最近新出左鮮果芭菲，我本身都想搵時間試架啦，咁快啲行啦!」葉明恩語畢便回課室拿書包了。
「哦~原來要博紅顏一笑。」
「聽日先同你食N記啦，甜品你O唔OK啊?」
「嘻嘻，只要係食既梗OK架，行啦后宮王。」
「咩后宮王!?......」

月月甜品店，就在學校不遠的黃太仙商場。其實也不是什麼名店，平日走進去總有位置座，假日才比較忙的小店。不過也許是這樣，三人自中二起，都喜歡有時在這裹「打躉」。

葉明恩是很典型的女孩子，有什麼不開心，只要讓她食上美味的甜品，什麼都能一掃而空。
「嗯~~~~簡直係人間美味呀~~~」葉明恩很滿意吃到的鮮果芭菲，至於兩位男生，對她那誇張的表現早就見怪不怪了。
「話說，李師姐一早入左超自然研究小組?」黃善容飲了口手上的冰鎮奶茶，向葉明恩問道。
「係丫~你想點丫?咁掛著李師姐呀?唉唷~」葉明恩嘲笑道，黃善容沒聲好氣的回應︰「我只係好奇，既然大家都話李師姐係個冷淡既人，咁佢入超自然研究小組做咩?唔通真係貪夠靜呀。」
「咁係因為宋師姐係佢少有既好朋友。」葉明恩的語氣突然認真了起來。
「嗯?但係，李師姐唔係人氣女神咩?」
「比人擁戴同有沒朋友係兩回事尼架，小善。......至少我聽宋師姐講既話，男仔就淨係識用下體諗野，一個二個都剩係想討好李師姐，李師姐尼啲咁Cool既人，佢根本唔受呢套。」
「女仔嘛，你要知道唔少女人係容易妒嫉既生物，佢又係舊年先過尼既轉校生...淨係今日佢同你食餐飯既舉動，Form5果邊已經有其他師姐暗話佢"發姣""溝小鮮肉"咁啦。」
「小鮮肉?咁抬舉呀......」黃善容汗顏，不過他也從葉明恩的口中，知道了李靜賢風光的背後。
「當然，以李師姐的性格，覺得超自然研究小組夠靜都有可能既~」葉明恩補充完後，便繼續高興的享用桌上的鮮果芭菲。

黃善容放鬆的把左手放在自己大腿上，突然摸了摸褲袋，然後叫了聲︰「唉!X!」「咩事呀?」
「銀包呀!漏左係我櫃筒度!」
「呀，今日我幫你比著錢先啦...」
「唔好啦，又有身分證同八達通......再講，今日係我想請你食甜品，我唔想走數。」
「小善......」
「咁去啦，放心我唔會飲左你杯奶茶既~」
「係至好呀課金仔，我好快番尼!」

的確，從甜品店回學校也不過是五分鐘的事，黃善容很快就回到學校的班房。
「呼~好在沒唔見......」黃善容見到錢包完好無缺，瞬間鬆了一大口氣。
「哇，今日大家都走曬喇?係既，課外活動又未正式開始，補課課室又唔係尼間。」
回來取回錢包的時候，課室的燈光早就全關掉了，只有黃昏的晚霞光射入課室。黃善容剛想離開課室，殊不知，他感覺到了異樣......
「......!?」黃善容轉頭一看，天呀，陰影的地上竟有一隻只有半身的鬼魂!
「嚇......」黃善容下意識的有點害怕，即使他是陰陽眼，在這種環境看見這類的鬼魂，很難不感到恐懼。
「恩....公.....」「!?.....你....」這把聲音，黃善容冷靜下來，定睛一看，是午膳時那隻鬼魂?
「恩....公.....請務必小心......」
「你點解會....小心又係咩意思?」
「有人......有妖邪......要加害於你......恐怕......吾等遊魂亦是因其想達成此惡願，招捲而來......」
「!?.....」黃善容的表情簡直不能置信，有妖邪要加害自己!?
「不忘恩公施食之恩，更不忘與恩公的約訂......妖邪便直接除去我了，我已快魂飛魄散了.....」
「......我....我實在唔知講咩好......」見到這隻記恩的遊魂，黃善容既是愕然，又是心裹一酸。
「請恩公.....最好不要再來此處......若要再來，亦請務必小心，小心，小心...小......心。」

「......總之，多謝你。」
黃善容看了周圍，一點靈體的氣息都再感覺不到了。

在學校發生了這樣的怪事後，黃善容從回到甜品店，到現在在床上，仍在意著怪事。
「......小玉，你覺得如何?」
「善容，我某程度係呢度既"住家鬼"，其他既鬼魂同陰氣既事，我實在唔清楚。」一在家中看見小玉，黃善容便一五一十的告訴了小玉，今天發生的一切經歷和怪事。
「係呀......」
「只係，如果果位鬼魂先生哪怕魂飛魄散都要堅持講比你聽......我諗佢講既係真既......善容，你一定要小心。」小玉的語氣也變得擔心起來。
「但係，要點樣小心呢，唔通真係唔番學?....」
「......你嫲嫲比你既玉石護符。」小玉指了指黃善容書桌的上鎖櫃子。
「......小玉，咁樣你會.......」
「善容，你既人身安全更加緊要，我沒所謂......載啦。」
「......」黃善容看了看自己書桌的櫃子，這個格的老櫃子，足足至少十年都沒有開過了吧?

黃善容拿上細小的鑰匙，小心翼翼的打開櫃子，一塊沾上不少灰塵，卻仍看出其晶瑩剔透，綁上了掛脖紅繩的細小玉石護符。

「呀......呀嗯.....呀......」僅僅是打開櫃子，身為鬼魂的小玉已經感覺很不舒服，聽到小玉的喘息，黃善容一臉擔心的看著，馬上把櫃子收進去。
「等我聽朝番學先拎出尼啦......」
「......善容，點解你會施食比學校見到既鬼魂先生既?」小玉回復了一下氣息之後，便問及自己的疑問。
「我只係想知點解佢會係學校......」
「真係?」小玉把整張臉都快貼到躺在床上玩手機的黃善容的臉上。
「......係啦係啦，見佢咁慘，咪請佢食一餐囉。」
「善容，你真係一個好溫柔既人......」小玉笑了一笑，黃善容聽罷，有點臉紅，裝作若無其事的繼續玩手機。
「記得我地第一次相遇嘛?」
「嗯?......記得，做咩突然咁問?」

那時我不過是個六歲的小鬼頭，是我覺醒了陰陽眼的後兩年。
和小玉第一次相遇那天，並不是什麼好日子，因為那天是疼愛我的祖母，出殯的日子。

「容仔......係度玩陣玩具，休息下先啦。媽咪出去同叔叔姨姨佢地打點剩底既野，就食晚飯，好嘛。」
「好。」「乖~」
當時就在這間房中，只是當時這間房還在裝修，比起睡房更像雜物室。媽媽留下了一箱玩具和圖書，開了冷氣給我，便出去和親戚們打點一些事宜。

「.....呀.....有啲凍呀...媽咪~」六歲的我，怎樣都不能摸到掛在牆壁上方的冷氣機按鈕吧?
「要唔要出去好呢.....咦?」就在房門的牆角，我看到了一雙半透明的細腿。明明當時燈有點壞了，房間都不太光亮，我卻看到很清楚。

往上一看，一隻充滿了瘀痕和傷口的女鬼瑟縮在角落。

「嚇!?呀...」當時的我並不知什麼是瘀痕，只感覺這副破損的身體模樣挺恐怖的。
有趣的是，這隻女鬼發覺了我，卻比我更顯得被驚嚇，用著慌忙而軟綿的聲音道︰「呀......真係唔好意思呀......原來你見到我......我無心嚇你架....好對唔往......」
「呀......無咩野，只係你睇落好恐怖呀。」
「失禮曬......因為我生前係比人虐打致死，變成鬼魂之後，我都咁既樣......」
「哦......你叫咩名呀?」

這隻不嚇人的「膽小鬼」，她就是我以後的「鬼朋友」—小玉。

後來，在祖母的遺物中，有一條她是為我求的玉石護符，生前叮囑媽媽一定要交到我手上。
這條玉石護符的確是有效的鎮邪之物......因為當我戴上時，小玉便顯得很痛苦，說是感覺玉石在散發著和陽光一模一樣的氣息，身體像是一直被灼傷一樣。
因此雖然是祖母的心血，不過我更傾向好好保存，這樣小玉也不會難受。

......回想到這裹吧，是時候睡了。

就在完全進入夢鄉之際，黃善容隱約的聽到了一把溫柔女聲︰「要平安無事呀，善容......」

(本章完)

第一章完，前面幾章我寫篇幅都幾長下，後面就穩定啲係4000字左右~

希望大家有興趣繼續睇落去~自推一次

第2章︰突如其來的「愛情」

今天一起床，黃善容還是一如既往的按掉手機的鬧鐘，然後梳洗，換校服。

只是，唯一不同的是，他拿起了向來妥善保存的玉石護符，看著鏡子，小心穿戴在脖子上。

「......」黃善容看了看房門的牆角，看來小玉已經隱身了，這樣她便不會不適吧。
玉石護符和紅繩細小而輕巧，穿戴在脖子上再扣好校服的領口，一點都不顯眼。
至少，今天和媽媽妹妹，還有現在一整早上都面對著同學和老師們，無一發現黃善容今天在外表上是有點不同的。
當然其實被看見也沒什麼大不了，只是尤其對上媽媽和妹妹，自己十年都鮮會戴上祖母的遺物，免得她們和大家有所疑問了。
總不可以跟別人說︰「我琴日係學校撞鬼，隻鬼警告我會有血光之災，所以我戴著我阿嫲比我既鎮邪玉石。」吧?
就這樣，至少一整個早上，無事發生。

「唏...唏...」
「......」
「喂!黃善容~」
「吓!?......做咩呀?」
「咩做咩呀!?放飯啦，仲發愣抖~」陳揚錫有點不解看著黃善容，黃善容只好尷尬的笑了笑，自己仍在糾結著昨天的事。

「哦~我知啦，肯定係尋日......」
「嗯!?」黃善容聽到「尋日」，下意識的驚了一下。

「同李師姐食完飯之後，情竇初開，個心Doki Doki所以今日沒精神呢~」
「你FF太多啦......」
「咁就一定係請完明恩食甜品先發現荷包大出血所以今日沒精神啦~」

「還好啦......點呀，講咁多，今日想食咩呀。」黃善容趕快轉移話題。

「嗯......細細地果間茶餐廳丫不如?」
「好呀，行啦~」

兩人來到了「平記茶餐廳」，店如其名，賣的食物夠「平」。

「嗨，靚仔，今日尼幫襯我地呀~」兩人都算是熟客了，侍應大叔都認得他們。

「係呀~咦，今日幾好生意播，搞到我地得番枱卡位坐~」陳揚錫進來了茶餐廳便打趣的說道，不過的確今天不知為何突然很多人在此午膳，平時是不會坐如此滿的。

侍應大叔指了指牆上的海報，原來是限期特價優惠。
「如果唔係鬼會咁多客咩，尼到上手老闆簡鋪位都簡得衰過人，係埋尼個角落位，仲要鋪號44號，你地話真係死唔死丫~」
侍應大叔一邊抹枱，一邊笑著挖苦自己工作的茶餐廳。
「哦，咁都夠圍皮，夠你地出糧掛。」
「咁又係~今日想食咩呀哥仔?」
「叉雞飯，凍檸茶~」「燒肉飯，凍奶茶走甜丫唔該。」
「哇~叉雞飯，你唔係今日放學想食N記咩?」
「超，咁你又食燒肉飯~」
「哈哈哈哈~」

事實上，可能是青春期的關係，這兩人看來瘦瘦的，食量有時倒是挺驚人的。

「觀迎呀兩位靚女，不過可能你地要搭枱喇，介唔介意呀?」
「唔介意，隨便啦~」
因為店舖不大加上侍應大叔那猶如雷嗚的大嗓子，兩人坐在最後的卡位都聽到。

「啊，坐最後既卡位啦不如，兩位哥哥仔都係你地學校既，坐埋都沒咁老尷啦~」

「呀，睇尼有女同學要尼同我地搭枱喇~」
「......你咁既咸濕樣，一尼就赫親人啦。」

跟黃善容不同的是，陳揚錫對有關女生的事很熱衷。
只是，當進來兩位女生看到黃善容和陳揚錫，彼此都有點吃驚。

沒錯，黃善容看到的就是昨天一起用膳，作為自己「伴侶」，神秘冷艷的李靜賢。
而另一位，是自己，明恩和揚錫都認識，明恩最重視的「宋師姐」—宋慧祈。
「宋師姐~李師姐......咁啱呀~」黃善容稱呼宋慧祈的時候可自然多了，至於李靜賢......還是要再熟絡一下這位冷淡的冰山美人呢。而且對宋慧祈不意外，李靜賢竟然會來這種地方食飯嗎?

「嗨~真係喬呀，善容，課金仔~」宋慧祈高興而溫柔的打招呼，而李靜賢的口吻今天聽上去也沒昨天這麼冷淡︰「嗨...善容，尼位係你既朋友?」

「你好呀李師姐~我係陳揚錫，大家都叫我課金仔，係尼位宅男既死黨~有幸見到李師姐的真容，我真係幸福啦~」陳揚錫毫不客氣來了個自我介紹和拍了下馬屁。

黃善容督了督李靜賢，只見她一臉冷淡，輕輕的點點頭，便轉頭跟宋慧祈說︰「慧祈，你一早就識得佢地?」
「係呀靜賢，我咪你提起過明恩師妹既?佢地係明恩既好朋友，Friend搭Friend之下，我地都變左好朋友~呀，善容同明恩仲係住同一區既青梅竹馬添~」
宋慧祈熱情的介紹，黃善容感到有趣的是，李靜賢那冷淡的氣場好像突然消失了，她聽宋慧祈說話的表情......竟然有點溫暖的感覺?
「同葉師妹係青梅竹馬呀......」李靜賢淡然而緩緩的說著，一邊慢慢望向黃善容。黃善容對上了一下李靜賢的目光，便又驚又羞的拿起剛到的凍奶茶，低著頭喝幾口。

「哦......善容，你同葉師妹有沒男女朋友關係呀?」
「噗!.....咳!咳...咳嗯...」

黃善容一聽罷，頓時驚得嗆到，把正飲用的凍奶茶吐出來幾口，同時他既不解為何李靜賢問這種問題，更不解為何李靜賢能這麼平淡，像是若無其事的問起。

「我...我...明恩...我地就係青梅竹馬，好好既朋友，我地唔係咩男女朋友尼架!」

黃善容慌忙的搖頭否定。李靜賢見此，又一個只屬於她的淡然一笑。

「靜賢~你唔好嚇親我啲師弟好沒?」宋慧祈打趣的跟李靜賢說道，李靜賢竟然以溫柔的語氣回應︰「好，只係我好奇啫，當然，既然善容咁講.....」

「唉...飲多啖野定下驚先。」
「不過你好似飲既係我杯凍檸茶喎......」
「呀!?SorrySorry.......」

黃善容慌亂得滿顏大汗，甚至還拿錯了陳揚錫的凍檸茶喝，陳揚錫倒是「食花生」食得不亦樂乎。

「黃善容。」李靜賢突然叫了聲黃善容的全名，這語氣既是平淡，又有幾份冷傲。

「係.....咩事呀師姐?」
黃善容嘗試鼓起勇氣，要正視著李靜賢的臉龐和眼眸。的確她是有著盛世容顏的美人，只是她那冷傲的臉龐，猶如她總在冰封著自己的真正感情似的...

「......我鐘意你。請你接受我做你女朋友......好嘛?」

這句話的聲音，仍然冷傲平淡，仍然卻又誘人......但是，這比黃善容之前所聽的一切，李靜賢的這句話，是他第一次從李靜賢的話中感覺到了她的「真」。

「噗!.....咳!咳咳!!!」

這次不是黃善容，而是卡位一旁大圓桌的中五學長們，不約而同的嗆到。

「WHAT THE F....」「靜賢BB豬真係鐘意你個Form4仔!!??」「媽呀...我失戀啦...」

聽到中五學長們的悲呼，其他三四桌的同學也紛紛吃驚的七嘴八舌起來。
「......」「......」「......」「......」

黃善容完全腦袋完全一片空白中; 李靜賢還是那副冷傲女王的尊容;陳揚錫在吃著例湯中的湯料花生來「食花生」;安慧祈倒不知為何一臉歡喜，可能是替自己的好姐妹和自己的學弟高興吧。

「叉雞飯，燒肉飯到!兩份栗米肉粒飯同凍檸水走甜就靚女們既~」

沒想到，是侍應大叔先幫四人打破了這飯桌的沉默。

「呀......呀......或者，我地食左飯先啦，lunch time係好寶貴架......」
黃善容一時不知給予什麼反應好了，見到侍應大叔剛好把人四人的餐飲都上齊了，便嘗試使出「借飯遁」一招。

「......善容你唔願意呀?」

李靜賢接下來的一句，那語氣冰冷得有點可怕，仿如一支冰錐刺進黃善容的心中。

黃善容聽到便嘆了一口氣，剛把打算食飯的頭抬起來，再望著李靜賢......可是，她的臉龐和她的語氣並不一樣，現在她的表情少了那成熟的冷傲，而更像符合她那十七歲的年齡，表現出迷惘的青春少女。

「......師姐，恕我直言，請你一定要坦誠咁講......你...點解會鐘意我?」

黃善容注視著她那雙瞳，昨天那如靜水一樣的眼神，如今像是出現一點的波瀾。

「......」
「請你一定要老實講...我自問唔係咩富家公子，唔係咩校草，唔係咩學霸......只係一個平平凡凡，仲要膽小怕事，淨係識睇毒拎野既典型宅男，我何德何能受到既你厚愛?」
黃善容再也接奈不住心中的疑惑，一五一十地大數自己不是，反問著李靜賢。

「......因為，我當睇見你既第一眼，我就發現你有著同我一樣既地方......」

儘管李靜賢的表情仍是一臉平淡，然而她的語氣不像之前，聽上去語速緩慢而認真。

「......此話當真?如果係既話，我同師姐又有咩一樣既地方...」
黃善容是越來越摸不清楚眼前這位冰山美人所說的話，一臉的疑惑和不解。

不過......好在的是，他感覺學姐並不是在說謊或者是在隱瞞什麼。

「尼層......」李靜賢的聲音回復了她平時的平淡，她若有所思了一小會，感覺像是有什麼難言之隱一樣，暫不說話。

「我......呀等等，學校係唔會比學生拍施架!」
「吓?我地Form都有幾pair啦，老師都知添~」

「收少句聲當幫忙好沒......」黃善容嘗試了一下「校規」攻勢，當然如陳揚錫所言，黃善容都心裹清楚很多老師對學生談戀愛都是「睜一隻眼，閉一隻眼」的態度。

「再講我都相信學校唔會追究一個成績優秀，短短一年幫學校拎過唔少獎，平時操行滿分既學生，同一個只細佢一年既師弟拍拖既...」
黃善容聽到，只能無奈嘆服不愧是完美的學校女神，說這種話還能如此有底氣。

「師姐......請你聽我講。的確，你好完美，如果我有你咁既女朋友，哪怕可能只係拍一個月拖，我都應該死而無憾喇......」黃善容雙手合了起來，認真的說著。

「但係.....戀愛並唔簡單。或者係我份人好老套，但係我覺得如果自己沒能力或唔確定可以比到另一半幸福同承諾既話.....我點可以咁做呢?玩玩下就飛左人?」
「......師姐，我連你既諗法都唔清楚，就去貿貿然接受你?我沒辦法咁做......我更驚既係若我今日一時衝動，害既可能係師姐你日後既幸福。」
才十六歲的黃善容，愛情觀竟然是如此的古道熱腸。

此句一出，已經有點紅著臉的他看見陳揚錫那睜大眼睛的臉龐，宋慧祈像一個媽媽的欣慰笑容，還有......是他第一次看見李靜賢的驚訝表情，就似是冷山中出現了一小處的裂縫。

「哈哈~咁X純情呀Form4仔!」「收皮啦，要溝靜賢BB咁點得架...」

不出其然的，自己那真實的想法慘遭鄰桌的學長們恥笑。
見此，李靜賢轉頭盯了眼鄰桌的學長們，那些牛高馬大的學長們露出一種驚恐卻又受落的奇怪表情，紛紛馬上閉口不談。
「......你地把死人聲令到我聽唔到師弟講野，知唔知?」這語氣......如寒得刺骨般的可怕。

「呀!呀.......唔好意思呀女神...」
「收聲。」
「係!」

「......如果師姐你真係要咁執著於我，咁至少我地彼此要坦誠相待，呢個係我唯一對你既要求......就咁。」
黃善容好不容易，呼了口氣才能說出來。嘗試請萬人迷的女神食檸檬?要是傳回校中，怕不是成為全杏壇男生的公敵。

「善容.....你係咪覺得我份人太Cool，太過冷漠，永遠唔知我想點?」李靜賢問道，宋慧祈有點想打完場的意思說︰「呀!善容係唔會咁諗人...」
「唔係，宋師姐，李師姐比我既感覺確係如此。」黃善容打斷了宋慧祈，語氣堅定的回應。
「善容~你咁講好hurt女仔心架...」
「哈，慧祈，善容咁諗好正常，倒不如話你係少有令我可以開懷面對既人。」的確，李靜賢跟宋慧祈說話時，語氣莫名的溫柔溫暖。
「......好，我同你講我地既相同之處.....你，願唔願意接受我?」

李靜賢學姐竟然會妥協!? 這是黃善容的第一想法。

「......我只可以講，如果你執著......我會嘗試盡一個男朋友角色既責任。」
黃善容也妥協了，究竟為何李靜賢要這麼執著自己呢......

督了眼李靜賢.....這是....溫柔的微笑!?

「咁......」李靜賢看了一眼宋慧祈，宋慧祈笑了笑的打了個眼色，便說︰「我去個廁所先~課金仔，你不知不覺都食曬成碟飯囉，要唔要去隔離舊書店，打陣書訂再番尼呀?」

「哦哦~好呀。」陳揚錫顯然很配合宋慧祈，還向黃善容打了個「你加油喇!」的眼色。
黃善容夾起一塊肥美甘香的燒肉，放進嘴中好好品嘗，一邊等待李靜賢說話。

只見李靜賢梳撥了一下頭髮，喝了口凍檸水，便慢慢把身勢靠近了黃善容。
「如果你尋日請果位先生食燒肉，佢應該會更加感激你，因為燒肉係傳統既供品。」

這句話，明明如此的輕聲，卻一下子給了黃善容極大的震撼。
「師姐你......」黃善容剛吞了口燒肉，愕然的看著李靜賢，她只是保持著淡淡的微笑。

接下來，李靜賢不知為何慢解開了衣領最上的扣鈕，黃善容既是愕然，更是害羞的小聲說道︰「師姐!......你要做咩?」
「你話呢?」李靜賢淡淡的笑著，絲毫不理會鄰桌那群已經想入非非的學長們，把第二顆扣鈕也解開了。
「師姐!...你著住校服架!......比食客街坊見到都......」
黃善容已經害羞得用雙手掩著雙眼，不敢對眼前的李靜賢起什麼邪念。

「靚唔靚?」
「師姐你梗係靚...不過你唔洗咁......」
「你今日都有丫......」
「嗯!?.....」

黃善容此時才放開雙手，睜開雙眼，搶入眼簾的是並不是李靜賢那白滑的脖子和鎖骨，而是—
一條充滿神秘感的玉石護符，配著紅色的細繩，繞著李靜賢的脖子。

黃善容盯著李靜賢的玉石護符，不知不覺的，像是下意識的，也把自己的玉石護符拿出來。

自己的玉石護符，是半透明的灰銀色，而李靜賢的，是半透明的水藍色。
「你點解會知我今日...戴左佢?」
「......」李靜賢沒有回答，而是語中略帶悲傷的說︰「......尼個係家母比我既遺物。」
「......咁，佢就係嫲嫲留底比我既野。」黃善容也略有感觸的回應。
「......」
「師姐，你有沒事呀......」看見李靜賢仿似觸物傷情，黃善容慢慢把手伸到李靜賢的膊上，想給予她一點安慰。
李靜賢看著黃善容那細細的手臂，慢慢的也把自已的手輕握在他的手臂上，第一次讓黃善容見到她的苦笑︰「依家...你應該知道我地既相同之處。」
「......」
「就因為我既眼睛，而經歷左好多野之後......我寧願冷漠。你同我都係陰陽眼，你可以理解到我嘛.?.....」

「......我明白喇，師姐，你扣番鈕先啦.....」黃善容吃了下驚，呆過了一下才回過神來。看樣子.....眼前的她因為陰陽眼而受過什麼傷害，做就今日的冷漠。
「嗯......希望你頭先係專注睇我條鍊，沒諗第二啲野啦。」李靜賢回復了平時的語氣，還打趣的道。

「我又唔係師兄佢地.....」
「......嘻。」本以為黃善容會害羞的不知說什麼話，誰知黃善容又是平淡又是像是真心略有委屈的回應，連向來冷傲的她也不禁擠笑了一下。
「.....咁...咁......以後，私下叫你靜賢可以嘛?」從不近女色的黃善容，第一次主動抓起了女孩子的手。
觸碰到手的一刻，他自己都感覺自己肯定是瘋了。
可是聽到眼前這個「同路人」學姐的心聲，還有見過她淡淡的苦笑......也許，這就是心生憐愛吧?

「......多謝你，善容。」這次的微笑，平淡而近人，而她的眼睛上，像曾經湧起了淚意。

「哇，我都第一次見善容會拖女仔手~嘻嘻嘻。」

黃善容專注地看著李靜賢，都沒有發覺原來宋慧祈和陳揚錫剛好回來了。

「呀!?宋師姐!?...唔係...呀，又係......」黃善容都感覺自己已經在語無倫次了。

「而且第一次拖既就係我尼位好姐妹，杏壇校花既手仔添~哈，仲比我第一次見到靜賢面紅個樣添~」
黃善容現在害羞極了，只是他看了看李靜賢，也許只有宋師姐才知道李靜賢在臉紅吧，反正他看不出來。
「不枉我同宋師姐特登出去比你地坦誠相待~唉唷，不過沒諗到咁進展神速喎哈哈，好野丫后宮王。」
「陳揚錫...」黃善容無奈又無力的想叫陳揚錫住嘴。

「不過，你地既相同之處係咩呀?」宋慧祈貌似有點好奇，結果隨即下一秒，一男一女異口同聲的，以裝著可愛的語氣答道︰「秘~密~」
「咦~你地好衰架，By the way你地咁快就同聲口氣......哈哈哈，真係天作之合呀!」宋慧祈開心得大笑起來。
黃善容無奈的笑了一下，和宋慧祈相處時間長了，便知道她喜歡這種可愛的口吻，只是沒想到李靜賢也會這樣做，還這麼巧的和自己對上口型。

她......其實也不是這麼冷淡吧?
四人就這樣享用完了午膳，正準備回校。

「好啦，我地應該番去啦.....唉...」
「慧祈?.....」宋慧祈正打算從座位起身，突然「唉」了一聲，好像在忍受什麼痛苦。李靜賢見狀，有點擔心的問道。
「舊患啫。」宋慧祈苦笑著，並不想在座的其他三人擔心。
「我扶你行，好沒?」
「好。」
李靜賢溫柔的說著，便慢慢的扶著宋慧祈起身。

「.....」
每次看到宋慧祈因舊患而隱隱作痛時，黃善容便會想起為何葉明恩如此尊重宋師姐。
明恩是個活潑好動的女生，所以她在中四之前，她選擇在學校的女子藍球校隊中。

她也是因此認識了宋慧祈，別看宋慧祈現在一副文學少女的樣子，她可是之前的女子藍球校隊隊長。
宋慧祈原本也是個文武雙全的奇才少女，容貌也許略遜李靜賢一籌，然而她熱情而溫柔，很好相處。應該說李靜賢是女神，可遠觀而難近，宋慧祈則「Girlfriendable」很多。
明恩當時其他方面的成績不太好，宋慧祈便義務教了她很多功課和課本上的問題，她從時侯便和宋師姐建立了友誼的關係。
然而.....明恩如此尊重宋師姐，某程度是因為愧疚。
學校的藍球架去年才剛新的，舊的在自己中三時意外脫落了。

當時，放學的自己也目睹了意外的經過。女藍隊正在練習，剛宣佈休息，大家都放鬆了的時候，那該死的老舊藍球架冷不防倒了下來，而累透了的明恩就在藍球架下方...

「踫!」「去通知當值老師!有意外發生!」「唔係上個月先有檢查咩!?藍球架點會冧架!??」

受傷的並不是明恩，而是一旁馬上把她推開的宋慧祈，無情的重物壓在她的腿上。

也許不幸中之大幸的是，不用切除雙腿，基本的行走能力沒礙。
不幸的是......基本上可以宣告以後要告別一切的運動，而當舊患復發時，雙腿便會隱隱作痛，無力發軟。

「......嗯?」四人離開了茶餐廳，一出到街上，黃善容看到天色變暗了許多。
「宋師姐，睇尼係因為個天就想落雨，所以你對腳痛痛地尼?」
「呀，咁可能係呀.....不過，天文台話今天好好天架?」
「宋師姐~依家電視台連天氣報告都係假架，唔好信呀~」
「咁又係，哈哈哈哈~」

"號外!杏壇女神李靜賢情迷Form4毒拎黃善容!!"
就這樣，「黃善容」這大名在杏壇中學第一次響起了。嘛，雖然不是什麼好名聲就是了，可憐的男生們大概都當黃善容是「契家佬」，儘管明明他們跟李靜賢可能連朋友關係都沒有。

「頂......終於放學啦...」黃善容嘆了一大口氣，當上了學校女神的「正室人夫」，日子可一點也不都容易呢。
光是一個下午，到處都是「FFF團員」和「老公」們那憤怒妒忌的目光，自己只得無奈再無奈了。
大家都說女生是善妒的生物，現在自己看來男生也半斤八兩呢，不禁想起某些知名日本女星宣佈和另一位男演員結婚之後，那些粉絲宅男崩潰的模樣呢...

女同學們倒是看起來挺高興的，可能是自己「收服」了她們眼中的「頭號情敵」吧。
「喂，今日取消去食N記，再弟日先啦~」
「吓?唔係你想食咩...」
「嘻嘻...比個機會你去接李師姐放學丫嘛，係咪夠曬兄弟呢~再講...你講得岩，食完叉雞飯有啲滯呀哈哈...」

「哈，睇怕後半句先係真既尼。」黃善容笑了笑，看著尷笑著的陳揚錫。

「小善......」「吓!?...明恩?」
黃善容和陳揚錫都嚇了一嚇，葉明恩這次像是無聲無息的進來了他們的班房。
「黃善容呀黃善容...估唔到你呢個連旗都唔扯下既死宅居然成為左全校男仔既公敵，我都嚇左一大跳。」葉明恩壞壞的笑了笑，黃善容只好擺出無奈的苦笑。
「...不過，你到底了解李師姐幾多呀?」然而，葉明恩接下來的語氣，聽上去好像有點不高興。

「呢層......」
「你呀，人地個底都未知就搭上人，小心比人玩到氹氹轉呀~」
「呀，有宋師姐睇著，我諗李師姐應該唔會既......」
「呵......今日李師姐show曬佢白滑既美人脛比你睇，睇得你好過癮啦......」
「......明恩，你咁講唔係幾好......」黃善容聽著有點不對勁了，想嘗試讓葉明恩冷靜下來，然而葉明恩還是繼續酸溜溜的說︰「李師姐又會咁猴擒既......就咁想溝一個比佢細既師弟既?」

「夠啦，明恩.....李師姐你唔係你想像中咁架。」黃善容開始有點不耐煩，誰知葉明恩似乎真的生氣起來︰「唔係我想像中咁?...你依家同李靜賢好熟咩!見人有幾份姿色就同其他男仔做埋兵!」
聽罷，黃善容想起了今天李靜賢那淡淡的苦笑...還有喪母的背景，頓時也有點火氣︰
「明恩，你唔好再咁樣。你唔信我，都信下宋師姐丫!宋師姐為人點你最熟悉不過，而佢肯同李師姐咁好朋友，你仲覺得李師姐人品會唔好咩?」
「......哼!正狗公!...正衰人!」葉明恩語畢便生氣的快步離開了。
陳揚錫見此，不禁有點擔心的說︰「使唔使...我同明恩Talk下?」
「算啦......都唔知佢嬲What，等佢下左啖火就沒事架喇。」
「唉......我都係去see see明恩啦，你呀，人地嬲緊咪忍下囉。」
「......我真係發火就唔係咁樣啦下話......」
「唉好好好，你地都冷靜，冷靜呀...」陳揚錫總是充當「和事佬」，背起書包，去追上葉明恩。
所以，要去接一下李靜賢嗎?黃善容眼見揚錫和明恩都不在學校了，心想要像揚錫所說嗎?

嗯......自己好像才跟李靜賢有不過五小時的情侶關係，還是等彼此更熟絡一點再說吧。

黃善容背起書包，就要往後樓梯的方向離開，殊不如，不知為何上面的樓層發生嘈吵的聲音。
「......哼，李靜賢.....你扮左成年乖乖女，終於忍唔往發姣呀?」

一把刺耳的女聲，像是刻意的提高了聲調，連下層的黃善容都聽到這討厭的聲音。

杏壇中學所有的學生儲物櫃都放在各層近後樓梯的地方。
李靜賢在整理一下自己的儲物櫃，可是正在此時，幾位同級的女生似乎在對她冷言冷語。

「哼...乜咁曬呀?有咁多Form5Form6為你神魂顛倒，去揀一件咁既Form4仔?」
「唉呀，人地女神BB鐘意細佢少少呀，先方便騎得住嘛...哈哈哈~」
「呵，成日係度扮曬蟹，懶係冰清玉潔咁既款...哈!咪又係發姣去溝仔!」
「咪就係，解埋鈕叫個弟弟去摸下自己呀，幾淫賤丫你~」

李靜賢毫無表情上的變化，沒有理會她們，整理好儲物櫃，便轉身打算離開了。

「哼，又尼扮清高，扮聽唔到呀!李靜賢你尼個有爺生沒乸教既死姣西!」

「......」
「尼位師姐你講乜野呀!?」
剛停下腳步的李靜賢，便看見氣沖沖的黃善容從樓梯上到第五樓，大聲叫責剛才的學姐。

「嗯!?呵，尼位咪最新花名，"杏壇契家佬"既黃善容BB，哈哈哈哈~」
剛才辱罵李靜賢的學姐似乎毫不在乎黃善容那生氣的指責。

「你頭先講乜野?...有爺生沒乸教!??......係咪呀! 八婆!!!!」黃善容反過來也沒有理會那位學姐的嘲諷，極之大聲的責罵她是八婆。

「咩料呀你!你個傻仔...」
「收聲—!!!!」
「!!......」那位學姐正不咁示弱地想駁嘴，誰知黃善容這看似柔弱的白臉書生，其怒吼卻是如此聲嘶力竭，硬是把在後樓梯附近的中五生們都嚇呆了。

「你試過沒左最愛最親既家人嘛......?你知唔知咁係咩既感受呀?吓!同人講埋啲咁折墮既野!你老!......」
「善容!」

李靜賢那冰冷的手一把抓在黃善容的肩膀上，令到他一瞬間莫名的冷靜了下來。

「乜野事咁嘈!?」眾人此時才注意到，原來負責訓導的唐主任剛正在中五的樓層。
「唐主任呀!尼個Form4仔無啦啦...」

「哼，又尼扮清高，扮聽唔到呀!李靜賢你尼個有爺生沒乸教既死姣西!」
「......吓!?」
這是剛才那中五女生，對李靜賢的瘋狂辱罵。

「哼，又尼扮清高，扮聽唔到呀!李靜賢你尼個有爺生沒乸教既死姣西!」
「哼，又尼扮清高，扮聽唔到呀!李靜賢你尼個有爺生沒乸教既死姣西!」
「哼，又尼扮清高......」
那些有份嘲罵的女生們臉色馬上轉得愕然驚慌，黃善容轉頭看了看，便見李靜賢一臉平淡的拿著一支錄音筆，按著「REPLAY」的按鈕。

「你!...番學無啦啦帶咩錄音筆呀!?」
「因為校慶臨近，今日有同學幫我同副校長做錄音訪問，而李同學係其中之一......」都不用李靜賢說什麼，唐主任憤怒的說了個「合理理由」。
「再講，錄音筆係幫助練習英文Oral上，都幾有用既~」李靜賢平淡的來個落井下石。

「......唐主任，或者我係轉校生，但係我一直都努力融入杏壇尼個大家庭......呼，希望尼個事你可以主持公道......」
黃善容無奈的輕笑了下，雖然認識李靜賢還不多，但他能感覺，李靜賢這副楚楚可憐的模樣和咽哽的語氣分別是她裝出來的。

「李靜賢，你!...」

「...人地女神BB鐘意細佢少少呀，先方便騎得住嘛...」
「...係度扮曬蟹，懶係冰清玉潔咁既款...哈!咪又係發姣去溝仔!」
「...解埋鈕叫個弟弟去摸下自己呀，幾淫賤丫你~」

李靜賢一邊播出更多的錄音，一邊展出她那冷傲的微笑，她就是一位勝券在握的女王。

加上剛才那楚楚可憐的樣子，一眾中五男生也加入了「戰事」。
「有沒搞錯呀你地，我地既校花女神都敢蝦!?」「搞喊左女神既話，聽日你地就知味道!」「就算靜賢BB有仔仔都好，佢都是大家既女神!」
「唐主任!我地唔係...」「夠啦!你地五位女同學即刻留堂!同我去教員室等我!!!係即刻!!!」

不出所料，唐主任根本不會容忍杏壇出現這些明顯在校園欺凌的行為。

隨著那五名女生垂頭喪氣，被李靜賢漂亮的反將一軍，唐主任把注意力轉在兩人身上。

「對唔住，唐主任。頭先我的確有大聲咁叫囂.....唔關李師姐事，係我自己發癲。」
黃善容馬上鞠躬道歉，畢竟自己的確有這樣做...另外也不想連累李靜賢。

「哼......算喇，黃善容，你沒事。」
「......吓!?」
「咁想比我罰咩?」
「唔係唔係......」黃善容難以置信，這行事雷厲風行，嗓門特大的唐主任竟然會有軟化的時候。

「黃同學，我好清楚你平時既品行.....同埋你既家庭背景。我信任你既品格，亦都理解點解你會咁激動去維護李同學既尊嚴。所以.....下不以例，知道未?」
唐主任看著黃善容和李靜賢，那眼神和語氣莫名的若有所思，略有憐憫。

「多謝你，唐主任...」
「至於，有傳言指你地依家係情侶.....係沒充分證據之前，我只理解你地係伙伴計劃既師姐師弟，好自為之。」
「好，唐主任。」
把錄音筆暫時交給唐主任，作為惡女們言語欺凌李靜賢的證據，兩人便一起離開了。

陪著黃善容的李靜賢自下樓梯的時候，一直淡淡的微笑著，眼睛看不時轉到黃善容上，

黃善容倒是不發一語，害羞的只敢默默陪行。兩人走到了學校大門前，原來外面已經下起了傾沱大雨，那密佈而漆黑的烏雲把陽光都完全遮蔽了，仿如提早迎來了黑夜一樣。

「哇...又會落雨落到黑咪炆咁既....」
「......」
「...師姐?」「沒野，希望家父已經收左衫。」

李靜賢看到外面的景象，黃善容感覺她在思考什麼，原來是想家中衣服沒有收好嗎?

「好啦，縮骨遮......咪著?...Oh my god...」

黃善容從書包拿出了自己的伸縮傘，然而好死不死的，手上的伸縮傘已經有點年頭，其中兩角原來損壞了，這樣可擋不了外面的狂風暴雨呢。

李靜賢見此，繼續淡然的笑著，看著黃善容。黃善容只好又無奈又尷尬的說︰「師姐...請問你介唔介意遮我一陣嘛?」尤其，李靜賢手裹拿的是一把長傘。

除了陰陽眼和家人的護符，黃善容和李靜賢大概也知了彼此第三項的相同之處，那就是大家身高都是一米七，當讓黃善容拿起長傘，李靜賢覺得高度剛剛好。

雨勢很大，雨水打在傘上也是嘩啦啦的響。黃善容並不怎喜歡這樣的雨天，通常一遇上這種天氣，在街上遇上遊魂野鬼的機率就變高了。

兩人已經離開了校門，走到大街上，此時李靜賢慢慢的挽著黃善容的手臂，對著有點臉紅的
黃善容，淡然說道︰「下次試下再沉著啲?......要記著，有時忍讓一時，而係為左更好咁報復。」
「......當我見到佢罵你果句果時，我真係好嬲.....對唔住。」
「......哼，我都聽到慣喇...」見到李靜賢如此的沉著穩重，黃善容不禁有點無地自容。
「不過......」李靜賢靠近了黃善容，把右手也搭在黃善容的手上，聲音有點誘人的說︰「善容你算係為左我而挺身而出，我好開心。」
「係咩?哦......咁就好喇......」黃善容一時不知該給什麼反應，李靜賢見狀，只是笑了一笑，沒有再說什麼，也還原了剛才的身勢，讓害羞的黃善容能冷靜下來。
「話說，靜賢你住邊頭呀?」「就係黃太仙區尼度，仙雲山。」
「......仙雲山!?」黃善容大吃一驚，仙雲山不是這區的豪宅屋苑來的嗎?雖然細想李靜賢這種又漂亮又天才的女生，想必家景也不會差得去那，可聽揚錫說的話，住仙雲山的都是非富則貴的存在呀。
「......做咩?」「沒沒......只係驚訝原來你同課金仔係住同一區啫。」
「善容你肚唔肚餓呀，我可以陪你食N記喎。」
「......唔啦，今日沒咩心情。」黃善容其實很驚訝李靜賢有這麼「貼地」的一面，不過一想到今天和明恩吵架......算了，要是到了"NaDoanld"快餐店又遇見明恩和揚錫，自己都不知說什麼好。

李靜賢呼了一口氣，說︰「葉師妹...係咪唔鐘意我同你一齊?」
「......可能係啦。」
「......你唔好怪佢會咁諗。」
「嗯!?」
「你諗諗葉師妹既角度，自己青梅竹馬既摰友，同一個淨係識左兩日既女仔走埋一齊，會唔擔心或者覺得失落咩?」
「......」
「葉師妹有時見到我同慧祈咁Friend，佢既表情都唔係咁滋味......唔好誤會，我並唔覺得葉師妹善妒，反而我理解咁好正常，始終就係多左個人分薄左朋友對自己原本既位置。」
「係呀......」
「哼，咁講落，我真係個紅顏禍水添。」李靜賢淡淡的自嘲了一下，黃善容沉默了一陣子，心裹在想︰......聽日同明恩道歉啦，今日既語氣的確有啲重。
「靜賢，你唔介意既話......我送你番屋企丫?」
「可以，不過你最好諗下你要點番自己屋企。」雨勢越來越大了，沒雨傘的話，不變成落湯雞才奇怪。
「呀......真係唔好意思叨，或者你借著把遮比我，我聽日還比你丫?」
「好......」
「嗯。哇......做咩，突然有啲凍既......?」
黃善容感覺了一股涼到心裹的寒氣，明明不太冷卻令人心理上有點討厭......

「尼種感覺......吓!?」

這分明是附近有鬼魂而帶來的陰氣，然而黃善容看著前方，有點被嚇呆了。

一大群打著黑傘，全身純黑西裝，掛著黑面具的「人」，整齊的向兩人的方向木來。

「咁...咁...」黃善容是人生中第一次看到這樣的鬼魂們，莫名的充滿了神秘和嚴肅。

「唔好驚，繼續慢慢行就得喇。」李靜賢肯定也看見了，但她並不害怕的樣子。

「...靜賢你知道佢地係咩?我從來未見過...」
「大概係老一輩傳聞既陰兵，同你平時一樣，河井不犯井水即可。」李靜賢很淡然的解釋，黃善容深吸了一口氣，嘗試照著李靜賢的話去做。
不過始終第一次看到如此陣仗的鬼魂大軍，感覺眼睛很難分散注意力...
「!?」李靜賢突然一手輕撫著黃善容的下巴，一下子黃善容的目光又羞又緊張的看著李靜賢。
「陰兵沒咩好望......望著我丫~」
「嗯嗯......」這這樣，陰兵們並沒有理會兩人，就這樣沿著大街一直前行。

見陰兵們走遠了，黃善容剛鬆一口氣，此時也想起了昨天那鬼魂的冒死提醒，這些陰兵......該不會是昨天那鬼魂所說的妖邪吧?
「......點解，佢地會出尼既?」
「依家咁既天氣，好適合佢地行街掛。」
「噢......好啦。」李靜賢是真的沉著，面對鬼魂大軍，她竟然還能打下趣。

「嗯?真係少見，今日竟然有人賣旗。」等陰兵走開了，黃善容才見街上有賣旗籌款的街站，而義工們似乎因為天雨關係，都提早回來了，而街站繼續運作著。
「先生小姐，我地係真道會，賣支旗做下善事呢?」就在兩人經過街站，一臉笑容的街站負責人向他們搭話，希望他們能慷慨解囊。
「呀，真道會，就近好似我屋企附近賣過旗呢。」黃善容感覺有些印象，倒不如說這個叫「真道會」的宗教慈善組織，近年經常在深邃埗進行慈善活動。

真道會，是香城一家頗具名聲的宗教組織，起家於清末中國，為三教合一的信仰。
雖然現在的中國農工黨政府都奉行無神論政策，不過出奇地真道會跟農工黨似乎合作不錯，不少它們旗下的宗教場所得以保留。

真道會在香城也算是少見高調的宗教組織，經常賣廣告，和商家甚至政府機構合作，除了香城，日本，韓國甚至一些東南亞地區，都有它們的身影。

「嗯，我捐......」黃善容正要隨意拿出硬幣，李靜賢卻施了些力氣，一把把他拉走。

「呀呀......靜賢?」

「真係唔好意思，只係我地趕時間，下次有緣先啦。」李靜賢盯了盯那位街站負責人，皮笑肉不笑，甚是冷傲的說了句。

「噢，唔緊要，唔緊要~」負責人有點無辜的笑了笑，目送二人走遠。
雖然有點不解李靜賢剛才的反應，不過老實說香城的慈善組織當中「抽水」奇高也是公開的秘密了，黃善容心想也許李靜賢信這套。

走了大概十五分鐘，黃善容把李靜賢送到了仙雲山屋苑。黃善容看看這些宏大而豪華的高樓還有園林，不得不感嘆有錢人的世界真是他這種小市民難以想像的。
「哇.....靜賢你簡直係活生生既大小姐。」
「小康之家啫。」
「小康...??」
一轉眼間，外面的私家行車道突然有一輛白色房車駛了出來，李靜賢上前和司機說了幾句。
「多謝你送我番屋企呀善容，依家，不如等家父送你番屋企?」李靜賢說罷，一旁的黃善容才發覺車中的司機，亦即是李靜賢的父親在和自己招手。

「呀!?......唔洗.......」
「請。」李靜賢也沒等自己有拒絕的機會，直接打開了車門。
「好啦......咁聽日見啦靜賢。」
「......聽日見，善容。」送別的時候，李靜賢難得的送了一個略感溫柔的微笑表情。

一上到房車，李靜賢的父親很高興的介紹自己︰「你好呀，黃同學~我係你靜賢師姐既爸爸，叫我Uncle Lee或者李世伯就得架啦。」
「噢，你好呀李世伯。」和冷傲沉穩的李靜賢不一樣，她父親說話的語氣很開朗陽光。
「你住深邃埗一帶呀可?靜賢頭先Whyapps同我講既。」
「嗯。......但係靜賢會知我住邊既?呀，可能宋師姐講掛。」黃善容回想了一下，自己好像沒向李靜賢提及自己的住處，不過她和宋慧祈這麼要好，宋慧祈通風報信了一下也不出奇。
「李世伯，麻煩你車到深邃埗地鐵站附近就得架啦。」
「好呀，綁好安全帶喇~」

「尼個，我既寶貝女係咪好難相處呢?」行車了一段時間，李世伯對黃善容苦笑的搭話。
「的確，第一次見師姐時，佢真係一副深不可測既樣。」黃善容也苦笑的回應。
「哈哈~我既女真係成日咁Cool呀...所以佢話有一位可愛既師弟陪佢果陣，我就認真嚇左一大跳啦~」李世伯繼續說著，他說自己嚇了一大跳，然而聽上去語氣相當的高興。
「......希望你唔好介意靜賢既性格，佢本來都唔係咁樣......」
「放心，我唔介意......再講，師姐都唔係咁冷漠丫?」
「......呀!!!!」李世伯聽罷，突然大叫了一陣。

「李世伯!?」
「哈哈哈哈!對唔住呀~只係竟然會有佢既朋輩話佢唔係咁冷漠......我真係好感動!好開心丫!多謝你呀黃同學!」
「哦哦......呀!睇路呀!」

李世伯總算「安全」地把黃善容送到深邃埗地鐵站，只是，大雨依然。
「仲係咁大雨既...洗唔洗我送你到屋企樓下呀?」
「唔洗架啦李世伯，尼度係我地頭，番去既路都有瓦遮頭。你都快啲番去啦，唔係就到放工時間又落雨，實塞硬車。」
「哈哈，好啦。再見喇，黃同學~」李世伯很開心地跟黃善容道別。

感覺此刻，幸福是如此突然......但是，黃善容大概並不知道，不幸，也很快便降臨在他身上。
----------

「喂......嗯嗯，佢果個女仔唔簡單，我建議可以查一查......目標?應該番左屋企，咁實行Plan B喇。」

- 嘟!

街站的負責人，悠悠地拿著錢箱回公司時，露出了一絲不懷好意的笑容。

(本章完)

加油！

多謝巴打

第3章︰禍臨

黃善容的住所是座很破舊的舊式民房大廈，或者該說，深邃埗這一帶好聽點就是懷舊氣息，難聽點就是個殘舊不堪，又窮又老的舊區。

一如既住的，黃善容慢慢的走上了自己住所的四樓，慢慢的掏出了鑰匙。

「...哇，咩味尼架?成陣血腥味既?」黃善容嗅到家門後陣出一陣難聞的味道，像什麼血腥味一樣，聞得他都有點臉面扭曲。
鑰匙插進了鐵閘和大門的匙孔，黃善容回到家中......

「嘩，阿媽你搞乜野呀?」
「真係黑仔呀容仔...睇下!買番尼啲牛排臭既，仲要有血水既，哼!以後唔幫襯新開果間凍肉鋪!」
還以為發生了什麼可怕的事情，原來是母親買了幾塊「厲害」的黑心肉排，散發了滿屋的臭味。
「嚇死人咩~哈哈唔好嬲啦，我可以依家即刻落去再買餸既~」
「唔該曬你呀容仔，甘係超市幫媽咪買番差唔多既凍排就得啦，不過你今日甘遲番既?」
「呀，同揚錫食下午荼，傾計傾耐左啫...」要是被感覺晚了回家，陳揚錫這位好兄弟永遠是自己最好的說藉。
「哦，好啦早去早回喇，我今晚想試下煎牛排~」
「嗯?突然甘好興致呀?」
「嘻嘻，記唔記得善儀話想食牛排呀?你呀妹仲有三個月就生日喇，等我練習好左，都時就可以整生日大餐比佢食喇~」
「哦，哈哈哈善儀一定會好Surprise~」
說罷，黃善容只放下了書包，校服都還沒換便快快出去買母親要求的凍肉排了。

自父親去世的那一年，黃家就只有三個人和一個鬼魂了，自己更是家中唯一的男丁。
早在黃善容出生前，他的爺爺就已經不在人世了; 六歲時，祖母也離開了。而當自己剛升上中一時的暑假，自己那寵妻又愛兒女的溫柔父親......
為了救助大火中一個無助的嬰孩，他作為消防員，選擇犧牲了自己，換回別人家一個無辜的小生命。
也許清楚自己是家中唯一的男丁，就算黃善容是個宅男都好，但只要是母親或是妹妹的要求，他總會願意任勞任怨，因為他自問，照顧好家人是他的義務。

黃善容不消一會，就在千佳超市買了幾塊凍肉排回來家中，質素如何不清楚，反正不發臭又沒有血水就行了吧。
母親也興致勃勃的做......不過黃善容見她不久就手忙腳亂的，也只好苦笑一陣，看看晚飯時會如何吧。

「好喇，今日平安沒事~」黃善容放心的把脖子的玉石護符卸下，小心的用軟布清潔了一下，便好好包起，重新放回櫃子中。
「善容，你番尼啦。」
「係呀，小玉。」
「呀.....今日沒咩事丫嘛?」
「沒，好左有聽你講，今日戴左護符，平平安安。」黃善容笑了笑，說罷便把功課拿出來完成。
小玉聽罷，像是有點皺眉的說︰「其實...你可以繼續戴......嗯，我總感覺今日陰氣特別重......。」
「唔洗架啦，我依家咩事都沒，再講我戴左甘話，就沒辦法甘從容同你講野喇......」黃善容感慨的說著。
小玉聽罷，默默的點了頭，便安靜坐在一旁，不打擾黃善容做功課。不消一會，簡單的功課做完了，不知母親的牛排煎得如何了呢?

「媽咪呀...尼碟咩餸尼架??」妹妹黃善儀看著飯桌上那碟「黑色不明物體」，百思不得其解地看著一臉苦笑的母親。
「呀...牛排囉。」
「或者你覺得係黑炭料理都得既~」黃善容說笑道。
「嗯....阿媽，你整得太熟喇，人地鬼佬邊會甘食架?」黃善容嘗臉的夾了一塊來吃.....嘩，真是「Well done」。

「哦，我驚善儀食唔慣生丫嘛......」
「媽咪，我連魚生都食得落，驚咩牛排呀?」善儀一臉不滿地說著，不過還是夾了塊「炭排」來食。
「哈哈，唔緊要啦媽咪，一次整係甘架啦，慢慢試啦。」雖然不好食，可畢竟是母親第一次的嘗試，黃善容硬是把這塊如韌如橡膠的牛排吞下肚子。

「阿媽，今日我尼洗碗啦~你今日番夜丫嘛?」三人用完晚飯，母親剛要收起盤子去洗碗，黃善容便搶著去洗，不想母親太操勞。
「呀，真係乖仔...好丫，麻煩你喇容仔。」母親微微一笑，把水放好了便讓黃善容接手。
黃母的工作是禮儀師，是聽上去很文雅，但其實細看是很多人都會避之則吉的職業---因為是要給遺體化妝和清洗。
不過有趣的是，自己這位溫柔而堅強的母親，一點都不相信鬼神之說，所以反之她也完全不怕什麼遺體和「不吉利」之說。
另一方面，禮儀師的收入亦是相當不錯的，至少對單親家庭來說，很足夠了。

「好~甘趁番工之前，我煲下劇先...」
「叮咚!」正當黃母想輕鬆一下，門鈴突然響起，是誰呢?黃母小心的打開了門，看到的是一位陌生男子。
「唔好意思打擾曬......請問係咪黃家?」這男子，說起話上來毫無感情。
「係呀，咩事呢......?」
「我係警察。黃善容，你懷疑涉及一宗盜竊案!請跟我番去...」
涉及一宗盜竊案....!?
「......咪...咪著呀阿Sir!?咩盜竊案!?我咩都沒做過喎...」黃善容嚇得馬上從廚房，一臉不解而驚恐的表示無辜。
「你同我番去差館就知架啦...尼位阿姐，快啲開門!」
「咪住......你話你係警察，你警員冧吧係幾多?」黃母一臉奇怪，強硬而冷靜地指了指門前的「警員」。
那警員似乎變得不耐煩的吼道︰「差人做野唔人洗你教!自己去問...問呀公共關係科啦!快啲叫黃善容......」
「甘請你出示委任證，警察先生。」黃母繼續不客氣地說，那「警員」就更為惱火︰「...警務人員執行職務係唔需要展示委任證既!」
「你大我呀!?警訊都有教，市民有權要求警務人員出示委任證，警訊之所以提醒，就係最近有唔少冒警案!」
「咩話!?」
「你既無編號更不能出示委任證，你唔洗旨意帶走我既寶貝仔，假差佬!」
黃母生氣的把門關上，轉頭便打算報警說有人冒警。

「哇呀...人類真係好煩呀呀呀呀!!!」
「吓!??」那冒警者的聲音突然變得大聲而尖銳得可怕，然後發了極大的砰啪聲。
「咩事呀!?」
「嚇!?831,831!果個假警察打算...」
「哇呀!!!」
木門竟然被徒手拆掉了!?......不對，那冒警者是連鐵閘都徒手拆了嗎!!??
那冒警者一下子衝進黃家，一把把黃母按到在地上，那利如獸爪的指甲，一下就在黃母的肩上留下了血痕。
「死八婆!...阻頭阻勢!」
「呀!!......你!」
「死開!!!」黃善容爆發出不知那來的力氣，一瞬把冒警者推開，然後拉著母親起身，抱起已經嚇得哭起來的善儀，快快地跑向樓下。
「嚇!!......」「呀.....」跑到樓下，兩母子見到當值的保安似乎被利刃所傷而死去了，衣服上還染了不少血。

然而這更不是停下來的時候，三人跑到街外，瞬速的關上了大門才放心了一些。
「喂831!...尼度有冒警殺人...喂!??」黃善容馬上再報警，然而，手機只傳來一陣令人討厭的沙沙聲，感覺像電視雪花一樣。
一看手機的畫面...怎麼真的跟電視雪花一樣!?

-轟!!!-

四樓，黃家的住宅，爆炸並且起火了。

「......」「......」「嗯...呀....」黃善容感覺頭很痛，是剛才的火焰的爆風，把自己撞向了地下而昏倒了一陣嗎?

「呀...媽咪，善儀...吓!??」黃善容才發現，一同逃出的母親和善儀都不見了。
「奇怪...尼到...?」黃善容冷靜下來，才發現...住宅冒出的火焰變得很怪異，是磷白色的。大街上除了他自己，竟然空無一人，平時來往的車子都不見了。再看看天上，沒有了雨水，卻掛著一個緋紅色的天空和血色的月亮，整個「深邃埗」都真的陰暗非常。
「...可惡!尼度根本唔係深邃埗!」黃善容有點崩潰的大吼道，這空無一人的「深邃埗」，並非他熟悉的家園。

「嘻嘻嘻嘻...」
「邊個!?」冷不防地，在混亂中的黃善容背後傳來了討厭的嘻笑聲。轉眼一看，皮膚灰白，指甲長而尖銳的那男子，發出了毛骨悚然的笑容和笑聲。
「你係邊個!?一切既事.....係咪你做呀!!?」
「嘻嘻，唔洗甘嬲，無極之子......」
「無極.....乜X野呀!?」眼見這討厭的男子在不知所云，黃善容就更加憤怒。
「因為你好快就可以落去見你既娘親啦~哈哈哈哈!!!!」一瞬間，這男子突然上身都發出了烈火，然後張牙舞爪的向黃善容飛撲過去。
「.....乜野落去見我既娘親呀!!?你講乜野呀!!??」被撲倒的黃善容此刻並不怕死亡，反而激動的責問著這隻上身冒火的妖怪。
「你唔明呀!?...哈哈哈哈~尼度唔係陽界人間，尼度係"影界"，你既靈魂比我拉左入尼...而你係陽間，果位可憐既娘親，為左擋著本應擲落你頭上既磚塊，已經沒救喇哈哈哈哈!!!」

可憐的黃善容比起驚慌失措的情緒，他甚是崩潰得腦中空白一片，一時間張大了嘴卻說不出任何話。

「至於你既親妹......嘻嘻!我都唔知佢係生係死!!!」
「.......殺人犯!!!我要殺左你!!!!!」黃善容失去理智，心撕肺裂的怒吼著。
「可惜你根本唔會有甘既本事，你係我地架啦!!!...呀!?」
「善容!」一道白影從大廈中突然撞開了男子，妖怪穩定了身體之後，極為惱火的大罵︰「你呢隻連嚇人都做唔到既的小鬼，唔好壞我既好事!」
「...小玉!?」黃善容定睛一看，原來是現身的小玉撞開了妖怪。
「我先要問.....點解要殺黃太太!又點解要殺善容同善儀!?依家將佢地引入我地既世界又係意欲何為!?」小玉語帶咽梗，激動的反問道。
「嘻嘻嘻嘻...甘我可以簡單講比你聽，你既人間朋友，佢身體同血係千年一遇，可遇不可求既珍品......」
「...咩意思!?」
「哪怕只要有佢一小滴血，為鬼為妖既我地都可以係陽光下出現，長生不滅，而且功力大增.....小妹，你唔想咩?」
妖怪露出了壞笑，仿如在引誘小玉也去攻擊黃善容。
「而且只要佢靈魂一死，氣息就成為我地既......」
「我一啲都唔想!」
「咩話...!?」聽到小玉乾脆了斷的回答，男子的語氣又驚又怒。
「善容...佢係一個溫柔到連鬼魂都會憐憫愛護既人。佢...係我既家人...給予我愛同溫暖既家人!...就算...就算你要將我既魂魄都消滅，我亦絕對唔會背叛善容!」

小玉其實很驚恐，眼前的妖邪很厲害，能強行拉活人的靈魂進入鬼魂的世界，自己這種連嚇人都絕不做的鬼魂，怎麼可能反抗?然而，這就是自己的信念...
「夠啦!!!不識抬舉既小鬼!既然如此...你地人鬼都要死呀哈哈哈!!!」迅雷不及掩耳地，男子以尖銳的左右手指甲，插在黃善容和小玉的胸口上。
「噗!...」黃善容感到錐心刺骨般的劇痛，小玉也一臉的痛苦。
「嘻嘻...你地都落去地府往生喇...哇呀!?」

.....我要死了嗎?
對不起，媽媽，我還未能報答你獨力活養我們兩兄妹的養育之恩...
對不起，善儀，我還未能盡好一個哥哥的責任...
對不起，小玉，我現在才知道你的真情...
對不起，揚錫，我再也不能陪你喝下午茶了...
對不起，明恩，我恐怕以後沒機會沒跟你道歉了...
對不起...靜賢，我沒辦法再盡男朋友的義務了。

就在眼睛模糊間，一道仿如流水的快影，一下子閃過了黃善容和小玉面前。
黃善容和小玉現在都痛苦地倒在地上，而男子不知為何發出了嘈吵的悲鳴︰「哇呀呀呀呀呀呀!???」
「...呀...」還有口氣的黃善容，努力定睛看了眼，妖怪的雙手突然斷了。
「....可惡!係邊個!?我知你一定係度架!」

黃善容驚呆了。
在男子怒吼後的一秒，出現在他面前的......李靜賢!?只見李靜賢還穿著校服，不過外面披上了一件黑色的衣袍，手裹...拿著一把木製長劍?
「你尼個!...」
「水行術．洪流之壁。」
還未等男子說完，李靜賢手裹拿起一張像是紙符的東西，說著什麼口訣，突然地上湧上一道強力的水柱牆，把妖怪和眾人們強行分隔開來。
「......靜賢!?」李靜賢趁機馬上趕到黃善容和小玉的身旁，眼見的黃善容和小玉，李靜賢露出了一剎的難過表情。
「哼!」男子突破了水柱牆，水柱牆頓時消失了。
「原來係你尼個臭道姑!...頭先你根本一直故意係無極之子既身邊!」
「道姑?......哼，對一個年春少艾既少女用呢啲稱謂，真係不懂風情，我好Hurt呀。」李靜賢轉身面對著妖怪，用著女王般的口吻，冷冷的笑道。
「如果唔係你同埋果啲突然多管閒事既地府陰兵!我地早就可以落手!」
「落手?......」
黃善容再想起了昨日鬼魂的忠告，還有今日的大雨...莫非，眼中的妖怪他才是所謂的妖邪?
「睇尼我估得沒錯，今日既大雨並果然唔係自然現象...」李靜賢此刻的語氣變得越來越有殺氣，右手開始握緊了手中的木製長劍。
令黃善容大感不可思議的是，木劍的「劍刃」部份竟然發出了一種水藍色的光芒。
「哈哈哈......真聰明。好啦!小鬼們，做野啦!」男子不知在說什麼，黃善容能目睹的就是，地上突然出現了一隻又一隻的鬼魂，他們雙眼發著紅光，是不懷好意的惡鬼嗎!?
「哇......只係恕我直言，你咁樣我係唔會驚架。」面對這些鬼魂軍勢，李靜賢反而露出了冷傲的邪魅一笑，好像根本不放這些鬼怪在眼內。
「你好快就會死淨把口!!......上啦!」妖怪一聲令下，眾惡鬼都朝李靜賢的方向撲去。
「......靜賢!」

「水行術．水色潛影。」
「哇呀!!!....哇?」在惡鬼們的利爪碰到李靜賢之前，李靜賢整個人突然像是化作了水花，在一瞬間消失了似乎失去了目標的他們，也不知如何做，就這樣呆在原地。

「你尼班蠢材小鬼!快手去搵果個女人...呀!!!?」一把散發著水色般氣息的木劍，從背後一擊即中了男子的胸口。
「...尼把劍!?......你唔係道姑，莫非你係...」
「降妖使-李靜賢，在此將汝等妖邪消滅!」黃善容隱約看見，李靜賢整個人還有她的瞳孔，都散發著和劍一樣的神秘水藍色光芒和氣息。
「呀嗚.....!!」李靜賢朝上一發力，木劍竟把男子的上身劃破了一半，男子發出了悲嗚的同時，他的身體改發出了些磷白色的火焰，全身體很快被這種怪火燒得一點不剩。
「嗚呀...」連同被消滅的男子，那些惡鬼也發出了一樣的狀況，全被消滅了。

眼前的鬼怪都徹底消失了，李靜賢看了看黃善容和小玉，馬上跑了過去。
「靜賢......點解你會係度?你...究竟有著咩既身份?......」黃善容又痛苦又心急的問道，可只見一臉略有憂愁的她，把食指按在他的嘴巴上說︰「你先唔好問尼啲...你需要番翻去肉身，唔係既話，連你都會死去。」
「連我都會死去...你甘講，隻怪物講既野係真架!?」
「......」
「如果阿媽真係死左既話!....甘......不如......」黃善容崩潰的哭吼著。
李靜賢聽罷，有點硬氣的回應︰「甘，你妹妹呢?」
「嗚嗚.......」
「仲有尼位視你為家人既女鬼?」李靜賢指了指同樣痛苦倒在地下的小玉。
「......」
「你既母親好偉大，為左自己既兒女，甘願犧牲亦保護你......你更加要活下去，為左尊重你崇高既母親。」
「.......嗯。」黃善容依然哭著，但至少暫時沒有了輕生的念頭。
李靜賢的語氣漸漸軟化了下來，語重心長的說︰「縱使艱難絕望，請唔好自暴自棄，你仲有家人.....你係現實醒來之時，我就會一五一十講曬我所知既野......」
悲痛欲絕的黃善容哭得連眼睛都睜不開......他只微微感覺到，好像有雙溫暖的雙手在輕擦自己的臉龐和淚水。

「......我保證。」

(本章完)

支持
粵文寫作加油!

多謝絲打既支持~嗯，大家都加油

留名

但點解要打831
打電話打唔通唔係721會好啲咩

因為「721」尼個元素會用係後面既情節。

第4章︰坦白

......
......呀
.....嗯......呀......

黃善容的眼睛終於睜開了。

他一醒了過來，迷迷糊糊的看了周圍...這就是病房吧?真奇怪，環境這麼好，還只有自己一個人，這...難道是私家醫院?是誰把自己送到這的......

「好，跟著係黃善容先生...噢!黃先生，你終於醒番喇~情況穩定就好喇。」剛剛醒來，似乎也剛好遇上了護士巡房檢查的時間。
進來房間的護士姑娘看見黃善容醒來，很溫柔地說道。
「噢，你好...不好意思呀姑娘，請問我比人送左尼邊間醫院?」始終受了傷，黃善容有氣沒力的問道。
「黃先生，尼到係深邃埗既祖士達十字軍醫院，坊間俗稱既JC醫院。」護士溫柔地回應，一邊準備了一下進行常規檢查的器具。
黃善容想了想，問︰「私家醫院?」
「嗯。」
「等等姑娘，請問邊個送我過尼?私家醫院仲要係獨立病房，醫藥費肯定好貴...」
「黃先生，你原本先被送到萌愛醫院，三日前你既姨姨，羅善美女士要求將你及黃善儀小姐轉送到本醫院治療及休養，你已經昏迷左一星期左右。」
「羅善美女士?......呀，小美姨番左尼!?」黃善容聽到自己姨姨的名字，雖然驚訝，但好像搞明白是怎麼回事了。
「仲有五分鐘就係探病時間喇，羅女士尼三日都一直過尼探望你同黃小姐，希望你陣間都見到佢喇。」
「多謝......」
「好，咁做少少檢查...」 五分鐘過去了，護士很順利的完成了檢查便開門離開了。
「呀，羅女士，黃先生岩岩醒左喇。」黃善容聽到了護士在門外的說話。不久，一位穿著便裝，拿著一堆東西的成熟女性進了房間。
成熟女性看到醒來的黃善容，馬上激動得手上的袋子都扔到了地上，眼睛通紅，語像是悲傷之中略帶一點欣慰的說︰「容仔.......你沒事真係太好喇!」

黃善容身邊沒多少相熟的親戚，爺爺是無父無母的孤兒，也只有父親一個獨生子，因此父方是沒親戚的。母方的話，有幾位不太相熟的親戚吧，大概是就是紅白二事和新年才見面一下的那種。唯一一個就相熟的，就是母親的妹妹，也就是自己的姨姨，羅善美。

姨姨跟相夫教子的母親不一樣，姨姨是個自由主義又有錢的女強人，喜歡一個人獨自的潮流生活，不過就算如此，她跟姐姐和自己家的感情都很好，不時會過來探望下自己一家。近三年來，姨姨都總是去美國那邊談生意，因此無暇探望姐姐，不過也郵寄過不少食品或是禮物給自己家。
至於說她是小美姨，一是她是母親的妹妹，二是她名字就有美字，三是其實母親和姨姨都長得不顯老，尤其姨姨喜歡精心保養自己的皮膚質素下，便更顯年輕了。

「小美姨，你唔係係美國傾緊生意咩?」
「聽到你地一家發生咁既事，我點都一定要番尼.....嗚嗚...家姐咁好既人，你地又咁乖，點解會有人咁對你地架......」小美姨越說越激動，流下了悲痛的流水。
「...多謝你，媽咪呢......」
「......容仔，你要有心理準備...」
「......」
「...你媽媽過左身。佢過身前攬住你同善儀.....爆炸既瓦礫磚碎掟中佢個頭......」
「嗯......嗯.....媽.....嗚嗚!!!」 儘管黃善容清楚記得「影界」的事......但始終要面對喪母的事實，誰不會激動呢......尤其，是在單親家庭長大的孩子，母親是唯一的依靠。明明那天，他們平凡的一家還是一如既往的快樂。
母親想做給善儀的牛排和大餐，再也實現不了... ...

病房的充斥了哭聲和悲痛，姨甥二人哭得都快沒眼淚了，才安靜了下來。
「.....喇，容仔...我地都先唔好咁樣......依家當刻係確保你同善儀要安全，相信家姐亦都會咁諗......」
「善儀呢?佢依家點呀...」
「......善儀過左危險期......但係，醫生都講唔埋佢幾時先會醒....可能只要幾天，亦有可能...」
「......我知道喇。」黃善容聽罷，像是生無可戀的整個人躺在床上。
「容仔，你依家醒左，警察應該過尼幫你錄一份口供。之後...或者你可以請啲同學朋友過尼探下你?始終，愁眉苦臉對身體都唔好架...」
小美姨從自已的一個包中拿出了黃善容的手機，看是強行打了起精神，苦笑著的交給了黃善容。黃善容摸了摸手上的手機，似乎因為爆炸的衝擊，有點破損了。
「等你出左去，小美姨同你買部更...」
「唔洗，小美姨......我應該要更加好好珍惜...」黃善容這部手機"天空X3"從中一開始就跟著他了，正是母親送給他的生日禮物。
「嗯......叉滿電架拿，病房都可以比你叉電，咁我過去睇睇善儀，好好休息啦...」小美姨溫柔地給黃善容蓋上了被子，便拿著一堆袋子出去了。黃善容滿腦子空白，硬是漫無目的看著漆黑的螢幕，又把指頭不斷在破損處來回觸摸。

-「...我保證。」-

黃善容想起了李靜賢的承諾，剛解鎖了電話......可他們說是情侶，卻連電話都未交換。
「......」也只能透過宋慧祈去聯絡李靜賢了吧?不過，黃善容並馬上沒有這樣做，一是剛剛才苦受喪母還有親妹昏迷不醒的痛苦，此時卻第一時間讓自己的學姐找女友，說不過去吧?二，是自己對李靜賢許下的承諾......莫名的相信著，她一定會來跟自己坦白的。

黃善容打開了自己的Whyapps，香城人最主流的通訊應用程式。
黃善容的Whyapps對象和群組不多，基本上就幾位朋友和家人們，至於群組有班群，幾個男生朋輩的同好群，和一個與陳揚錫，葉明恩和宋慧祈的密友群。
黃善容先在班群中打︰「各位，我醒了。」，現在是上課時間，應該只有班主任Miss周可以看見。
同好群的話，大家就是共同喜歡打機和動漫話題的同好，沒必要就不用告訴這樣沉重的事了吧。
最後，密友群......

~宅男與港女的針密計group~

我醒番啦。-SinYung,Chris(13:21)

黃善容打完了這四個大字，便打算可能聽點音樂或是打下遊戲。誰知，群組裹很快有消息。

我醒番啦。-SinYung,Chris(13:21)

(13:22)Song~Vicky︰善容!你沒事嘛?😥
黃善容略有吃驚，"Song~Vicky"便是學姐宋慧祈，可此時三人應該在上課呀。
(13:22)Song~Vicky︰善容!你沒事嘛?😥

我沒事，宋師姐你可以依家覆我既?-SinYung,Chris(13:23)

(13:25)Song~Vicky︰我今日舊患痛得好西利😓，請左病假。

原來如此。尼個，我出事之前果日激嬲左明恩。明恩，你如果之後見到訊息，好對唔往， 係我口氣太差。-SinYung,Chris(13:28)

(13:33)Song~Vicky︰明恩有同我講過，放心我都儘量開解下明恩...而且依家你發生啲咁既事，明恩點會仲嬲你呀?

是嘛...的確，以明恩的性格，她可能跟自己一樣痛心疾首。

「唔好意思，容仔，有阿Sir尼左。」門外突然傳來了小美姨的拍門聲和傳話，黃善容便放下了手機。隨即，兩三位警員和小美姨都進了房間。
警員之中有位是重案組的探長，大概對黃善容這位少年說了些「節哀順變」的問侯後，便開始讓黃善容錄口供。
從警員們的對話中得知，警方目前理解的是︰一位在深邃埗的精神病康復者懷疑復發，他冒警進入民房時快速使用刀具殺害了當值保安，最後盯上黃家並企圖殺害黃母不成功後，引爆身上炸彈並爆炸，當場死亡。事件中死者為黃母和當值保安，傷者為黃善容，黃善儀還有幾位輕傷的途人。

「我地都查過羅女士甚至黃先生同你妹妹既社交紀錄....實在沒咩仇家既可能。結合各種既情況睇......好可能係精神失常者既隨機殺人案，尼個係我地既合理推斷。」探長的語氣既是無奈，又是同情的跟黃善容說道。
「.....放心，我可以理解。」黃善容漫不經心的說，他當然很清楚這絕不是有精神失常者隨機殺人，可是要跟警方說那冒警者就是個妖邪嗎?別傻了。
只是殺人動機.....是那妖邪當時說的「無極」嗎?自己便是「無極」?「無極之子」......

「好啦成個口供程序完全喇.....黃先生，羅小姐，節哀順變，唔打擾你地喇。」
口供錄著錄著，加上探長跟自己和小美姨說了很多，都已經三點半多了。
小美姨溫柔的道別，說晚上再來探望自己兩兄妹。黃善容再躺在床上，看看手機的訊息。

~4C班群~

各位，我醒了。-SinYung,Chris(13:19)

(13:34)MissChow︰善容，你沒事嗎?Miss周對你家中發生的不幸事件感到痛心難過，祈求天父祝福你和你的家人，引導你們走出悲痛。🙏
(15:01)MissChow︰善容，若你允許的話，我和我們今天讓一些班代表來探望你，你意下如何?
(15:31)DD1246︰善哥，你沒事丫嘛!?😱雖然你平時唔多講野，但係你真係一個好溫柔既人。節哀順變，我地會等你架!
(15:33)JoJoBenji︰善娘!唔好又詐死呀!今次你番尼，本大爺要教你追番啲功課，咁以後你先可以繼續做我地既書記加嘛~👍
(15:36)班長Zoey︰善容，應下機啦~

「嗯.....」

好的，探病時間是晚上六點至八點，JC醫院3樓05號單人病房。-SinYung,Chris(13:37)
(15:40)MissChow︰明白，你的同學們在討論派誰了。善容，好好休息。❤

Miss周，若你不介意，可以請4D班的葉明恩同學順道過來嗎。她是我的青梅竹馬，同學們都知道。-SinYung,Chris(15:42)

(15:43)MissChow︰好的👌，只要葉同學願意即可。
(15:43)班長Zoey︰搵明恩?沒問題~ 👌

感謝。-SinYung,Chris(15:44)

見老師和同學如此關心自己，黃善容其實不免有些感動。黃善容關閉了手機的電源，再度的閉上了眼睛。

夢鄉呀......至少，請讓我暫時忘卻一切悲哀愁雲吧。
.......
「家嫂，你同呀仔可以幫乖孫改個名喇~」
「奶奶，其實用番公公生前幫仔仔改既名，就已經好好啦~」
「係呀?雖然其實我都幾鐘意伯爺公改既名既...只係聽落有啲似女仔名，如果你地兩公婆想改，唔緊要架，伯爺公生前都話只係建議，最終取決自你地兩公婆。」
「哈哈阿媽你都鐘意，善柔又鐘意，我鐘意，咁咪得囉!再講老豆雖然幾迷信下，但係佢都話改比孫仔孫女既名唔係睇卦，而係希望佢地好似新抱善柔一樣，有一顆善良既心~」
「老公呀~......嗯，咁就咁決定啦。」
「善容，善良正直的心靈，容納百川的氣量。」

黃善容醒來，發現已經快接近晚上六點了，此時剛好護士敲了敲門，捧了一份飯菜進來。

「黃善容先生，尼份係你既晚餐，請慢慢食。」私家醫院就是私家醫院，晚餐給你送進來，護士也是說話甜美又溫柔的。
「唔該曬呀姑娘......呀，想請問探病一次最多幾多人?」黃善容才記起，探病人數是有限制的吧。
「噢，基本上最多四位為佳，不過如果黃生你允許，你只要同我地講聲，我地都允許多於四位既訪客入尼。」
「噢好丫，因為陣間我既師長同一啲同學會尼探我。」
「沒問題，我同同事會留意下，請好好休養同用餐。」 護士剛離去，黃善容也不容氣的用膳了，感覺就是餓了一星期一樣......呀，好像的確是呀。
「哇......」跟黃善容想象的不同，飯菜是紅米飯，烚白菜和蘑菇配龍蝦汁魚柳，還有個菜湯和營養奶，比想象中好食多了，一分錢一分貨的私家醫院呀。
「容仔~恢復番啲精神未呀?」小美姨果然來了，自己的語氣也恢復了些精神。
「嗯，小美姨，陣間會有師長同一啲同學想尼探我，應該唔會好耐，或者你先去探下善儀先?」
「哦，好丫沒問題，咁我七點先再過尼睇你啦。」小美姨理解的說道，便先去探望善儀了。
「話說......」獨自進餐的黃善容，一邊品嚐美味的魚柳，一邊想著午睡的夢景。
「我的取名由來......真係奇怪，尼個夢景好似係我家人真實既記憶一樣....」
「黃善容先生，你既老師同同學尼左探望你，你方便嘛?」是剛才護士的聲音，看來「探病團」到了。

「請。」語畢，護士便讓眾人進來了。黃善容先生看到了班主任Miss周，班長Zoey，經常問自己「參考」功課的賓治仔，斤斤計較的會計眼鏡哥.....
當然，少不了自己的死黨兄弟陳揚錫和青梅竹馬葉明恩，也許醫院就在深邃埗區，葉明恩穿的是便裝，其他朋輩是都校服。
Miss周是位基督徒，一上來便請大家都給自己祈禱。祈禱過後，Miss周溫柔的說︰「善容，學校已經知你既情況。放心，你好好休息，安定左再番學校讀書啦。」
「多謝你呀Miss，不過如果缺席咁耐.....」
「學校已經對你解除左缺席限制，只要你之後可以追上進度，一切照常......當然如果真係要留班唔係咩好事，但係我們大家都會體諒你。」
Miss周把學校的處理和體諒說給了黃善容，黃善容苦笑了一下，平時總說母校破破舊舊的，人情味卻是真的令人感動。
之後班長，賓治仔和眼鏡哥都七嘴八舌給自己打氣，倒是揚錫和明恩一副不知說甚麼的樣子。

「呀，班長，賓治仔，眼鏡哥......或者我地比課金仔同葉同學同善容獨處一下丫?始終，佢地係死黨。」Miss周比這些年青人，顯然會觀眉察色多了，便帶著另外三位同學出去了。

「明恩，揚錫，多謝你地尼探我...明恩，我想同你講......」
「都咩時候喇你仲諗我!」 葉明恩流下了一行的眼淚，裝作生氣實則悲傷的叫喊道。
「.......」
「.....當我聽到...黃姨姨當場走左......我真係好愕然...」
「.......」
「果日我同呀爸趕到萌愛打探消息......救護話男傷者，即係你...足足有三個鐘都係處於完全昏迷既狀態，你除左呼吸心跳就毫無其他反應....我...我...」葉明恩的眼淚看來一時三刻是停不來了。

「明恩......」黃善容慢慢的坐了起來，把手握在葉明恩的手上。
「...沒事架啦，我咪係度囉。」
「......都尼個時候你仲反過尼安慰人.....」青梅竹馬，彼此漸漸露出一個溫柔的苦笑。

「善容，發生左啲咁既事......我都唔知點講好，咁丫，如果你有咩經濟上咁困難，我真係可以幫輕吓你架。」平時跟自己玩樂嘻笑的陳揚錫，這次真誠的說道。
「有心喇揚錫......不過睇尼我阿姨會成為我同妹妹既法定監護人，阿姨家境好優厚，應該唔洗勞煩到你。」
「總之有咩困難就出聲啦，我同大家都會幫你架~」
「哈哈，多謝曬呀。」手足兄弟，彼此互相輕輕的來一個碰拳。

「尼個......咁講有啲不合時宜，但係，我想見李師姐...」
「我已經請左李師姐聽日過尼喇。」葉明恩回答道。
「哦......?好......」
「......小善，你講得岩，李師姐唔係我咁諗既人。」
「......!?」
「你出事既後一日，李師姐都係一如概往，一個到Cool到爆既女神。」
「我當下其實好嬲，話就話你地岩岩識，但係男朋友生死未卜，佢就好似不聞不問咁，佢當左小善你係咩呀?」
「直到，當日我放學就番屋企換套衫去睇你果時，我見到李師姐竟然比我仲早到.....我見到佢一直雙手合十，不斷咁祈禱，入迷到甚至我座係佢隔離佢都唔覺。」
「......」
「結果我地就一齊入左探尼，我見到李師姐既表情.....」葉明恩回想至此，突然苦笑了一聲︰「明明仲係同平時一樣咁冷淡既樣，但係佢對眼......一睇就知之前喊到腫曬。佢就咁樣定個人定左，一直咁望著你，足足兩個鐘，三日如是。」
「......」
「你轉左尼私家醫院之後，我地都暫時唔尼著......對唔著小善，或者我真係妒忌李師姐......但係，至少依家我睇得出，李師姐對你既用情......好真。」葉明恩很認真又略有感慨的憶述給一邊用膳的黃善容聽。

黃善容喝了口菜湯，慢慢的放下了湯碗。
「係呀.....請轉告師姐唔好太傷心，我已經清醒，令到佢擔心，我會過意唔去。」黃善容的語氣既是擔心，又是溫柔。
「嗯......善儀係邊呀?我都想探下你妹妹。」
「善儀應該係尼層既另一邊，16號房。小美姨應該探緊佢，我同佢單聲先，你過去應該沒問題架啦。」黃善容拿起了手機Whyapps小美姨，說自己的青梅竹馬想探望善儀。
「呀，小美姨番左尼呀。」作為青梅竹馬，葉明恩和小美姨也有幾次見面之緣。
「......放心啦，善儀會吉人天相架~」聽到葉明恩溫柔的安慰自己，看來她已知道了善儀的狀態。

「好喇，善容，好好抖下喇，我諗我地同Miss周都差唔多走喇。」
「嗯，多謝你地，之後希望係學校再見喇。」
「哈哈，你一定會既~」

就這樣，採病時間過去了，學校的大家，明恩還有小美姨都回去了。黃善容玩了下手機，看了一下自己這場案件的相關新聞，便打算睡覺了。
「......靜賢，好難想像你會喊到對眼腫曬。」
「雖然我唔知道你好多既野，甚至唔知你既真正身分......但係我信你。」
黃善容臨睡前看了看窗邊那皎潔的圓月，讓他想起了李靜賢那雙清澈的眼睛，冷靜的眼神。

到了第二天早上，主診醫生和護士看了看黃善容，說除了部份擦撞的傷口要等待復原之外，最受撞擊的頭部已經沒事和消腫了，基本上開一些止痛藥，再觀察很快就可以出院回家了......

只是，「家」已經不在了。

「醫生......」護士小聲的提醒，醫生才恍然大悟的道歉說︰「呀!...對唔住...」
「唔緊要，尼個始終係要面對既事。」
「咁......雖然尼樣唔係我職責範圍，黃先生你之後出院，生活沒問題嘛?尤其始終你年紀仲細。」醫生有點同情的說。
「我阿姨雖然岩岩先由美國番尼，不過阿姨始終算有錢人......基本既衣食住行我諗不成問題，多謝你關心。」
「咁就好，觀察多可能三四日就應該可以出院，請好好休息。」
「多謝醫生，多謝姑娘。」

一整天下來，黃善容就漫不經心的玩著手機，當是解悶，更是一心等待李靜賢在晚上到來。
下午探病，小美姨果然也來看自己，她似乎挺記得葉明恩，說小姑娘三年不見便長得亭亭玉立的，笑說黃善容有這樣的青梅竹馬真好。

「係喇容仔，原來...你識左Girlfriend呀?」小美姨像是有點略感欣慰的說。
「呀......我估係明恩同你講既尼。」黃善容苦笑了一下。
「嘻嘻，放心，我份人咁Open，又點會有異議呢?」小美姨也笑了笑，接下來有點認真的說︰「明恩有提及你位女朋友既事......哈，如果係咁既話，就算你地認識期好短都好.....今晚你地見面傾下計啦。」
「......多謝姨姨。」
「哈哈~傻仔尼既，老實講如果有位女仔可以為你分憂解悶，同甘共苦既話，我相信家姐在天之靈都會好欣慰。」小美姨摸了摸黃善容的臉，很感慨的說著。

不經不覺就晚上了。只是，已經六時半了，李靜賢還沒到來。黃善容已經把晚飯用完，專心的等待李靜賢到來。是塞車嗎?是有意外?難道忘記了?
黃善容閉了閉眼，把這些想法都拋諸腦後，他相信李靜賢。再說...發生這麼多事之後，心力交瘁的他其實也不再心急要知道什麼解釋了。

「黃先生，有位李小姐想見你，請問?」外面的護士此時問道。

「......」李靜賢進來了，她穿的一身都是黑色的衣裳和鞋子，配上她那烏黑秀麗的長髮，別有一番說不出的韻味和哀愁。
「......」

「好耐沒見，靜賢。」黃善容此時的語氣，變得有點像李靜賢的平淡味道。
「好耐沒見，善容。」李靜賢也是一如既往的平淡，接下來便在一個黑色環保袋中拿出一個湯壺，說道︰「家父一點既心意，鐘意就飲幾啖喇......你有咩想知，依家講喇。」
黃善容接過湯壺，一壺熱騰騰的青紅蘿蔔豬骨湯，只是比起這個，他首要要知道發生了什麼事。
「咁......」黃善容準備問第一個問題。
「......」
「今日，對眼化左幾耐妝?」
「......你問尼啲做咩?」李靜賢淡然之中，略有驚訝和不滿的反問。
「因為.....」黃善容突然伸手用指頭去碰了一下李靜賢的眼睛下方，一聲輕聲的「呀!」隨之而來。
「......我阿姨叫我送比你架，搽係皮膚上可以醫治輕微腫痛。」黃善容拿出一小盒的藥性化妝品，表情很擔心的說。
「......代我多謝你姨姨。」李靜賢聽罷，若有所思的看了眼黃善容，默默的把藥性化妝品放在口袋中。
「好喇.....靜賢，你一定要坦白你知既野.....你有咩身份?果啲妖邪又係乜野?佢地點解要追殺我?"無極"係啲乜野?」
黃善容這次認真的發問了，兩人的眼睛注視著彼此。
只見李靜賢點了點頭，拿出了她自己的玉石護符，然後見她手中散發了在和妖邪打鬥時發出的水藍色氣息，突然地，竟然憑空的變出了那把木製長劍，而玉石護符鑲了在護手之中。

「......!?」黃善容吃驚得張口了嘴巴，李靜賢馬上把手指輕觸在他的嘴唇上，道︰「先安靜。」
她摸了摸手中的木劍，平淡的說︰「善容，你知道桃木劍係除鬼降妖之物嘛?」
「略...略有耳聞......」黃善容還未從驚訝之中回復平靜，有點結巴的回應。
「桃木，五行之精華，係任何妖魔鬼怪既命中剋星，除左係道士之外，亦都好似我等既必備之物。」

「降妖使。」

降妖使，李靜賢的另一個身份。

「降妖使?」
黃善容雖然知道這三個字中文字，但對這三個字組成了這樣一個身份的名詞，他一頭霧水。
「你知道真道會嘛?」
「真道會?我當然知道，出事果日我地先見過佢地賣旗......」
「咁，你知道真道會同妖邪又有咩關係?」
「吓...!?...」黃善容甚是愕然。
「真道會既創會理念係"人越天地，成真道之境界"，聽上去沒咩唔妥。實之，真道會係一群走入邪道既邪道士所成立.....佢地為左要成所謂既神，佢地口中既真道，修練邪術，養鬼用妖，暗中無惡不作。」
「降妖使，係由精通降妖驅鬼之術既道士所訓練出尼，專門獵殺，封印妖邪既神秘職業者。至於同真道會對抗，係香城另一個宗教團體-"陽玄會"。」
「陽玄會!?」黃善容萬萬沒想過，真道會和陽玄會這兩個香城中宗教團體，竟然如此卧虎藏龍。只是比起真道會，陽玄會作為香城宗教團體的名聲並沒有很響亮。

在黃善容的認知中，真道會比較熱衷和不同的商業組織或是其他NGO合作，因此他們在香城六十年代起已經相當富裕了，甚至有傳它和香城的幾個龍頭大商家都有隱密的利益關係。
而陽玄會則多和政府部門合作，協助管理廟宇和宗教建築，本身也是幾座宗教建築的持有人。而且它不搞什麼賣旗籌款，財政就源自宗教建築的收入和香港政府的補貼。
為什麼自己知道這些?這是世界歷史科當中的「香城史」部份，「宗教發展史」的專題內容。

「以往世間既妖邪都由傳統既道士尼處理，然而隨著科技發展，真道會從中作梗，中國自民國起就發生過連綿不斷既戰爭。令妖邪越尼越多，而識降妖術既道士就不斷仙逝。」
「幸存落尼既道士，縱使不同派別，都意識到真道會對人間既禍害。所以，佢地係軍閥年代既廣東成立左陽玄會，國工戰爭時南下香港，正式培養降妖使。」
「......聽起尼，簡直就似動漫故事一樣。咁，點解真道會要殺我?」黃善容感到了突如其來的認知衝擊，表情上充滿了迷惑，繼續問道。
「人生來都有叫"氣"既能量，只係一般人睇唔見......你係陰陽眼，你應該頭先都見到我身上散發出尼既光......呢啲就係"氣"。」

黃善容聽罷點點頭。

「善容......你身上既"氣"，係百年難得一見既"無極"......容和萬物既原生之氣。你，係"無極之子"。」
「咩話......???」
「......如果你既"無極"同血肉落入真道會手中，"無極"可以令到所有妖邪同鬼魂不再懼怕陽光。你對佢地定係任何遊魂野鬼都好，你就等於一個活唐僧一樣......」

如果是平時，黃善容一定感覺李靜賢是在一本正經的說著天馬行空的故事，可親身受到這些事之後，他也不得不相信了。再者，作為陰陽眼，他都習慣了自己對鬼神的認知和一般人不一樣。

「果一日，唔係...應該話，你之所以咁快就同我建立情侶關係，係因為要借女友既身份保護我尼個無極之子?」黃善容沉思了一下，淡淡的問道。
「......我從舊年轉校到杏壇，的確就係為左咁.....係中四之前，都係陳同學暗中保護你。」李靜賢閉上了眼睛，說出了另一個令黃善容驚訝的事實。

「陳同學......揚錫!?」
「係，陳同學正正係中三時成為左降妖使，當佢知道自己既死黨朋友就係無極之子既時侯，佢既表情就同依家既你一樣。」李靜賢指了指黃善容的驚訝表情。
「比較幸運既係，當時真道會似乎仲未完全察覺到你，所以陳同學都唔需要費咩心力。但係而依家，隨著你既年齡，"無極"開始醒覺，佢地察覺到你喇......」

黃善容都聽完了，感覺頭腦混亂的他閉上了眼晴。等他冷靜過來後，少年甚是悲傷和咽哽的慢慢說著︰「媽......到頭來，係我連累左你同善儀，對唔住......」

「......」李靜賢見此，默不作聲，安靜的打開了剛才那一小盒藥性化妝品，點了少許在自己那紅腫的眼睛下方。
「......點解偏偏係我?」黃善容悲傷而不解的問。
「......科學上尼講係隨機出現，玄學上又或者係宿命，而對你尼講......或者係不幸。」李靜賢略是同情的說著，並注視著床上的少年。
「......好喇，既然知道來龍去脈，我諗師姐你並唔係真正鐘意我。哈，咁又係，好似師姐咁完美既女仔，點可能真係鐘意我尼挺宅男......」
黃善容在悲傷中苦笑起來，自己像是做了個美夢之後，便迎來了殘酷的現實。李靜賢這種完美女生，原來是為了保護自己而來......說不定人家還討厭自己這種軟蛋呢。
「......」
「你可以繼續係大家面前以女朋友既身份係我身邊，至於私下，就唔好勉強喇。」黃善容苦笑著，把湯壺推回給李靜賢旁。

李靜賢聽罷，緩緩的站了起來。

「......嗯!?」
......
......
黃善容，大概怎樣都意想不到，人生中的初吻，發生在醫院之中。

他在受寵若驚的激動感情中，能感覺到李靜賢那櫻桃小嘴，在柔柔地和自己那嘴唇接觸。兩人持續了七秒左右便分離，李靜賢雙手挽摸著黃善容的臉龐，淡然而認真的說︰

「我，李靜賢，鐘意你，黃善容。」

黃善容沒有話說，唯是眼神中露出了迷惘的神色。
「陽玄會比我既指令係保護你......但係，想做你既女朋友，係我既意願。」
「你有著同我一樣既陰陽眼;同我一樣既護符;同我一樣既身高......甚至依家同我一樣，家人比妖邪害死......」李靜賢說到最後一段話時，咽哽了一下。
「靜賢......」黃善容驚訝的看著她，這樣一說，李靜賢的母親難不成也是.......
「你可以唔信我愛你......但至少請你相信，我對你絕對係感同身受......」黃善容聽到了李靜賢那真摰，略帶哭腔的輕聲細語，不禁慢慢的伸出了雙手，擁抱著李靜賢。
「對唔住呀靜賢......我竟然咁諗你......我真係傻。」
「......唔緊要，善容。」兩人都語畢之後，像是心有靈犀，彼此緊緊的抱在一起。

兩人回復了正常的身勢之後，李靜賢回復了她那平淡的臉色，再把帶來的湯壺推回給黃善容旁。
黃善容倒是想起了小美姨今天買了一堆小食和飲品放了在病房的儲物櫃中，於是便拉開了櫃子，找到了一件草莓奶油味的包裝蛋糕。
「靜賢，我諗你仲未食晚飯尼?我諗尼隻岩女仔口味。」黃善容雙手遞上了包裝蛋糕，李靜賢婉拒道︰「的確，不過我探完你就去食飯......」
「咁......請李小姐賞面先同我共進晚餐?」黃善容這次的語氣輕鬆了點，李靜賢見此，淡淡的輕笑︰「好喇，你都咁講。」
黃善容便客氣地享用李世伯熬制的湯水，哇，好一壺老火湯。
李靜賢接過蛋糕，拆開了包裝，淑女般的慢慢撕出一小片放進口中。
「係喎......小玉依家點呢?」黃善容突然想起來，小玉好像也被那妖邪傷及了，很擔心的自言自語。
「唔洗擔心，我用法器暫時收容左小玉，佢平安沒事。」李靜賢聽到了，瞬間讓黃善容先安下心來。
「不過善容，我覺得有樣野你要知既係......我睇得出你同小玉如家人一樣，但係小玉始終係鬼魂，就算佢沒咁既意圖都好，佢既身體會吸收附近人既陽氣同精力。」
李靜賢說出了一個黃善容不知道的「鬼知識」。
黃善容聽罷，沒有面露什麼沉重或不悅的表情，只是很欣慰的說︰「小玉沒事就好，係你身邊我就更加安心......至於呢啲野，之後再作打算喇。」
「你理解到就最好不過。」李靜賢也像是鬆了口氣，繼續吃著手上的草莓奶油蛋糕。

接下來，黃善容主動想跟李靜賢閒話一下，李靜賢那口氣和臉容還是那麼平淡冷傲，可她總算是肯有所回應。

「就尼八點......」黃善容盯了眼病房的時鐘，原來已經聊天了這麼久。黃善容拿出自己的手機，說︰「靜賢，唔介意既話.....我地交換電話丫?」
「嗯。」李靜賢便把自已的手機拿出來，一部藍色小巧，很合女生手型的三森手機，看著也是有點年頭了;機套很漂亮，純白而有幾片桃花花紋。
「好，完成喇。」兩人都快快把對方的電話加入聯絡簿中。
「不過，你最好唔好成日Whyapps過尼，尤其過左十二點，我唔係太鐘意玩手機。」李靜賢平淡的提醒道。
「放心。」黃善容淡淡的笑了笑，很快就回了一句。
李靜賢也回了一個微笑，拿起了喝光的湯壺，臨別前道︰「再見，順便家父應該會好開心，我都唔洗拎咁重野。」
「ByeBye......夜晚番去要小心呀。」
「放心，家父會過尼接我，順便去食飯。呀......」李靜賢像想起了什麼，突然回了頭。只見，她拿出了自己的玉石護符，想掛在黃善容的脖子上。

黃善容見狀，趕忙阻止說︰「靜賢，佢係你斬妖除魔既武器，更加係你亡母既遺物，我唔可以收架!」
「你既玉石護符唔係身邊......如果有咩不測，我既護符可以保護到你。」
「......」
「雖然自從發生左咁大單野之後，佢地都不敢再輕舉妄動，但係我地都唔可以掉以輕心。」李靜賢認真的說著，黃善容只好默默的點了下頭，讓她把護符掛在自己脖子上。
「放心，我唔會有事......還番比我之前，還望好好保管。」
「一言而定。」

隨著李靜賢離開了，黃善容珍惜的摸了摸李靜賢給予的玉石護符。
受了一連串思想衝擊和大悲大喜的少年，就這樣進入了夢鄉。

「你派過去既廢物，捉唔到無極之子不突止，仲係人間鬧大左件事....你話，點算?」
「哼，方法我地有的是......倒不如，靜觀其變?」
「靜觀其變!?無極之子就係我地眼前!...」
「你心急都無用架.....再講，原來陽玄會班老坑，比我地仲早知道左無極既存在，甚至一年前已經派左個降妖使係佢身邊.....呵呵呵，好一步棋，我都要甘拜下風。」
「你唔好再長他人志氣，滅自己威風!快講，之後要點!?」
「唔好急唔好急......我既部下，已經去查緊果個降妖使。係完全掌握佢既身份前......我咪試下佢有幾多本事囉~哈哈哈......」

(本章完)

第5章︰新家

承如醫生所說的，三天後，黃善容便被允許出院了。
只是...妹妹善儀還是在昏迷狀態中，這不免讓能活動自如的黃善容，感到心如刀割。
「......」已經可以出院，換回一身便服的黃善容，撥了撥妹妹善儀的頭髮，心中想著︰善儀這麼愛美的女孩子，那怕昏迷不醒，也給她整理一下儀容吧。
「容仔~!......」小美姨已經辦好了姨甥子的出院手續，正如想高興的接他，便感慨的見到他在注視著昏迷不醒的姨甥女。
「容仔......我地先出院先啦，遲啲再呢睇善儀?」小美姨從後輕搭黃善容的肩膀，溫柔而略有憂愁的說著。
「好.....再見啦，善儀。」

儘管不捨，仍是要活在當下呢...

母親的娘家住宅，也就是羅家，位於將官澳區。黃善容和小美姨取完藥後，便乘座的士前往將官澳的住宅。

羅家的兩位長老仙遊得早，加上兄弟姐妹各散東西後，羅家的住宅便交給年紀最小的小美姨獨自居住和打理了。
羅家住宅雖然比較老舊，但好歹也是私人屋苑，條件不會太差。
黃善容一搭進去，小美姨看來把這個舊單位裝修得簡樸整潔而帶一點個人格調...感覺就像酒店房的感覺嗎?

「好喇，容仔，就暫時住係我呢頭啦~」
「嗯，多謝你，小美姨。」
「哈哈唔洗咁樣...咁，呢間房我幫你執好架啦，你睇下喇。」小美姨打開了其中一道房門，一入眼簾，竟然和自己以往的房間佈置很相似。
「家姐之前影過你間房比我睇...我尋日先岩岩搵人執好左~」
「......多謝呀，小美姨......」
「唉!傻豬呢既，唔洗喊喎.....呢度以前亦都係我同家姐既睡房，我相信對你應該更加有意義。」
「......」
「嗱，出去食完藥，之後可以係房度訓陣或者你打下機都得，部電腦幫你砌到好勁，隨便玩~」小美姨溫柔的說罷，便去另一間像是雜物房的房間收拾東西。

黃善容於是便出到廳房，把那些藥丸服下，正當要回去房間，卻聽到雜物房傳來一聲「啪」的聲音。
「小美姨!?沒事丫嘛?」黃善容馬上到雜物房房前，只見小美姨尷尬的笑了一下︰「大頭蝦...撞跌野添......」
「咁都好啲......嗯!?」黃善容漫不經心的盯了一中被撞下的物件，卻一瞬引起他的注意，因為那好像是一把桃木劍。

「桃木劍...?」
「容仔，佢係你屋企爆炸既幸存者呀~」
「小美姨你咁講......你手上呢啲?」
「嗯，前兩日警署比番我既，話係爆炸後火災現場，係黃家搵到既完整物品，桃木劍呢啲木製品竟然完好無缺~」
「桃木劍......死喇我地屋企有桃木劍既咩?」黃善容努力回想著，此時小美姨提醒道︰「話係最尾果間房搵到既，應該係你地嫲嫲生前既房。」
「呀，咁好可能係我爺爺既遺物。」

雖然從未見過早已仙遊的爺爺，不過長輩都有一兩次提過，自己的祖父黃一心好像就是位道士，有桃木劍不出奇，那麼祖母保留了爺爺的遺物也不奇怪。
黃善容看了看手上的桃木劍.....只可惜真的時間長了，又霉又髒的，劍身刻了些什麼紋樣都不太看得出來了。
「桃木劍......噢!小美姨，消防有沒執到一條玉石護符呀?可以掛脛既。」說起了桃木劍，便想起了李靜賢借出自己玉石護符的事。
「玉石護符......掛脛既......呀，有。」小美姨回想了一下，不久便從另一個紙箱拿出了一個透明密實袋，裹面的正是黃善容的玉石護符。
重獲玉石護符的黃善容，既感欣慰，又感如釋負重，這下可以把李靜賢的玉石護符還給她了。
「呀，睇呢呢條鍊對你好重要。」
「嗯......佢完好無缺，咁實在太好啦。」

之後，黃善容回到新的房間，好好安放了兩條玉石護符在桌子的櫃子上，然後打算用一下電腦。
不得不說的是，小美姨佈置的房間像酒店一樣，雖說佈置相似，但細看很多東西都升級成高級貨了。不但是性能優秀，有最新最快幀率的電腦，還有一張舒適致極的人體工學椅，電動的刨筆機，智能時鐘等等......
這固然很美好，但他還是要點時間適應。

黃善容登上了「高歌」瀏覽器，看了看最近的新聞，也沒什麼特別。之後，他登入了自己一些社交網站，一登入進去，收很到多人慰問自己的訊息及帖文，黃善容便一一簡單的回應了一下。
自己其實並不熱衷使用社交網站，應該說他會喜歡看別人的帖文或是拍照，自己卻很少這樣做。

「嗯......嗯，咦?」黃善容離開了Fansbook，便去了瀏覽一下Instraman。

平時來說，Fansbook和Instraman等社交網站的「推薦用戶」，他都不怎理會，不過這次有個用戶似曾相識。

「LeeJungHyeon......」這用戶ID一看大概是個韓語拼音，只是根據「推薦用戶」的理由，有一堆同是就讀香城杏壇中學的用戶Follow了「LeeJungHyeon」。

黃善容想了想，便打開手機，查看Whyapps的通訊錄。
「呀，原來靜賢係個韓粉呀?」黃善容笑了笑，因為他才見李靜賢的通訊ID便是「LeeJungHyeon」，這是個韓語拼音吧?也許李靜賢也喜歡什麼韓國男團吧。
反正閒著無聊，點去看看李靜賢拍了什麼照吧。

比較意外的是，作為學校女神的她，自拍照廖廖可數的，倒是很喜歡拍風景和物體，有些是食物照。儘管如此，還是一堆男生會給這些照片點贊和留言。而那些鮮有的自拍照，點贊數和留言量就不用說了。
不過，連繫到李靜賢的性格，她不愛自拍也不出奇。

「呀，睇下宋師姐既IM都好~」黃善容並沒有follow宋慧祈的IM，並不是他不夠朋友，而是宋慧祈每次實在太愛拍了，自己不是很喜歡被訊息轟炸。

一點進宋慧祈的IM，人氣甚至比李靜賢的IM更熱鬧一點，不過很明顯很多男生是醉翁之意不在酒......因為宋慧祈的一堆照片中，一眼看去有不少張都拍到了李靜賢或其他女生。

「呀，明恩好似講過，宋師姐鐘意影自己，更鐘意影埋其他人。」黃善容回想到明恩的描述，便輕笑了一下。仔細看看一些帖文，看得出只要和宋慧祈一起拍照，李靜賢的表情便放開了很多; 而宋慧祈幫她拍的單人照，她便是平時那冷豔的形象。

黃善容點進了一個高贊的帖文，應該是去年的陸運會吧?
內容是︰[不能再跑動了實在很可惜，可看見我的朋友同師妹能在賽場發光發亮，替我的份努力，我就好Happy啦~嘻嘻，等我影底你地既英姿先，尤其係嬴左班際接力賽既女將們~!]
照片都是些朋友比賽或是在運動場的照片吧，其中就有幾張李靜賢穿著夏季體育服的照片，有張拍到她坐下，蹺起腿，漫不經心抹走脖子的汗水，那張得到了超高的單獨點贊。

4A班!~Fighting! -京都陳念慈 ❤︰132
@Song~Vicky 那! 要請我地四位女將食野架~😘 -AliceSze❤︰54
你第四位朋友真心超索超靚女!😍 -真．冰火天魔 ❤︰46

傻強真係無野叻，就係陸運會先至鬼勁😂😜~ (BTW阿宋你拍到靜賢BB超正😍，果一張show腿，成身汗咁樣既真係J死人~😍)-鼓油好咸又好濕 ❤︰42

「呀...J死人添~」黃善容沒意識的是，他看到「鼓油好咸又好濕」的留言時，表情變得有點微妙。

接下來他點進了下一個帖文，是聖誕聯歡會的照片，那天學生都可以穿便服。果不其然的，李靜賢穿便服的照片，又是一堆男生的留言。不過，也有女生留言讚李靜賢搭的一身簡樸而好看，相當有氣質。的確，黃善容感覺相中的她比起性感漂亮，氣質才最吸引他的。

再看一個暑假時的帖文，這可刺激了。
內容是︰[今日你地既校花女神@LeeJungHyeon 請我去佢屋企會所玩~ 雖然依家做唔到運動，不過同你浸下水，都沒問題既~@LeeJungHyeon]

照片除了有拍到李靜賢那豪華大氣的家，仙雲山會所之外，接下來便是兩人在會所泳池的照片。只見宋慧祈拍了幾張李靜賢遊泳的照片，穿著連身泳裝的她，身材更顯玲瓏浮突，完美表現什麼是「出水芙蓉」。
黃善容看著也有點莫名臉紅起來，只是他越看著留言，表情便變得無奈和奇怪，可能是自己「自私」的想著︰唏!~請你地唔好瘋狂「J」我女朋友好沒?

「呀哈......睇呢啲止痛藥都係有睡意架.....」看來是止痛藥的副作用，黃善容打了個呵欠，眼皮也開始有點重了。
於是，他便打算上床睡一覺，這新的床舖，比以前柔軟多了......然而，他還是很想念自家以前那老舊的床。

「嗯，課金仔?」正要睡時，手機卻顯示有來自Whyapps的訊息，是陳揚錫傳來的。

(12:37)課金可恥但很有用人︰善容......呀，李師姐已經同你講左喇?

係。-SinYung,Chris(12:37)

(12:39)課金可恥但很有用人︰......我寧願你一世都唔知。我並唔想你覺得，我係因為身份同指令而接近你。

唏，我相信靜賢對我既感情，更加相信同陳揚錫既手足之情。-SinYung,Chris(12:40)

再講，靜賢都講左，你係舊年先有另一個身份，而你我中一就玩到依家中四，我點會咁諗呢?❤而且接靜賢咁講，我更加要多謝你做左我一年免費實Q添~-SinYung,Chris(12:43)

黃善容給了這樣的回應，實在抵抗不了藥物帶來的睡意便先睡了。

(12:53)課金可恥但很有用人︰你真係......多謝你呀，善容❤

(本章完)

第6章︰氣與玉

這次，黃善容總算睡了個好覺。而他看到陳揚錫的回覆時，已經是下午二時了。
小美姨也剛好收拾和打點了所有事情，便把黃善容帶到附近的茶餐廳用膳。

「容仔......你媽媽既喪禮法事，會定係下星期五夜晚六點開始，你沒意見丫嘛?至於遺體火化，可能等一個月左右。」
「嗯，一切按小美姨既安排就可以喇...」兩人雖然都是低著頭，食著各自桌上那美味的茶餐，然而更像是漫不經心的把食物放進嘴巴，很憂愁的說著有關黃母喪禮的安排。
「至於番學，你學校聯絡左我，你最遲十一月左右先番學都沒問題，大家都認為尼件事比你既衝擊會好大......總之，尼一個月都好好休息吓啦。」
小美姨喝了一下手上的美式咖啡，感慨的苦笑著，摸了換一臉愁容的黃善容。
「嗯......」黃善容點了點頭，默默的喝著自己的熱奶茶。
除了母親既喪禮，黃善容也心惗著李靜賢的玉石護符，還有揚錫是降妖使一事。想了想之後，黃善容便向小美姨道︰「小美姨，我今日想去黃太仙一趟。」

「嗯?你咁想番學咩?」小美姨開了下玩笑，她也知道香城杏壇中學在黃太仙區。
「哈唔係，只係想第一時間同大家報下平安，同埋出事前我借左人地一啲野，我想快手還番去。」黃善容真假參半的說了自己的理由，小美姨也不反對，只是提醒一下要注意人身安全，還有︰「可以同朋友散下心都好，咁夠錢用嘛?」
「夠用喇......我知小美姨你好錫我，不過依家我始終寄人籬下，都係唔好養成大洗既習慣。」黃善容捥拒了小美姨給的金錢，事實上她在自己出院時已經給了自己一筆不菲的零用，他感覺實在無需再收。
「好喇~番唔番尼食飯丫?」
「嗯......我都唔知著，到時打電話比你丫。」
「OK~記得唔好飲酒呀。」
「放心。」

用膳之後，小美姨便先回家，黃善容則去黃太仙。坐在列車上，就感覺和平時上學一樣。而不同的是，深邃埗和將官澳是相反的方向。
「哈......估唔到放緊假既我，會主動番學校。」在校門外圍的黃善容自嘲了一下，此時就快接近放學時間了，想必可以遇上揚錫，明恩，靜賢或其他朋友同學吧。
要是遇上李靜賢，也正好把她的玉石護符還給她。
趁著無聊，黃善容正想傳一下Whyapps給朋友們，此時「菠蘿日報」的應用程式卻傳了段消息出來，吸引了他的眼球︰[黃太仙區又一宗女高中生遇襲案，警方正進行初步調查]
「嗯...!?」黃善容點了進去，詳閱具體的內容......

-叮!!!!~~~~~-
香城杏壇中學的學生們，迎來了他們最喜歡的放學時間。
「課金仔~明恩~!」陳揚錫和葉明恩大概怎麼都不會想到，黃善容就站在校門向放學的他們，笑著的揮手。
「小善~~!」葉明恩一看到安然無恙的黃善容，馬上喜極而泣的朝他跑去，一上來就是一個擁抱。
「唉!?明恩，你唔洗咁樣喎......」黃善容無奈的苦笑著，不過這也是葉明恩擔心他的最好表現吧。
「善容，你出院喇!?哈哈，咁比Surprise我地呀。」陳揚錫也是一臉發自真心的高興，的確他發Whyapps時也不知道黃善容已經出院了，現在了解到好友的真情後，便能開懷地笑了。
「......宋師姐!?」黃善容抱了一陣葉明恩，三人才發現原來宋慧祈在他們後面，拿著手機呵呵笑的。
「嘻嘻，善容同明恩既感情果然真係好.....如果Send你地攬埋一齊既相比靜賢睇，唔知靜賢會點呢?」

黃善容聽罷便罷出一臉「囧」臉，沒想到宋慧祈原來有著腹黑的一面呀......

「哈哈哈哈!講笑唶，雖然我都幾好奇靜賢呷醋係咩樣，不過感覺沒可能呢。」宋慧祈笑了笑，黃善容鬆了口氣便問︰「宋師姐，咁靜賢...李師姐未放學咩?我想見見佢。」
「靜賢今日有事做呀，你想今日就見佢既話，可能要六點半打後喇。」
「嗯?係咩事呀?」
「下星期五校慶30週年，今日學生會書記缺席，靜賢自願做helper去開會，再加上學生會要幫手開始佈置學校，所以係咁耐喇~」
「哦.....」
「咁掛著靜賢呀?」宋慧祈這次露出了一個微妙的微笑。
「呀...算係啦，唔緊要，我可以等。」
「拿，今日我就唔課金喇，難得咁人齊，請大家食甜品尼?當係祝你個宅男平安無事都好~」
「讚成~」其他三人，對陳揚錫的建議，異口同聲的同意。

果不其然，一去說食甜品，就當然是老地方，黃太仙商場的月月甜品店了。
「呀~~~~~好味!」葉明恩和宋慧祈，倆學姐妹都對甜品毫無抵抗力。黃善容和陳揚錫看著她們的反應都笑了笑，其實他們對甜品一般般，更多是為了借此聯誼或舒壓吧，當然看看葉明恩或宋慧祈那誇張的反應，也是來月月甜品店的一大趣事。

「唏，難得我請，淨係食草莓新地咁曬?」陳揚錫滿意食著自己的三球雪糕拼盤，指了指黃善容食著的草莓新地。
「算啦，我本來就鐘意簡單啲既甜品，無謂洗你冤枉錢啦。」黃善容不在乎的輕輕回應，另外...草莓新地也是善儀最喜歡的甜品。
「呀，小善......雖然依家講唔係幾好，不過請問黃伯母既喪禮係幾時?如果可以，我全家都會去。」葉明恩吃著一半，突然問了關係黃母的喪禮事宜，表情略是悲傷而又擔心的看著黃善容。
黃善容聽罷，倒是乾脆利落，心平氣淡的回答︰「下星期五，晏就六點，地點水晶山"大酒店"。」
黃善容說的「大酒店」，是香城人對殯儀館的避諱代稱。
「嗯...放心，咁我地應該都會出席，願伯母安息，你都唔好太傷心。」葉明恩點了點，溫柔的拍了拍黃善容的肩膀。
「係呀......好喇，我都會去。」宋慧祈聽罷，也表示自己會出席。
「宋師姐......」
「我同黃伯母素未謀面，不過我都睇左新聞......佢係好偉大，我相信正正有咁好既媽媽，先教導出善容一個咁溫柔得體既男仔。」宋慧祈推了推眼鏡，認真而露出溫柔的微笑。
「多謝你，宋師姐。」黃善容聽罷，上身朝前的向宋慧祈微微鞠躬。
「就話你溫柔得體，好喇唔洗咁喎。」宋慧祈苦笑，讓黃善容不用如此禮待。
「善容，我同我父母都一定會尼......有咩幫手，即管吩咐喇。」陳揚錫也表示會出席。
聽了三人的話，黃善容很感概，雖然自己也許不是廣交朋友的人，但至少交的都是摯友。

談完正經事之後，四人又把話題拉回比較輕鬆的一面，不經不覺，快樂的時間已經到了下午六點。

「呀.....我地今日打躉真係耐。」陳揚錫盯了眼甜品店的時鐘。
「係囉，不過呀邊個邊個要接大姐姐放學喎~」葉明恩假裝不在乎的樣子，壞壞的笑著。
「......事實上李師姐只比我大一年OK?」黃善容無奈的笑了笑。
「好喇，明恩，你同宋師姐Lady first番屋企啦，我同佢嗲多陣~」陳揚錫建議道，只是葉明恩似乎有點去意未決，宋慧祈便說︰「明恩，善容至少無穿無爛，你隨時都可以見佢......最近黃太仙都不太平，我地女仔最好唔好留到入黑喇~」
一聽宋慧祈這樣說，黃善容便知道她大概是指近期發生的兩宗女高中生遇襲案。
「係呀明恩，我睇左今日新聞，你地都係女高中生，唔好留咁夜喇。宋師姐，麻煩你同明恩一齊行喇。」黃善容看了看葉明恩，溫柔的勸說著。
「哈，當然喇~明恩，我地行喇。」
「好啦...咁再見喇，小善。」葉明恩還是有點不捨，不過看到黃善容擔心自己的安全，內心還是暗自高興的。

等兩位女士走遠，陳揚錫便呼了一口氣，看了眼黃善容，從自己脖子中拿出了一條玉石護符。
「呀......我估，尼個就係你既護符......同埋桃木劍?」黃善容壓低了聲線，儘管他看了看周圍，附近桌子都暫時沒客人，店員姐姐也在忙別的事。
「嗯嗯......所有出師既降妖使，一塊護主保魂既玉石護符，同埋百鬼皆懼既桃木劍，係必不可少架~」陳揚錫像是在簡介自己的「工作」。
黃善容仔細的打量一番，揚錫的玉石護符是金黃色的，打磨成像銅錢的模樣。

「金黃色既玉，真係襯曬你尼個富家公子~」黃善容打趣的說著，陳揚錫先是笑了笑，之後繼續說著︰「我地既玉石既顏色，桃木劍既形態，係隨主人既氣息而決定......知唔知咩係五行?」
「知，金木水火土丫嘛。」黃善容很快便說出了五行的基本，好像自己修讀的中史也有提過呢。
「嗯嗯不愧係文科仔.....好啦，人既"氣"中包含陰陽，陰陽之中萌出五行。當經過修練，覺醒左"氣"，"氣"會反映出降妖使既主要五行屬性。」

「哦哦......」黃善容勉強聽到懂，他更多聯想到一堆有屬性設定的動漫作品上。
「李師姐既五行係"水"，而我係"金"，咁至少你應該我地玉石既顏色係點尼啦?」陳揚錫語畢，黃善容便開始具體明白了陳揚錫剛才的說明。
「係喇揚錫......希望係我錯覺，只係你覺唔覺得黃太仙兩宗女高中生遇襲案...」
「我明你想講咩，事實上，的確似你咁諗...」黃善容很擔心的問道，而陳揚錫的回答也證實了他的猜測。

妖邪。

「......點解佢地咁做啲咁既野?」黃善容語氣變得有點咬牙切齒般的憤怒。
「嘿，冷靜啲兄弟...」陳揚錫見狀，緊忙安撫黃善容的情緒，見黃善容冷靜下來後，才繼續說︰「最近杏壇既陰氣變得極重，重到好唔尋常...果兩位女仔雖然係另外兩間學校既女高中生，但係佢地都係係杏壇附近一帶遇襲。」
「......」
「師姐一早就覺得唔正常，只係沒諗到真係有妖邪現身害人...尼件事唔簡單。」陳揚錫說著也緊張了起來。
「咁.....你地會做啲咩嘛?」黃善容問了一問，陳揚錫嘆了一口氣道︰「尼度只有我同師姐，我地做到既野會有限......事實上，就係師姐出手救左果兩個女高中生，如果唔係......」
「......」
「對唔往呀善容，要怪我就怪我太弱喇......雖然師姐同我都係降妖使，但係師姐比我強大好多倍，結果好多野都由佢一手做曬。」陳揚錫苦笑了一下，顯得相當自責。
「你話靜賢比你強大好多倍?」
「嗯...師姐係下甲級，我係下丙級......我地讀中史架?就係三品官同九品官既分別。」
「呀......」如果按陳揚錫的類比去想，那看來他和靜賢的確有著較大的能力差異。
「師姐係個真天才，連做降妖使都係，十五歲一出師就被評定係下甲級，太強喇......」陳揚錫羨慕的說著，之後轉回話題︰「好喇，我地估杏壇既陰氣仲有妖邪一事，係真道會既手腳......而原因可能想收集年輕少女既血同陰氣...更加可能目標係佢地念念不忘既你。」
「吓!?......」
「上次落手唔成功，增加杏壇附近既陰氣同放任妖邪害人，會不斷增加妖邪既力量同經驗，確保下次成功......再加上你太溫柔喇，如果佢地不斷襲擊人，你一定會寧願自己落入佢地手中尼換大家平安.......」

陳揚錫一臉擔心的說普，黃善容沉默不語，的確，如果自己一人能換其他人平安......

「咦?等等，有Whyapps尼.....呀......」兩人座著座，已經六時半了。陳揚錫的手機傳來了訊息，誰知他一看完，便一臉神色凝重。

「做咩?...」
「......善容呀，你翻屋企陪你姨姨先喇。」
「咪著呀......係咪?」
「杏壇一帶都唔安全...快啲翻屋企啦宅男!伙記姐姐，齊數架喇~」陳揚錫很著急，簡單的勸告了黃善容，便馬上火速埋單，拿起書包就走。
「......好啦。」

(18:07)LeeJungHyeon︰揚錫，校內有妖，同學危，快去附近保護臨夜回家的同學。

李靜賢就在Whyapps打了這麼一句。
「好喇，既然大家都走左......」李靜賢拿起了桃木劍，朝著五樓走廊那堆對她已經唾唌欲滴的遊魂野鬼說道。
「哇哇哇呀係年輕女子!!!」
「真係多謝你既讚美.....只係，好噁心....」除非是道行極強的惡鬼，不然這種遊魂野鬼那怕只要輕輕一碰到桃木，就會感受到像是被烈火燃燒的痛苦。

果不其然地，憑著李靜賢的實力，這層上百隻的遊魂野鬼，她連符咒和五行術都不需要用上，光用桃木劍能便不費吹灰之力的解決。
只是，李靜賢沒有沾沾自喜的鬆懈起來，而是更加緊慎拿著桃木劍，心想︰這麼多的妖邪都集中在學校.....必有所圖，今天趁機一次肅清學校所有的遊魂野鬼，最好把學校招來陰氣的原因也一併調查清楚，將其源頭摧毀便最好不過。

一層又一層，學校的每層和課室，竟然都有如此多的遊魂野鬼。只要他們一看到李靜賢，就會瘋狂的撲上去。
「...係受到符咒或者陣式既影響?」李靜賢一邊肅清這些智力低下，不自量力的妖邪，一邊思考著學校不尋常的陰氣，看來杏壇的這股陰氣不但吸引了遊魂野鬼，更加令他們變得狂暴而嗜血。
一路清除著，李靜賢已經下到了二樓，此時她開始有點累了，不禁喘了幾聲氣。
「呼......天色越尼越暗，要快手啲先得...嗯?」
二樓除了中二班房，也是教員室的所在層。李靜賢看了一下教員室，竟然沒上鎖?於是，李靜賢便走了進去。
她現在把隱身的符咒貼了在自己身上，除了個別天生陰氣極重的陰陽眼，一般平常人既看不到她，也感覺不到她的氣息，仿如也是鬼魂一樣。

降妖使都有著自己一套的「影袍」，只要披上便有和「隱」之符咒一樣的效果，還有些抗拒妖邪的作用，不過始終上學不方便帶著，而符咒的好處就是便利易攜。
而且這些符咒並不是傳統的黃紙，它們刻意被陽玄會製成像便條貼一樣的細小易攜，這樣既不會引起一般人的懷疑，更方便降妖使隨身攜帶。

一踏了進去，就只見教員室有一處光著的工作處，李靜賢快步過去，一看就是昏睡在桌上的4C班班主任Miss周。
「尼度陰氣已經開始濃到令人陷入昏睡......」李靜賢一眼便知，這不是什麼工作疲勞而睡著，而是四處陰氣超過了一般人的承受值，開始把人的陽氣精神吸走而導致昏睡了。
「可能仲有幾位校工，咳咳...要再快啲。」李靜賢冷靜的說道，溫柔的把Miss周的睡姿擺得像他們學生在學生桌俯睡一樣，便馬上離開了。

越往著地下，來阻止李靜賢的遊魂野鬼好像來得更多，更為凶猛。雖然想留著精神，不過為了要加快找到招來陰氣的源頭，再上妖邪如此眾多，只用後備的桃木劍和劍法實在不夠效率了。
「哇呀!!!!」
「水行術．百川激流!」李靜賢一說口訣，手上的符咒卡化為一道強大衝力的大水柱，把來勢凶凶的遊魂野鬼一掃而空︰「嗚呀~!!!......」
「沒時間同佢地玩，咁多鬼怪想著守著地下......」李靜賢冷冷的說道，之後看了看腳下，若有所思。
「水行術．水色潛影。」使用符咒和五行術，李靜賢直接就瞬間移動到了禮堂。大而空蕩的禮堂，就只有幾支燈光下，顯得格外可怕。
「......」李靜賢把桃木劍的劍尖朝著地下，然後在操場慢慢走著，反正遊魂野鬼沒什麼智能，他們根本不知自己已經進了空無一人的操場。

「......尼度。」大概在走到籃球場的中央，李靜賢突然停下，注入自己的氣息，馬上用桃木劍朝地下用力一捅。
「果然。」李靜賢看著被她捅穿一小洞的地板，馬上出現了一個發著陰氣和血光的陣式法印，法印被桃木劍捅到，發出了一股鬼鳴聲，隨之整座杏壇不尋常的陰氣便煙消雲散了。

李靜賢閉了閉眼，這就沒問題了吧?至少一段時間，大家都能安全了，能強大到加重一座學校陰氣還能加強鬼魂力量的陣式，是很消耗施術者的精神和力量的......真道會能佈下此陣式的施術者或是妖邪也不多吧?

「係時侯放學喇......嗯呀!?」 李靜賢正要長揚而去，冷不防的，竟有一股強大的陰氣從她腳上湧上到身體，令她感到一陣暈眩和無力。
「哈哈哈哈...降妖使，你中計喇!!!」 突然之間，一個胖大的鬼怪漸漸現形。
一看到李靜賢那暈眩無力的樣子，他便興奮的壞笑著︰「嘻嘻嘻嘻......就好似大人所講，你會尼破壞陰陣，所以佢再放左陷阱...而我呢隻飽死鬼就可以品嚐你尼位鮮嫩可口既降妖使啦哈哈哈哈......」
所謂的飽死鬼，便是生前浪費奢侈，在死後亦不斷進食，食得滿肚肥腸的鬼魂妖怪。

「呀......竟然係對目標注入陰氣既陷阱符咒?」李靜賢感覺自己的氣息被削弱了不少，身體也因為強大的陰氣入侵而變得頭暈乏力，儘管如此，大敵當前，更要冷靜情緒。
「等你成為我美味既盤中餐，之後再捉埋無極之子，咁大人就會賜我肉身，成為魃之將!哈哈哈」
「魃之將!?......咁真係對唔往，但係......」李靜賢強忍著不適，握起桃木劍並擺出架勢，冷冷地說著。
隨之，她堅定的說著︰「我唔會比你傷害到善容......就係呢度，我要將你誅滅!」

「嘻嘻...就算你係下甲級既降妖使，比大人既符咒影響既你，點可能打得嬴咁既我!!」眼前的飽死鬼壞壞的邪笑著，它的血盆大口可意味著自己是吃過人的老鬼，不少年輕的降妖使都不是它的對手。
它隨之張口嘴巴吸了一大口氣，把學校剩下的遊魂野鬼都吞進體內，陰氣大增，瞬間變成一個巨鬼。
「哈哈!!.....受死喇!」巨大飽死鬼一巴掌想拍死李靜賢，可即使李靜賢陷入虛弱也好，她的速度還是足以躲開。
「仲有尼招!」這次是巨大飽死鬼口中正在分泌像嘔吐物的東西。
「金行術．金銅之壁!」可突如其來的，一張符咒扔在巨大飽死鬼的面前，化為了一面光牆，搞得他吐出的嘔吐物彈回他的臉上，好不狼狽。

「揚錫!?......」李靜賢看了看身後，原來是陳揚錫趕來了。
「師姐!對唔往我尼遲喇!」陳揚錫緊張的喘著氣，抄著桃木劍，看來他是跑過來的。
「同學都安全嘛......」
「一路都無妖邪，師兄師姐都安全到人多既香鐵站。」
「我中左咒，依家變得體虛力弱......但係唔好擔心，我會解決佢。」
「唔好勉強!我或者好廢!但係都可以......」
「哇呀!竟然又尼一個降妖使!不過唔緊要，食埋你，大人就更加重用我哈哈哈哈!!!」巨大飽死鬼惱火著嘔吐物彈回他的臉上，不過看到又一個降妖使，他不但沒害怕，反而覺得是自己建功的好時機。

「受死喇!!!」這次來了一個重拳，陳揚錫見狀便再故技重施︰「金行術．金銅之壁!」只是，這次光牆似乎承受不了這樣的衝擊，陳揚錫和李靜賢趁機後退，光牆便粉碎了。
「哈哈哈!...原來只有咁既程度，睇尼只係個無名小卒，我嬴硬啦!」
「可惡!......」陳揚錫見著自己的光牆只能堅持一秒左右，一瞬充滿了不甘和無力感。

「喂!」一聲令李靜賢和陳揚錫感覺熟悉的叫聲，在禮堂後傳來。 黃善容緊張又有點恐懼的走了進來，可很快的，他似乎強作鎮定的大叫︰「你要搵既無極之子就係我!唔好傷害佢地!」

「善容!?」
「......」
「哈哈哈獵物送上門喇!!!」巨大飽死鬼一聽罷，像是滿心歡喜的向黃善容撲去。
「靜賢!!!」
一見眼前巨大飽死鬼的動作，黃善容用盡了全身的氣力，把李靜賢的玉石護符扔去兩人的方向。李靜賢馬上一手抓回自己的護符，而陳揚錫馬上朝黃善容扔了三張符咒︰
「善容!?快啲走!金行術．金銅之壁!」
「哼!你既法術簡直同紙一樣!」巨大飽死鬼的手一下就打穿了光牆，正要碰到黃善容之際......

「嗚呀!.....你身上竟然有自己既玉石!!!?」巨大飽死鬼的手像是被什麼燃燒了一樣，馬上痛苦的縮手。
「吓?.....」黃善容一臉驚慌的從口袋中拿出自己的玉石護符，雖然知道這玉石有驅鬼鎮陰之用，不過沒想到對上這種大妖怪都有效。
「金行術．金石飛流。」一道金行的法術，朝巨大飽死鬼投射了一堆如小石塊的光波，不過使出法術卻是五行屬水的李靜賢。

儘管巨大飽死鬼受到了一些損傷，但顯然遠遠不夠，陳揚錫不解而焦急地說︰「師姐，尼招清小鬼小怪就好用，再講，你既五行唔係金，用既金既五行術，效果沒水咁好......」
可當陳揚錫看到李靜賢接下來的動作，他便明白了剛才的用意。

「哼呀!可惡!算，本大爺要先殺左你個......吓!?」惱羞成怒的巨大飽死鬼，轉身打算先幹掉身後的兩個降妖使，誰知一轉身，便見擺好架勢，用回自己熟悉的桃木劍，全身甚至附近散發著水藍色光芒的李靜賢。
「妖邪，你利用遊魂野鬼作惡，妄圖無極之力......降妖使李靜賢，在此將汝等妖邪消滅。」李靜賢充滿威嚴，冷而凶悍的說道。
巨大飽死鬼滿不在乎的打算反擊︰「虛張聲勢既臭女人!被削弱既你，又敢有何為!!!」
「哦，就算我變弱左.....」李靜賢舞起了手上的桃木劍，她那水藍色的光芒和氣息，在黃善容和陳揚錫眼中，竟然像是漸漸化為了一條龍形。
「......都唔代表你夠料架。」在此危急關頭下，這位冷山美人還是展示了她那淡然冷傲的微笑。
「水行之劍法．過江龍擺尾!」一聲龍鳴，又像是有一陣水潑了出去似的，黃善容和陳揚錫驚訝看著，那巨大胖死鬼也驚訝的看著自己的腰......瞬間，被切開了一半。

「有咩可能!???大人明明話....嗚呀!!!!!」巨大飽死鬼燃燒了跟上次那妖邪一樣的怪火，與體內吸收的遊魂野鬼瞬間一同逝去，一點痕跡都不留下。

「呼......」
「我地.....嬴左喇?」陳揚錫此時才緩了過來，李靜賢平淡的點了點頭。
「......靜賢揚錫，你地沒事丫嘛?...嗯!?」跑過來的黃善容剛語畢，李靜賢一下子便撲向了他，緊緊的擁抱著，三人都好像沉默了一段時間。
「......下次唔可以咁冒險。揚錫講得沒錯，你份人太溫柔......」李靜賢在黃善容的耳邊小聲說道，這既像是個冷淡的警告，更像是......害怕失去而擔心的提醒。
「......好，我既女王大人。」黃善容一時不知回應什麼，想著想著，便回應得打趣點。李靜賢聽罷，表情先是略有驚訝，然後不禁淡笑了一下︰「把口識講笑，咁即係無事喇。」
「......師姐，對唔住呀，我對著果隻妖邪.....實在無咩用。」打擾了黃善容和李靜賢的短暫甜密，陳揚錫回想起戰鬥的表現，似乎甚為自責。
「咳咳...你保護左我既同學，頭先利用符咒既時機判斷唔錯，你無需過於自責。」李靜賢咳嗽了兩聲，很平淡的回應。
「嗯......話時話，咪叫左你個宅男走囉，做咩過尼杏壇?」陳揚錫略有不滿的指了拍黃善容，黃善容語帶擔心的回應︰「我總有不安既預感......本來想睇下就走，點知我見看更既校工姨姨暈左咁...我就更加擔心你地喇。」

言下之意，現在沒人看管著校門，所以黃善容能輕易進來。從圍牆跨過來的陳揚錫不知，看了眼李靜賢，李靜賢也回了個眼色。

「陰氣既緣故，等陣佢地就會醒架喇，趁大家仲訓緊，我地放學喇......咳咳。」李靜賢不慌不忙的報了其他人的平安，便撿起剛才打鬥時，拋在地下的書包。
「嗯，放學喇~」陳揚錫的語氣總算變回了平常的輕鬆。 三人剛走出了校門，天上便有一點點的小雨滴打了一下來，黃善容有點厭惡的說︰「......又落雨。」

「咳咳......放心，尼個係自然雨。」李靜賢回應了。
「嗯......靜賢，你沒事丫嘛?你好似咳左幾聲。」
「沒事......咳。...頭先你雖然好冒險，不過總算有勇有謀，幾好丫...」
「我既反應只係臨急抱佛腳.....唔係，你真係沒事?」黃善容剛害羞了一下，卻看到李靜賢的手在不斷震抖。
「我沒事......嗯呀.......」 李靜賢仿似是身子突然一軟，一下子靠了在黃善容身上，黃善容一時大感驚訝，不過他很快發現了不對勁之處。
「靜賢!?.....等等，你咁慶既...?」李靜賢的手正在發抖的抓著黃善容的手臂，他的皮膚馬上感覺到了一陣燙熱。黃善容慢慢的轉了下身勢，柔和地繞著李靜賢的纖腰，之後把右手放到她的額頭上。
「......」
「師姐做咩事!?」
「佢燒得好勁，診所關左門未?」陳揚錫見狀不對勁，而黃善容的右手感覺到了一陣異常的高溫後，甚是擔心的說著。
「咳咳.....嘔.....」李靜賢再咳了幾聲後，二話不說把頭轉到另一邊，向著地下的坑渠嘔吐。
黃善容感到驚愕的是，李靜賢像是吐了些黑色的液體出來，陳揚錫也加把手扶著李靜賢，解釋道︰「尼啲係被陰氣入侵體內之後產生既嘔吐物...同我地食左污糟野一樣，嘔出尼反倒會更好。」
「原來係咁......咁佢突然咁高燒......」
「陰氣會影響人既身心健康，但係可以令師姐咁既樣......莫非，師姐頭先你話中左咒......」陳揚錫也一臉的擔心，李靜賢不知是不是想安慰兩人，強吸了口氣便說︰「個咒強注左陰氣入我既身體...咳咳...算喇....咳咳，最多大病一場...咳咳!...就沒事...」

「好喇唔好講咁多，我地扶你去睇醫生先...」
「唔洗.....咳咳...我番屋企抖陣就沒事....咳咳!」李靜賢咳得越來越厲害，說話也越來越有氣沒力。
「你燒到咁就唔好勉強喇......嗯?......靜賢!?靜賢!」正當黃善容想勸說李靜賢應該要去看醫生，沒料到的是，李靜賢真的整個人軟倒在他身上。黃善容一看，她滿臉通紅，閉起雙眼，不斷的微弱喘息著。
「呀呀呀......師姐暈左!?咁我地點算好?」陳揚錫第一次看見作為降妖使前輩的李靜賢暈倒，慌張得不知所措。
「點算?快啲Call白車啦!出面仲落雨。」黃善容緊抱著昏倒的李靜賢，告訴了慌亂的陳揚錫應該叫救護車。

正當二人慌亂之際，校門前的馬路便出現一輛白色房車，在不斷的打著燈。黃善容一看，這是...李世伯的車? 果然，從車上下來的就是李靜賢的父親。
跟上次見到他時一樣，一身街坊大叔的味道。

「唏，看更好似訓左咁......Om my god, 我個女做咩事呀!?」李世伯剛大搖大擺的進來，便看見自己的心肝女兒像是昏迷了，被兩個男生抱著，甚是震驚和擔心。
「李世伯，師姐發高燒!快啲送佢...」
「......我知咩事喇。你地唔介意既話，跟埋尼丫。」

只是，和黃善容預想的不一樣，李世伯是載自己的女兒和兩個同學回到家中。
黃善容是有點不解，不過既然李靜賢昏倒前都說想回家，那還可以接受吧。

李世伯先讓兩位男生坐在家中大廳的沙發上，自己便抱起昏迷著的女兒，送進她的閨房。
大概十五分鐘後，李世伯才從房間出來。

「黃同學，陳同學，多謝你地照顧靜賢，飲杯茶再番去?」李世伯看到坐在沙發上的兩位男生，那表情擔心像苦瓜乾一樣，苦笑了一下，把泡好的兩杯茶送到他們面前。
「心領啦世伯......比起我地，師姐沒事丫嘛?」
「我比佢食左啲特效退燒藥同感冒藥，好好休息番幾日就沒事架喇。」
「咁就好......不過，我覺得都係送師姐去睇醫生好啲。」黃善容緊張的道。
「放心我聽日帶佢去診所，再講如果臨時臨急送佢去見醫生......你地會點講?」李世伯一邊問道一邊打開了電視，露出有幾分像他女兒的淡然一笑。

「吓?......咪係師姐突然發燒，暈低左。」黃善容有點不解李世伯的意思。李世伯聽罷，平淡的說︰「如果塊玉係佢身邊就好。」
此句一出，正在品茗的陳揚錫馬上睜大了眼睛。「......世伯你...」
「我諗黃同學唔清楚，而陳同學你應該知道，你同靜賢身上既玉石護符係用各自既血開光。平時載著玉石護符，玉石會阻擋同淨化接近主人既陰氣同妖物，對以封魔滅妖為己任既降妖使，相等於佢地既另一條生命。」

聽完李世伯的話，黃善容和陳揚錫的下巴都快墜落到地板上了。
看起來如街坊大叔般的李世伯，原來早就知道自己女兒的秘密身份嗎?

「原來係咁......咁即係...」黃善容從驚愕的情緒中漸漸穩定下來，沉默了一陣，很自責的繼續說︰「對唔住...靜賢將佢既護符比左我，如果唔係...點解我總會害到我身邊既人受傷架!?」
黃善容想起了自己的母親，自己的妹妹，到現在躺臥在床，發著高燒的女朋友，情緒有點激動起來。

陳揚錫正想要安慰他，李世伯便溫柔的說︰「好喇，黃同學......善容，我講尼番話並唔係要你自責，只係你需要更加了解降妖使，更加了解我個女同陳同學.....因為無論在情在理，我相信佢地兩位只要係為左保護你，佢地做咩都在所不惜。」

「......」
「再講，我諗你知道靜賢塊玉係我亡妻比佢既遺物...你信守諾言，完壁歸趙，至少我好開心，我個女睇人既眼光真係好，知道你係值得佢付上安危而信託既人。」儘管黃善容還是一臉自責，但經李世伯的一番溫柔的勸導，他的情緒平復了下來。

「沒錯呀善容，你要搞清楚個邏輯，唔係你令到師姐受傷染病，而係果啲心懷歹意既妖邪同真道會班死X街!」陳揚錫拍了拍黃善容的肩膀，既然李世伯也知道了關於降妖使的事，那他也不用顧忌什麼言語了。

「哈哈沒錯，我再睇下靜賢，你地坐陣先再走都未遲。」李世伯重新倒了兩杯熱茶給兩人，便進去了女兒的房間。 黃善容坐在沙發上，沉思的看著自己的玉石護符︰「阻擋同淨化接近主人既陰氣同妖物......」
陳揚錫喝了口茶，不禁舒服的嘆了口氣，之後轉頭看了看黃善容的玉石護符，道︰「頭先你既玉石護符既散發著好強既氣息......甚至可能比我地既玉都更強。善容，你邊到得尼架?」
「我嫲嫲比我既遺物，六歲時。」
「噢Sorry......咁你嫲嫲係道教中人或者有搵咩風水大師?」
「唔......我淨係知嫲嫲後生果時係玉雕師，尼個護符我估係嫲嫲親手雕既。至於道教中人，我既果位一早賣左鹹鴨蛋既爺爺係道士。」
「道士?呀，咁我估尼塊玉可能係你爺爺算到你命有不凡，特登叫你嫲嫲比尼隻玉你呀。」
「係唔係呀......」
「哈，我都係估下者~」始終經歷了戰鬥，陳揚錫不斷的喝茶，來補充因為緊張和大幅運動所流失的水份。
「呀，唔好意思......善容，可以入一入尼嘛?」李世伯從房間出了來，只是他略有愁容，是李靜賢的情況不樂觀嗎?黃善容毫不猶疑的起身，如果是平時的他，很可能會覺得隨便進女生的閨房很不合適吧?
一進房間，就看見李靜賢躺在床上，只是她一臉辛苦，臉上的冷汗不斷。
「媽媽......(韓語)」黃善容焦急地靠近了李靜賢，聽到了李靜賢在不知說什麼......聽起來，像是韓語嗎?
李世伯沉默不語，只是默默的握著女兒的手。
「媽媽......呀......嗚......(韓語)」昏睡的李靜賢，說了些黃善容不知的韓語，然後像是無意識的哭了起來。
黃善容雖然不知何事，但他很不忍看到李靜賢這副辛苦的樣子，此時李世伯漸漸說了句︰「或者......你尼握著靜賢，好嘛?」

黃善容一聽罷，他二話不說便把雙手都握著了李靜賢的右手，在她床邊，充滿著擔憂而柔情的說著︰「靜賢...無論你發生咩事，我都係度......唔好怕。」
「......呀......嗯......」李靜賢的自言自語好像真的停了下來，表情好像也沒這麼辛苦了，而黃善容沒有注意到的是，在自已柔情密意的說話時，雙手發出了一絲不起眼的光芒。

見到李靜賢真的安靜睡著了，李世伯把她臉上的淚珠柔柔的抹去，兩人才比較安心的出去。
「......世伯，恕我冒味請問，李伯母係咪......」
「我既亡妻，靜賢既媽媽，係位韓國人。」李世伯似乎一看便知小伙子想問些什麼，答得很從容。

「原來係咁......」黃善容此時恍然大悟，怪不得李靜賢的通訊ID是個韓語拼音，那應該就是她的韓名。
「哈哈，我估你之前都會奇怪靜賢唔叫自己係Lee Jing Yin，而叫自己Lee Jung Hyeon，Jung Hyeon就係靜賢，係我亡妻改既名...靜賢對此珍而重之。」李世伯淡淡的苦笑著。
黃善容聽罷，回想到李靜賢剛才的樣子，甚是同情的說︰「......我諗，師姐一定同李伯母感情好好。」
「嗯......當時仲好後生，大學生既我去左韓國留學，就咁樣識左靜賢既媽媽，我一生不忘既愛妻.....李知賢。」李世伯明明在笑著，卻令兩名小伙子感到他相當的悲傷。
「哈哈，佢同現家既靜賢一樣，一位平靜冷傲既冷山美人......哼哼，當我真係同佢表白而成功果陣，我估同時既oppa同學應該好想打死我~」
李世伯說得輕鬆了些，也許是不想過於悲傷，又也許是不想令兩個小伙子聽得太難過。

「我地就咁走埋一齊，好快就生左靜賢尼個乖女。知賢係位好女人，好太太，好媽媽。唯一一樣特別既係......佢既家族係朝鮮既巫堂世家，女子多有靈力。」
「知賢都唔例外，只係比起佢家族既其他女子，佢選擇左做降妖使......所以我一早知道降妖使同陽玄會既秘密。」
「咪著，陽玄會唔係香城組織咩?......所以話，其他地方都有降妖使?」黃善容驚訝的問。
「嗯嗯，陽玄會同真道會都一早將勢力擴展到其他地方，日本，韓國，東南亞等等......各地都有各地既妖邪，相對地，每度地方都有人有成為降妖使既潛質。」李世伯解釋道。

「當同佢尼到香港成家立室之後，佢就收埋左自己既身份，專心持家同養育靜賢......我成日以為咁就平安沒事，但係我錯喇......」李世伯回憶到這裹，表情不忍有點難過了起來。

「靜賢十二歲果陣，我地一家開開心心咁去韓國旅行，就住係我太太娘家.....結果一晚，一隻道行高深既厲鬼，強佔左靜賢既身體......我太太沒辦法，為左唔傷害靜賢，佢將厲鬼吸到自己的身體上......」
「......」黃善容有點不忍再聽下去，陳揚錫則是像是已經知道了李伯母的下場，難過的閉上了眼睛，繼續聽李世伯說著。
「厲鬼一上到佢身，佢就毫不猶疑咁用法器插入自己的心臟.....厲鬼被消滅，代價係連帶著我愛妻既性命......」

「.....!!」
「.....哈，所以靜賢先會對善容你咁感同身受呀.....羅女士，我既太太，都係偉大既母親。」李世伯強行擠出一點笑容，輕撫了一下黃善容的頭頂。

此時，黃善容的手機傳來了那他那「懷舊金曲」的鈴聲，一看來電，是小美姨。黃善容於是示意接下電話，便聽見小美姨在大聲的，假裝在抱怨道︰「容仔!你究竟番唔番尼食飯架~!再唔番尼就算!」
「呀!小美姨!?...番架啦番架啦，八點啦~八點就番到架啦~」對呀，光顧著剛才的戰鬥和生病的李靜賢，都忘了要回覆小美姨要不要回去食晚飯。

「係至好!......番到尼杭口站，就打電話比我喇!」
「好。」黃善容總算哄回了小美姨，李世伯此時笑了笑︰「睇尼你Auntie好愛你。」
「......係既。」
「好喇，兩位男士你地都係時候走喇。如果你地好擔心靜賢，聽日再尼睇佢都得架~」
「嗯，打擾曬喇~」 黃善容和陳揚錫便離開了李宅，李世伯甚至給了黃善容一筆的士費，雖然黃善容很想拒絕，不過在李世伯一番熱情攻勢，再加上自己趕著回家和小美姨食晚飯，便萬分感恩的收下了。

在乘仙雲山那豪華的升降機時，陳揚錫嘆了一大口氣，甚是自責︰「善容，對唔往......師姐搞到咁，我都有好大責任。」
「課金仔，做咩呀......你都識講，果啲心懷歹意既妖邪同真道會先係罪魁禍首。」
「....師姐太操勞喇......我既實力太弱，師姐話就話唔洗我理最近夜間出沒既妖邪，自從你入院，佢一直都一個人夜晚係杏壇附近殺妖降鬼.....師姐係為左保護我尼個下丙級既廢柴，佢先咁操勞......」陳揚錫越說越難過傷心，黃善容一時也不知該說什麼，唯有拍了拍他的肩膀，默默的安慰他。

陳揚錫把黃善容送到的士站，便自行回家了，他臨別時提起些精神，對黃善容說︰「好喇，番去同你Auntie enjoy dinner啦~我要趁聽日星期六，去修行一下......」
「......嗯，byebye。」
「byebye~」 黃善容跟司機說到杭口列車站，便在坐位閉上了眼睛，想獨自清靜一下。

靜賢...揚錫...降妖使...
在腦海中，黃善容回想了很多事，都是自認識了李靜賢之後的畫面。
媽咪...善儀...小玉...小美姨...
越是回想，也回想起了自己的家人。

如果......我成為左降妖使。
我......可以保護到大家嘛?

(本章完)

好睇！！加油！！

多謝巴打支持及讚美

正
樓主加油
千祈唔好棄故

好多謝巴打支持~

第7章︰決心

回到了新的家-將官澳，黃善容一跟小美姨見面，便一臉尷尬的道歉，說自己忘了打電話回來，當然小美姨其實並不介意。

「哦哦......有女朋友就唔洗理小美姨喇~」說是這樣說，小美姨實際上卻是打趣的笑了笑。
就在兩姨甥在厚恩商場的餐廳用膳時，黃善容也解釋了一下，自己的女朋友突然發高燒了，因此陪了她一會，對忘了打電話再次感到抱歉。

小美姨聽罷，臉露驚訝的道︰「噢，原來係咁呀...你既女朋友仔沒事丫嘛?」
「咁高燒，可能兩三日先好......」黃善容不掩臉上憂心忡忡的神色，擔心的道。
「嗯......你係咪想聽日去探人?」小美姨有點試探的笑了笑。
「呀，等等......媽咪連出殯都沒著，上去人地屋企好似......」
黃善容想起了此事，突然面露難色的思考著。如果從香城普遍的華人喪儀禁忌來說，其實應該百日內都不宜上去親朋家中，以免帶給別人家霉運和令人有感不孝。
「只係......照你頭先話送女朋友番佢屋企，破左戒喇傻豬~」小美姨笑著道。
「呀!?......又...好似係......」黃善容呆了一下，聽小美姨一說......好像也真是，擺出一副無奈又尷尬的表情。
「如果你真係擔心你女朋友仔，你女朋友同佢家人又唔介意既話，你去啦~」
「真係沒問題......?」
「你小美姨我呀，本來就"西西地"，我唔太介意喎。反而你既女朋友咁好既話，我諗家姐如果仲再生，佢一定會講︰容仔，人地女仔對你咁好，你好應該去探下人地~」
小美姨模仿起了親姐的口吻，不禁微微的苦笑。

「......好啦，小美姨你唔反對就可以喇。」黃善容回了個苦笑，該說小美姨刻意說得輕鬆點，還是她很了解姐姐的性子呢?那怕這應該是悲傷的時候，自己的姨姨也總是這樣有趣而樂觀。

滿足了肚子，回到家中，洗了個澡，黃善容便回到自己的房間，比平時假日沒到凌晨兩點也不睡覺，他今日早早的入睡。可能是在擔心李靜賢，想明天早點來，也可能是沒了小玉的「睡前談心」，沒了些晚睡的理由。

星期六來了，對不少香城打工仔可能仍是要上班的日子，但至少對大多學生，肯定是令人愉快的假期。
黃善容跟小美姨吃了早餐，便出發去探望李靜賢。
「小美姨，我出去探病喇。」
「嗯，小心啲呀。」
「好。」自發生了昨天的事，還有心知李靜賢和陳揚錫都在默默的保護他，黃善容便開始隨身掛著奶奶給自己的玉石護符。
當然，在光天化日下，自己很安全。

又是約三十分鐘的車程，再往上走一下，就是那豪華的仙雲山屋苑。
跟當值的保安做了訪客程序，黃善容便上去李宅了。
「歡迎呀，善容。」李世伯看到了來探病的黃善容，很滿意的笑了笑，請他先坐在沙發上。
「打攪喇，李世伯.....師姐，依家沒咩事丫嘛?」黃善容禮貌的打個招呼，便擔心的問道。
「今朝睇左醫生，仲高燒緊.....不過至少神智清醒既，放心啦唔會有咩特別事。」李世伯苦笑著，不過他看來也的確沒昨天這樣擔心。
「靜賢可能仲訓緊......不如，你入佢間房等佢醒丫?」李世伯此句一出，臉上浮現的是一個微妙的笑容。
「吓!?...唔好喇，師姐係女仔，隨便入女仔既房始於唔係幾好既......我坐係度等得架喇。」黃善客馬上有點害羞的搖了搖頭，昨天是擔心李靜賢心切，加上有李世伯在場，而現在得知李靜賢雖仍高燒但沒大不妥，自己獨自一人......也不好意思進去吧?

「哦，因為今日同靜賢睇醫生，我同佢講善容可能尼探你，佢就話如果你尼，就叫善容入去佢間房喎~」
「吓?......師姐咁講?」黃善容一臉疑惑的看著，李世伯則做了一個「你相信我吧」的表情道︰「唏，如果我敢假傳我寶貝女既旨意，我諗靜賢會先隊冧我~」
「哦.....咁好喇。」

「......靜賢，我入尼喇...」
如果按李世伯所說，睡著的李靜賢也應該聽不到，只是禮貌還是應該要有的。
這是第二次進來了李靜賢的閨房。雖然說是第二次，不過這次卻有時間好好參觀。
因為這房間的主人-李靜賢......正在安靜睡的著，黃善容見此，自己都盡量不發一點聲。

「......」黃善容擔心的看了看李靜賢，她的臉還是有點紅，燒肯定還未完全消退......只是，她睡著的樣子則沒了平時看見她的冷傲感覺，多了幾分柔美。

黃善容就這樣坐著一旁，看了看李靜賢的房間，跟它的主人一樣，顯得很淡雅樸素。

房間相當整潔，整潔得像「依家公司」看的陳列室似。比較吸人眼球的，是電腦桌和一旁櫃子的音響設備，雖然黃善容只是略知一二，但看得出這些都是好東西，所價不菲，李靜賢原來愛聽音樂的嗎?
「......?」整潔的白牆上，掛著了一張全家福，看來是李靜賢小時拍的。
黃善容第一次看到李伯母的容顏......像是李世伯所說，和李靜賢一樣，別具氣質的冰山美人。李靜賢能有一副姣好的容顏，相信很大程度是遺傳自她母親了。

「......」
黃善容看著相中的李靜賢，那燦爛而幸福的笑容......莫名讓他心頭一酸的同情。

「......做咩睇張相呀?...」
「呀!??...靜賢!?噢，你醒喇...」

突如其來的一句話，明明有氣沒力的，卻嚇了嚇看得入迷的黃善容。
黃善容把頭轉回來，原來，李靜賢醒了，只是她整個身子仍躺在床上。

「......沒事，你間房比我想像中既不同呢......」黃善容假裝只是在觀看她的房間，當然他總感覺李靜賢這種聰明人，一眼就知他在說謊。
「算喇，反正我唔介意.....對唔住，要你破戒喇。」看吧，李靜賢果然知道，幸好她不打算對自己尋根究底。隨之，她明白按喪儀禁忌來說，黃善容不應前來。
「放心，我姨姨欣然允許左.....仲話如果媽咪在生，一定都叫我尼睇你呢。」黃善容淡淡一笑，安慰的道。
「係呀?咳咳......」李靜賢略是驚訝一下之後，便咳嗽了起來。

「......介意我扶你嘛?靜賢你飲啖暖水會好啲。」
「嗯......」始終陰氣影響了身體，高燒不下，李靜賢的身體還是很虛弱。
李靜賢微微點了點頭，黃善容便先把枕頭在床頭邊立起，然後慢慢的，小心翼翼般托著她的後腦和後背，讓她上身靠在立起的枕頭。
「尼，水。小心熱，慢慢飲呀。」黃善容拿著手上的暖水杯子，溫柔的提醒，李靜賢也只是回了句淡淡的︰「多謝你，善容。」
李靜賢用完了暖水，便把床上的披肩蓋在身上，看來她有點發冷，房間其實有開冷氣，不過也就常溫的微風，要是太閉熱的話，反而對身體更不好吧。

「......我想落床，善容，請你扶一扶我。」李靜賢轉過上身，面對著黃善容。黃善容有點擔心的回道︰「你仲係好虛弱，攤係床上比較好...」
「我想落床.....拜託你丫...」儘管李靜賢是這樣有氣沒力的，卻莫名堅持。黃善容也不想為難大病中的李靜賢，唯有無奈的苦笑，嘗試開一玩笑說︰「好，遵旨，我既女王大人~」語畢，便慢慢扶起了李靜賢，叫她先坐在自己的電腦椅上。
李靜賢下床了之後，黃善容才看見她穿著一件淺藍色的睡袍，有點像開叉的連身裙，展出她那修長白滑的長腿，配上那絲質的披肩，真是一個活生生的大小姐。
只是，雖然說李靜賢的白滑玉腿對青春男生應該甚是誘人，不過黃善容看到她外露的雙腿，並不是臉紅害羞或是有什麼生理反應，而是馬上把床上的簿被子拿了過來，把它披在李靜賢的腿上，溫柔道︰「唔好凍親。」
「哈...你同家父一樣。」李靜賢閉起眼微微一笑，也不知是指像李世伯的那方面呢?

「靜賢，你交代話叫我入尼你間房...做咩?」兩人彼此對座著，李靜賢喝了口暖水，便緩緩的回答︰「仲記得小玉係我度嘛?」
「嗯，當然。不過尋日你咁既樣，我都唔會問小玉既事著。」
「咁我諗既然你會上尼既話，你都係時候認領番小玉喇...」李靜賢淡淡一笑，便把電腦桌的抽屜抽出來，黃善容好奇一看，只見整齊的物品中，有一個是塊圓潤的玉石。
李靜賢把玉石拿起，輕聲溫柔的說︰「小玉，你可以出尼喇，善容尼左。」

語畢，玉石便發出了像月光般的氣息，漸漸的湧出了一個身影。
黃善容見狀，馬上先把自己的護符收在口袋中，以免令小玉難受。
「小玉!」
「善容!」雖然黃善容並不能摸到身為鬼魂的小玉，但喜極而泣的他們，一同作出了擁抱這個反應。
「太好喇...你沒事...」
「我都係呀善容!...靜賢小姐好好人，將我帶走之後，佢運氣幫我療傷，甚至供奉左啲野食比我~生前做妹仔既我，從未試過咁好既待遇呀。」黃善容看著如此歡喜的小玉，臉帶感激的朝著李靜賢微笑著，李靜賢沒有什麼回應的話，只是拿起了自己的手機玩著。
雖然說她的臉色因為高燒的關係，一直都漲紅了臉，但黃善容此時在暗想著︰靜賢...該不會是在害羞吧?哈~

「塊玉你拎去喇，尼塊叫留陰玉......本身係封印妖邪用，不過用作收容一啲好似小玉咁，沒甚惡意既鬼魂都可以。我已經施左法，小玉可以係玉塊自出自入，而且佢留係留陰玉既話，留陰玉係陽光下或者接近我地既護符都沒問題。」李靜賢的手還是有點發軟，黃善容趕忙拿接下了她手上的留陰玉。
「多謝你呀，靜賢......係喇，我有件事想請教你。」
「嗯?...咩事?」
「我......」

「想成為降妖使，我應該要點做?」

李靜賢一聽罷，馬上放下了手上的手機，抬頭正視著黃善容。
然而，她那冰冷僵硬的表情，似乎反映「女王大人」當下不是很高興，李靜賢接著語氣冷冷的說︰「你唔好。」

「呀...點解呢?」黃善容被李靜賢那冷冷的語氣嚇了一下，整理一下思緒繼續說著。
「如果你覺得唔安全，陽玄會會安排得更好，派我地最強既"司"尼保護你都絕對可以...」
「我唔係咁既意思呀，靜賢。」
「......」

「我......想保護大家，至少，我唔想成為你同課金仔既負累。」
李靜賢聽罷，嘆了口氣，有點不滿又略帶嘲諷的說︰「保護大家?善容你呀...論體魄，我手腳既肌肉都比你多，論鬼神之術，你頂多略知一二。你連自己都未識保護自己，何談去保護其他人?」
「所以我先要學!......只要可以保護大家，不再令我身邊既人受傷，我心甘情願做任何事!」黃善容像是一口氣發洩著自從那天母親遇害後，那被遏止在心的情緒。
「你係無極之子!咳咳...如果你落入左真道會既手上或者有任何不測......我地所有人都沒可能受得起，到時害既係更多無辜既人!......咳咳!......」兩人都略是激動了一下，只是李靜賢一有這樣的情緒波動，喉嚨又開始咳嗽了起來。
「靜賢!?......對唔住，你先唔好激動，你仲係病人尼架。」黃善容一見狀，緊張的馬上站了起來。
「......我都一樣只想保護你同其他人，......我......唔想再經歷好似我家母既事。」李靜賢雖然說得平淡了下來，卻有著濃濃的哀傷，甚至......她的雙瞳，泛起著淚光。
「靜賢......」黃善容一見李靜賢的樣子，也先把成為降妖使的話題放在一邊，只想好好安撫如此模樣的李靜賢。
「對唔住呀靜賢.....係我太心急。」黃善容半跪著在李靜賢面前，雙手輕握著她那冰冷而又開始發抖的雙手。

「靜賢小姐!...請唔好怪善容，我知佢既性格，佢都係一番好意。善容你呀!唔好咁呼喝靜賢小姐，負面情緒係會加劇陰氣對身心既侵蝕架!」
一旁的小玉見狀，甚是擔心的勸說兩人，想要大家都冷靜下來。
「咳咳咳.....咁，小玉同善容，我問你地，如果......叫你地長期分開，你地又可以咩......」李靜賢喘著病氣，斷斷續續的這樣問。

「呀......」
「吓.....靜賢小姐，此話何解?」
「......你仲記得我係醫院同你講既野嘛?」李靜賢注視著一臉茫然著的黃善容，黃善容便漸漸想起了和李靜賢那天的對話。
「......你既意思...如果小玉係我身邊，我就唔可以成為降妖使?」黃善容回想到了，李靜賢說小玉作為鬼魂的特性，更是迷茫的說著。

「咩話?......」
「小玉，咁講好對你唔住，咳咳!...只係你始終係鬼魂，你再無惡意都會散發出陰氣......會遂小遂小咁吸走善容既陽氣同精力...咳咳咳咳!...長期比你吸走陽氣既佢，可能做到誅滅妖邪既降妖使咩?」李靜賢的身體又變得越來越不妥了，只是她強忍著氣咳也要說出來。

黃善容和小玉聽完她的話，腦中都空白一片。

可能經過了十多秒，小玉突然帶著哭腔的說著︰「善容......原來...係我......一直都害緊你.....嗚嗚...」
小玉之所以這樣說，是因為事實上黃善容除了瘦弱，他亦的確很容易生病，也許自從中三開始改善了些，但他在小時侯就是一個活生生的藥罐子。
如此聯想著，恐怕確是小玉影響了黃善容這十年來的健康。

「唔關你事!......係我自己太宅，唔去做運動...就算如靜賢而所講，你有吸走我既陽氣，我自己都有責任!」黃善容搖了搖頭，甚是擔心的，安慰著已經哭起來的小玉。
「......你睇，你地彼此感情如家人一樣......可以忍受到分開既痛苦咩?」李靜賢見狀，有點難過的閉起了眼睛，淡淡的質問著黃善容。

「......」
黃善容猶疑了，遲遲都說不出任何一個字，應該說他想不到要說什麼好。在他混亂的腦海中，像是有兩股記憶在不斷碰撞;一是這幾天來的回憶，認識了李靜賢，自己和家人被害，目睹了李靜賢和陳揚錫對妖邪的戰鬥等等;二是自小在家中的快樂回憶，不管是溫柔的母親，活潑的善儀，上自己家作客的小美姨.....還有每晚在房間和自己談天說地的小玉。

「......我願意。」
就在安靜之中，小玉淡淡的說了一句。

李靜賢聽罷，有點呆呆的把目光注視著小玉身上。黃善容也愕然的問著︰「小玉...你咩意思?」

「......靜賢小姐，你應該識左善容唔算耐...但係，我諗你會讚同，善容佢...真係一個溫柔到不得了既男仔。」小玉臉有淚光的，對黃善容強顏歡笑，沒有回答他的疑問，而是轉過頭，問起了李靜賢。
李靜賢聽到，先是略有驚訝的微微張嘴，然後對著小玉微微苦笑︰「甚至...係太過溫柔，令人都唔知點講佢好...」
「嗯，我諗，佢有時需要其他人推佢一把......」小玉在黃善容的背後，雙手搭在他的肩膀上，對李靜賢回了一個近乎相似的苦笑。

「小玉......」
「靜賢小姐，我好感激你咁保護善容同我...只係，如果善容執意要成為降妖使，你都會堅決阻止嘛?...」小玉此句語音剛落，換成李靜賢開始猶疑了，不過顯然的是，她比黃善容果斷一些。
李靜賢細思了一下，閉目的說著︰「如果小玉你都讚成，而你地又可以忍受分開既痛苦......咁，的確善容係極之重要既人，只係......未嘗不可。」

「小玉!?...你...」黃善容似乎明白了小玉的意思，臉上的表情瞬間充滿了哀愁和不捨。
「善容......唔好難過，如果你今日選擇左我，或者我地可以好開心咁係晚黑繼續傾計，一齊生活......但係，你真係想咁咩?」
「!?......我...」
「我地開心生活既同時，靜賢小姐，你既好朋友，甚至將來其他既降妖使，佢地係賭上自己既安危尼保護你，以我認識果個溫柔既黃善容，佢個心一定唔會安落......」
「......」
「再者，我都唔想再見到好似你地一家所發生既慘劇......善容，溫柔並非懦弱，如果你成為左降妖使，你今日可能只係失去左同我見面既時間，他日換尼既，係你可以有能力去阻止更多同樣既悲劇發生，真正咁去保護其他人!」
「.......!」
「.....靜賢小姐，之後......拜託你照顧善容喇.....善容，尼就係我既決心，希望你都有。」
語畢，小玉帶著眼淚，微微一笑，一下身化成一狀氣息，進入了留陰玉。

黃善容呆呆地，雙手捧起了留陰玉，然後慢慢的流下了熱淚，語帶咽哽的說︰「多謝你......小玉。」

李靜賢見此情況，也有點難過起來，殘留的陰氣開始影響她的身體。
「咳咳咳咳!!......呀...」那怕只是座著，她的咳嗽越來越厲害，頭也開始暈眩。
黃善容一見狀，趕忙擦乾淚水，馬上扶著李靜賢，強行打起精神而擔心的說︰「靜賢，對唔住係我既事影響到你尼......你要快啲休息，尼，我扶你番床上。」
李靜賢暈暈的扶了扶額，點了點頭，便讓黃善容扶起她，然後慢慢的座回床上，再慢慢的躺下。見李靜賢已經躺回床上了，黃善容溫柔地把被子蓋到她身上，並問︰「咁樣，唔會太焗丫嘛?」

「岩岩好。」李靜賢閉起雙目，平淡的回應。
「......靜賢你好好休息，我之後先問你關於降妖使既野喇...」黃善容溫柔的苦笑著，看了看已經閉起雙目的李靜賢，正準備安靜的離去。
「......走之前，過一過尼係我身邊先。」李靜賢仿似知道黃善容準備離去，在床上挽留了他一下。黃善容半跪在床前，把上身靠近李靜賢的頭腦一旁。

李靜賢便輕聲細語的說︰「就係你既老家-深邃埗......"絕武蛇王"，去搵果度既老闆。」
「.......多謝你，靜賢。」黃善容聽罷，牽了一下李靜賢的小手。
「沒小玉既話，我唔會支持你咁做......算啦，諗清楚就襯今日星期六去搵佢喇，我要再訓過...」李靜賢半睜了一下眼睛，注視著黃善容，輕聲而略感擔心的說道。
「小心身體......」黃善容苦澀的淡淡一笑，轉身離去，李靜賢便再次閉上眼睛，在被窩輕聲說了句︰「嗯......」

「放心喇小玉，我唔會辜負你既決心.....我要成為降妖使，尼個就係我既決心，更係我對你既回應。」
黃善容心中默念著，把留陰玉好好抹得乾乾淨淨，把玉石護符戴在脖子後，小心翼翼的留陰玉把放進口袋中。

拜別了李宅之後，黃善容打開了「高歌地圖」，在找尋李靜賢所說的「絕武蛇王」在何方。
「蛇羹店呀......聽個名都唔意外，只係尼間蛇羹店老闆同成為降妖使有咩關係呢?」黃善容看了看「.絕武蛇王」的簡介，就是間蛇羹店，就是不知這蛇羹店老闆何方神聖，竟然和成為降妖使有所關連。
「算喇，儘快去果度拜訪喇。」解決了具體地址的疑問，黃善容馬上乘上了前往深邃埗的列車。

一到深邃埗，人來人往。應該說只要是星期六日，香城到處都人來人往，也可以說深邃埗本來就人來人往的，假日的人流便更顯擁擠吧。
在人流之中，黃善容拿著手機，看著「高歌地圖」的位置，總算在一條街道中找到了「絕武蛇王」。
一眼看去，很典型的舊區小店︰空間不大，桌子還有裝修等等都充滿歲月的痕跡，裹面還隱約看見放了座財神像。唯一比較現代化的，是那新淨的空調，看來是剛換了。

「哇......」門口還放了幾箱活生生的食用蛇，這在深邃埗等舊區的蛇羹店很常見，這些可憐的小蛇可是蛇羹店的「活招牌」，當然也許不久就變成「香招牌」了。
不過話說回來，在深邃埗成長的黃善容從來未食過蛇羹，一是母親感覺蛇羹店往往不衛生，二是自己對蛇這種動物還是有點害怕呢。
比較奇怪的是，店裹目前的客人不算多，這對怕生和不喜擠擁的黃善容是很合適，只是也側面反映這家店不太熱門，食物估計一般般了。

「嗨，哥仔，想吃咩呀?」侍應大姐見有客人進來，馬上熱情招呼著。
「嗯......要一個蛇王套餐啦，野飲要凍奶茶，唔該曬。」黃善容剛好也肚餓了，還未吃午飯，就當成一點見面的誠意吧。
「OK~」
「侍應姐姐呀，請問你地既老闆係唔係度?」
「老細呀?X，佢肯定又唔知去左邊X度蛇王喇哈哈...不過呀哥仔，你搵老細做咩?」侍應大姐大笑著挖苦了一下自己的老闆，不過她都很快就疑惑著這位年輕小伙為什麼要找老闆。

黃善容在車時就已經想好了，就籍詞是中學要做專題研習，大概是什麼深邃埗之類的，便想訪問一些蛇羹店老闆。看來侍應大姐是相信了，便說了一個不知是好是壞的消息︰「不過我都唔知老細幾時番或者番唔番播，我地老細成日都行縱漂忽既...算喇，你座耐啲都沒咩問題既，尼間店都係做熟客生意居多，通常夜晚先最旺，哥仔你慢慢啦~」

「好丫，咁我慢慢等喇，唔該曬呀姐姐。」黃善容點了點頭，微微一笑的道謝，便拿手機玩著，等待著午膳和不知何時才現身的老闆。
不消一會，便有侍應把一碗蛇羹，一碗生炒糯米飯，還有一杯凍奶茶送到黃善容的桌上。
黃善容先喝了一口蛇羹，自己作為在深邃埗長大的孩子，卻完全未嘗過這種他感覺很神秘的食物。

「......嗯!，幾好味丫。」蛇肉的味道也沒有想像中的複雜，反正挺好食的，感覺就是味道很特別，放了不少薑的碗仔翅。
雖然目標是來找老闆的，不過現在開懷大嚼一下也不是不可，黃善容很滿意的用完了整碗蛇羹，便開始吃起糯米飯。
只食了一口，黃善容便已經雙眼發光，那怕自己不是什麼食家，但這生炒糯米飯相當美味，甚至令他覺得，要是這裹的老闆改成專賣糯米飯的，說不定更好呀。 滿意的食過了兩碗平民的佳餚，就只剩下杯不過不失的凍奶茶。
黃善容漫不經心的，十多分姐鐘才喝一口，玩著手機，耐心的等待著老闆。
結果，由一時用膳等到了現在四時，等的凍奶茶的冰魂都化掉了，好在的是如侍應大姐所說，他們並不介意黃善容「打躉」得如此久。

黃善容還玩著手機，便突然聽到侍應大姐壞壞的笑道︰「喂老細，又去左邊X度做你既蛇王呀。」如此一講，肯定是老闆終於回來了吧。
黃善容馬上朝店舖的門口看去......和想像中有點出入，是個戴著老套的眼鏡，穿著人字拖和短褲，頭髮蓬鬆，有點髒兮兮的大叔一名...感覺就是個典型的老大叔嘛。

「哦......去下拜神，又去賭下馬，買下陸合彩，咁就一日囉喎。」這位應該是老闆的大叔，懶洋洋的笑著回應。
侍應大姐很快就說了有學生在等他，老闆往已經坐得端正，表現乖巧的黃善容瞧去。老闆摸了摸下巴，便坐了在黃善容面前，笑笑點︰「Hello呀哥仔，點稱呼呀?」
「你好，我叫黃善容...」老闆一聽到黃善容的名字，便突然把上身靠前，那懶洋洋的眼神頓時變得凌厲起來。
「!?......」
「哼...我睇見你既第一眼就知道你想點......上尼我屋企啦。」

老闆極之小聲的說著，黃善容有點驚恐的點了點頭，好的方面是心想看來沒找錯人了。

於是，這個神秘的老闆說帶這位學生哥上他樓上的家中，好好的做一次「訪談」。
黃善容便跟著老闆上樓，老闆住的是比自己家更老舊的唐樓，看來是歷史悠久了。老闆一打開宅門，一進到黃善容的眼簾的是，大廳竟放了一個神秘的道壇，上面插了把桃木劍。
另外，一旁的木櫃子和牆壁上，放滿了各式各種千奇百怪的東西，按自己的常理來推斷...是所謂的法器吧?

「好喇咪鬼睇喇，沒乜X好望，都係啲垃圾尼啫。」老闆望了望身後的黃善容，沒聲好氣的說了句。
「呀!?Sorry......」
「沒野，坐喇。」老闆指了指自己家中那簡陋的桌椅，示意黃善容坐下，自己則去廚房的雪櫃拿酒去。等老闆拿了酒來，兩人方正式開始談話。
「好喇，有乜X野想問呀，問啦。」
「......」黃善容先沒問問題，因為他在奇怪的看著老闆把啤酒罐打開，可他是先把酒倒進碗中，然後像古裝劇的俠客一樣大喝起來。
「老闆，我想成為降妖使，可以向你請教嘛。」黃善容認真而謙恭的問道，可換來的是老闆冷笑了幾下，然後就莫名哈哈大笑了一陣子，黃善容對此甚是愕然和不解，不過他還是耐心的等待著老闆的回應。
老闆見到黃善容不容於色，停止了自己的嘻笑，開始認真而冷笑道︰「黃善容呀黃善容......你係陽玄會甚至全人類既VIP，降妖使尼啲粗重野，唔係你尼位VIP既角色~」
「求求你.....係李靜賢叫我尼搵你架!」
「李靜賢......哈，我諗靜賢本身同我應該係一樣既立場。睇唔出你溝女幾本事丫，可以令我果位韓妹徒弟對你動以真情，明明上面只係叫佢接近你，結果佢就假戲真做左。」
老闆聽到了李靜賢的名字，眼眉抖了一下，仍然是那副冷笑的口吻。

「......靜賢係你既徒弟!?」
「咩反應呀X你，覺得阿叔我教唔起你果位美若天仙既韓妹BB呀?嘻嘻。」老闆壞壞的笑了笑，盯了一下吃驚不已的黃善容。
「唔係唔係......」
「總之，你扯啦，沒得傾呀。當然，過來樓下幫襯食野就無任歡迎吓。」老闆把碗中的酒一飲而盡，然後一邊重新倒酒，另一邊不耐煩的揮了揮左手，叫黃善容離開。

「當我求下你!我唔想成為你地既負擔，我想要保護大家!」黃善容閉了閉眼，把心一橫，整個人下跪，語帶激動的懇求著。
老闆看了眼這樣的小伙子，態度有點軟化，但仍是保持著原先的態度︰「仔呀，男兒膝下有黃金，我同你非親非故，何苦呢?......當他日我地需要你既力量時，我地自會搵你，你番屋企喇...」

「我媽媽因為保護我而比妖邪害死，我妹妹依家昏迷不醒，到今日我女朋友，你既徒弟比陰氣侵染而體虛力弱......我實在唔想袖手旁觀!」黃善容沒有起身，更加激動的說著。
「你一家既事全香城都有所耳聞......我都好遺憾。至於靜賢，甚至你另一位朋友，佢地早就有心理準備......不過竟然可以強行對靜賢注入陰氣既符咒......落咒既人絕非泛泛之輩。」
老闆很「官腔」的應付了有關黃家的悲劇，至於對靜賢中咒的事情，他倒是若有所思的喃喃自語。

「......跟我相依十年，視之如家人既女鬼!佢為左我沒顧慮咁成為降妖使，佢甘願自我封閉係留陰玉中...我亦唔想辜負佢既決心!」
黃善容一樣沒有起身，甚至整個上身都拜在地上，平時的他根本沒有這樣的厚臉皮......但是，這短短兩個星期內的事，令佢有著寧可忍辱負重，也要成為降妖使的決意。
「唉，你尼個仔真係好X煩......嗯，咪著...?」老闆既是無奈，又是不耐煩，但又不太忍心直叫眼前屈膝懇求的少年滾蛋。

就在此時，因為黃善容上身俯下，掛在脖子的玉石護符展露在老闆眼前，那灰白色的玉石，一下子便突然吸引了老闆的注意。
「......仔，介唔介意比你條玉石護符我睇睇......」老闆的語氣和表情，像是忽然充滿了驚訝和疑惑的說著。

黃善容聽罷，毫不猶疑的把玉石護符交出來。
老闆托了托眼鏡，定睛一看了一會兒，雙手緊握著護符，像是不可置信的說︰「竟然係咁...?」
「......吓?」
「仔，你爺爺同嫲嫲，姓乜名乜?」老闆呆呆的問道，黃善容感到莫名其妙的，不過還是如實的回答︰

「我爺爺叫黃一心，我嫲嫲叫藺如蘭。」

老闆一聽到兩者的名字，愕然不已，緊皺著眉的盯著手上的玉石護符，不知為何在自言自語道︰「果然......玉石係如蘭既手工，仲有......一心既氣息.....你地兩公婆既大成之作呀...。」
「...老闆?」
「......陽玄會沒同我提到你係一心既孫嘛?班X街真係......」
「......一心呀一心，難通你係算到你既孫仔，總會踏上成為降妖使既路嘛......」

老闆把自己的眼鏡摘下，莫名的難過而感概，黃善容並不知為什麼老闆會這樣子，但從他的自語中可推斷，這位神秘古怪的老闆竟然認識著自己的祖父母。

老闆戴回了眼鏡，長嘆了一口氣，轉身對黃善容說︰「......你......有決心嘛?我必須要同你講既係，你今日一旦決定成為降妖使，你的性命隨時就會命懸一線，即使如此，你亦願意?」
「我願意!」黃善容充滿了不甘和一點的憤怒，假不思索便說出了自己的答案。 老闆默默的點了點，便壓低了聲線說︰「咁，比我見證你既決心喇......」
「嗯......呀!?」迅雷不及掩耳一刻，黃善容只感額頭被貼了什麼東西，隨即看到一張黃紙在自己眼前。
一瞬間，黃善容便昏睡過去.......

「嗯......」
「尼到......係邊到呀!?」
「唔通!?......」黃善容感到頭暈陀陀的，總算醒來了。只是一醒來，很顯然不知被老闆「扔」到那兒去...慢著，他馬上覺得這裹很眼熟......就是「影界」的深邃埗!而且正是自己老家的街道!

「嘻嘻嘻嘻...」黃善容聽到了一把極度討厭的聲音，而且又是很耳熟.....轉身一看，就是當天製造事故的妖邪!
「又係你條X街!?」黃善容馬上一瞬充滿了憤怒，一開口便是髒話。
「嘻嘻，唔洗咁嬲，無極之子....」慢著，連那天的對話都一樣耳熟嗎?...
「唔通!?......」
「因為你好快就可以落去見你既娘親啦~哈哈哈哈!!!!」果不其然，如是那天一樣，妖邪全身發出了烈火，張牙舞爪的向自己飛撲過去。
「尼個係夢!?定係尼個就係對我考驗?....呀!!!」可能「預演」了一次，黃善容往左撲去，嘗試躲避妖邪的飛撲，可是沒想到眼前的妖邪也不是什麼錄影影像，竟然快速轉向到黃善容的方向，一樣把他按倒在地上。
「你唔明呀!?...哈哈哈哈~尼度唔係陽界人間，尼度係「影界」......」
這也是當天那個妖邪所說的話......黃善容被狠狠地壓在地上，感到痛楚的他馬上思考著︰冷靜!這個應該就是老闆對我的考驗!...可是我要做什麼好......

「...果位可憐既娘親，為左擋著本應擲落你頭上既磚塊，已經沒救喇哈哈哈哈!!!」
媽媽......已經不在了。
「至於你既親妹...嘻嘻!我都唔知佢係生係死!!!」
善儀......還未知這輩子能不能醒來。

「.......」
「可惜你根本唔會有咁既本事，你既"無極"係我地架啦!!!」
跟上次不同的是，小玉和李靜賢都不在身邊了，換言之眼前的妖邪要是痛下殺手的話，黃善容再沒有「及時雨」出來救他了。
雖然說這應該只是老闆給他的考驗，但卻跟上次一樣感覺真實......

小玉......你一直當我是家人，甚至給予我成為降妖使的勇氣。
靜賢......你總是神秘而冷傲，卻會對我動以真情，保護著我。
我......從今以後一定要保護所有人!!!!!!

「!???哇呀尼種光係!!??」就在妖邪準備用他尖銳的指甲刺向黃善容的胸膛，黃善容身上便發出了一種柔和的白光，可妖邪卻像是受到了驚嚇和刺眼一樣，語帶驚恐的雙手掩眼。
「嚇!」黃善容也不知發生什麼，自己明明剛才像是心神恍惚了一陣子，不過見狀如此，先順勢用力推開身上的妖邪再說。
「哇呀!!!!......」妖邪一被黃善容的雙手接觸到時，便更是驚恐的主動後退了幾步，黃善容定睛一看，自己雙手接觸他身體的部份，竟留下了如像烙痕的傷口。

「我究竟.....!?」黃善容不可置信的看著自己的雙手，這柔和的白光之"氣".....是怎樣冒出來的?
「了結佢喇。」疑惑著自己白光的黃善容聽到了老闆，一臉驚訝的轉了身，就看見老闆露出了微笑，手裹拿了把桃木劍。
語畢，老闆一把把桃木劍扔向了黃善容面前的地上。黃善容閉了閉眼，深呼吸了一口氣，沒有猶疑的撿起了地上的桃木劍。
「嗚呀!!!!......」痛苦的妖邪，第二次被一把桃木劍刺穿了心臟。只是這次是正面被刺穿，二來擊殺他的不是一位冷山美人，而是一位身軀柔弱的宅男。
「......降妖使黃善容!在此將汝等妖邪擊殺!!!!」

一旁的老闆推了推眼鏡，露出了一個滿意卻又是擔心的複雜表情。

「嗯......呀?......」
「捨得醒喇懶訓豬?」
黃善容一從昏睡中醒來，便看到老闆露出賤賤的笑容，在挖苦著自己。自己一看，就這麼躺在地板上...怪不得醒來後腦被壓得有點痛。

「頭先.......?」
「頭先?我又勾左你既魂，帶入左影界，放心你只係訓左一個鐘啫，唔會昏迷成七日既~」老闆繼續這樣的賤笑著，黃善容無奈，當然自己不想再昏迷了。
「好喇認真講，頭先係成為降妖使既入學試......試煉中會幻化出試煉者最怕，最唔想諗起既相關回憶，唯有可以直視著自己的最恐懼，最失落既痛苦回憶......係影界中成功激發出"氣"既人，先有最基本既本錢成為降妖使。」
老闆還是這樣笑著，但語氣認真了很多。

「......」
「哼，算喇唔串你喇，恭喜你合格喇......做得好好，千祈唔好睇少尼個試煉，因為就算係大人都好......可以有勇氣面對自己既恐懼，失落同痛苦既人唔會多。」老闆淡淡的笑了笑，摸了摸黃善容的頭頂，然後語重心長的說著。「嗯.....係喇，都未請教老闆你叫咩名?」

「哼，終於記起喇?阿叔我叫武允行，記往喇。」老闆笑著回應之後，便想繼續喝酒了。
「武老闆.......你識得我爺爺嫲嫲?」
「嗯......如果要講既話，啲咸豐年咁既野成匹布咁長......遲啲先同你講喇。」武老闆喝著酒，不知是不是酒精的影響，黃善容感覺他是帶著愁傷來說出這番話。
「咁，請問幾時正式學降妖使既野?」
「放心，你同我定喇......至少，應該要等一心既新抱...即係你媽媽既喪事完左先喇。」武老闆一邊喝著酒，一邊注視著黃善容。

「嗯......多謝你，以後請多多指教。」
「你呀，都趁得閒就去做下運動，健下身喇。你身體實在太瘦太奀喇，沒番啲運動根底，之後教你奀多武術劍法都兩頭唔到岸喇。」武老闆又壞了笑了幾下，手指對黃善容比劃了幾下，直言他應該要去鍛鍊一下身體。

「好。」黃善容點了點頭，鞠了個躬，便離開了武老闆的住所了。

等黃善容離去了，武老闆放下了酒碗，長嘆了一口氣，苦惱的自言自語著。
「一心大哥，如蘭姐......當年我地仲慶幸義心係普通人，估唔到真正命途不凡既係義心既仔......亦即係你地既孫仔。」
「一心大哥，如蘭姐，你地就咁放心個孫會成為降妖使...放心係我尼教導佢嘛?......」
「哈哈...一心大哥你算既卦平時都唔準既，連如蘭姐都會笑你.....偏偏好死唔死，當你算既係重大之事果時，又鬼咁X死準，真係頂你個肺丫......」

無奈的苦笑聲，在就這樣在武老闆獨自一人的大廳中，持續了好一段時間。

(本章完)

第8章︰喪禮

星期五到了。

黃母生前向來是一位喜歡簡單樸實的人，因此小美姨也不多要求，只要簡簡單單地辦好姐姐的喪事即可。

「羅善美小姐，黃善容先生，請贍望一下先人遺容。如果你地認為有咩不足，請即刻同我講，我可以趁儀式未正式開始既尼段時間，盡快處理。」
小美姨和黃善容到了靈堂，和殯儀館職員和法師打點安排一下之後，就有一位瘦弱的男禮儀師，請兩人贍望黃母遺容。
黃善容一看......母親的容顏是多麼的漂亮，禮儀師所化的妝容，像是令母親回到了年輕時一樣。

「多謝，我地好滿意，相信先人都係。」小美姨苦笑著點點頭，黃善容如是。
禮儀師聽罷，也苦笑了一下，後道︰「你地滿意就好......以私人身份講既話，我好遺憾要為我既師姐化妝......羅師姐，係個好溫柔，對人樂善好施既好人.....」
兩人眼前的禮儀師原來是黃母羅善柔的後輩，他越是說著，便越是能感覺他在強壓自己的悲傷之情。

「原來係咁......辛苦你喇。」小美姨拍了拍禮儀師的肩膀，禮儀師禮貌的點了點，便說既然家屬滿意了，明天會再來補妝，現在要出去處理別的工作，離開靈堂了。

小美姨和黃善容於是便換上了白色的喪服，等待和準備喪禮進行。黃善容站在母親的靈牌前，神色甚是悲傷......
另一方面，他由進來殯儀館一刻起，便看見一隻又一隻的遊魂野鬼在殯儀館之中，不過耐人尋味的是，所有先人的靈堂，都沒有任何靈體存在著。
是因為有法師道士，或是說那怕遊魂野鬼都知道，不可打擾死者的安寧?

「有客到!」
喪禮的主持見到有賓客到來，便高呼著傳統喪禮的口號，請賓客們三拜先人，之後再讓小美姨和黃善容向賓客道謝。
黃善容一看，就是葉明恩一家，她自己，她的父母，還有她的哥哥和弟弟。等葉家坐下，黃善容再回頭拜謝了一下，葉父葉母都露出苦澀而感概的表情看向他。

不久，陳揚錫和他的父母也來了。陳家畢竟是開金行的富戶，陳父陳母都穿著一身昂貴的黑色正裝，陳揚錫也穿上了一套黑色的全套西裝出席。
要是平時，黃善容大概會笑陳揚錫「穿龍袍不像太子」，他那呆呆的模樣真是穿上西裝也看不出是位富家公子，當然......現在他只感謝陳揚錫的到來。

再一會，宋慧祈便獨自進了靈堂。宋慧祈被邀坐上了客席之後，便主動禮貌的向小美姨說可以一起幫忙摺「金元寶」，小美姨點了點頭，這三位年輕的後輩便拿了一堆紙錢在身邊，不斷的摺出葬儀用的「金元寶」。

「有客到!」喪禮的主持再一次高呼著。終於，是李靜賢和李世伯來了。
黃善容看了看李靜賢，她穿著那天醫院，自己看過的那套純黑打扮︰一套純黑連身短裙和外套，黑絲，還有純黑的皮鞋。
李靜賢和李世伯做過儀式之後，李靜賢便自覺到了後輩的一群中，也幫忙摺起「金元寶」來。

越夜越深，小美姨和黃善容，還有在場的法師，把喪禮儀式進行到一半了。法師接下來正準備所負責的法事，順便讓主人家和賓客先休息用膳一下。
「請大家先用膳喇，用過膳之後，大概九點師傅會做埋剩底既法事。」殯儀館職員禮貌的說著，並且指著外面放好的一盤盤純素飯菜和即棄餐具。

就在黃善容準備去食口飯時，負責法事的法師卻叫著了他︰「呀...主人家少爺?」
「係，師傳係咪有咩交代?」黃善容禮貌的回應。
「嗯，雖然尼啲唔係我既職責，只係......」法師盯著黃善容的臉龐，表情萬分複雜。
「閣下，係陰陽眼?....」法師特意看了看周圍，沒什麼人了，才細聲的問道。
「......嗯。」

「你既面相極之奇異......命途多險，而且都同「污糟野」相關......但係，又隱藏著一種莫名既煞氣，為百鬼皆懼既煞氣。太玄妙喇......總之，萬事小心。」法師萬分擔心的說著。
「......有心喇，多謝師傳提點。」

喪禮時應該是不言荀笑的，不過用膳時，大家都能稍稍放鬆一下。
「善容，你發生啲咁既事，我地全家都好難過.....希望你同你姨姨都節哀順變。」
趁著用膳，葉明恩的父親代表葉家向黃善容表達慰問。因為和葉明恩的關係，黃善容都認識葉明恩的家人。
葉世伯是個裝修工人，也就是俗稱的「裝修佬」，是份勞苦又骯髒的工作。

「葉世伯，你份工咁辛苦，仲要抽時間尼家母既喪禮......你有心喇。」
「唏，唔好咁講，我岩岩先做完單大單，我本身就得閒既~明恩呢幾年尼，都有賴你照顧呀。」
葉世伯這樣說時，感概的看著黃善容，心想︰這樣得體有禮的孩子......蒼天真是殘忍呀，他人都未成年，就把他的雙親都奪走了。

「你就係......容仔既Girlfriend呀?第一次見你既真容，幸會。」
另一邊廂，小美姨找上了李靜賢，想看看姨甥子的女朋友是怎麼樣的。雖然因為始終在喪事中，小美姨沒有什麼笑容，但她內心甚是滿意這個充滿氣質的女孩子。
「幸會，善容既姨姨，我叫李靜賢。」李靜賢報以一個禮貌的回答。
「好好聽既名。我從容仔同明恩口中聽過你既事，好一個人美心善既女仔。」小美姨溫柔的讚美著李靜賢。

「過獎喇。」
「你知道嘛，善容媽媽在生時，都講笑咁同我講，容仔如果將來娶到位好太太，咁佢就一切放心喇。」小美姨回憶道。
「呀......咁講，實在有啲為時過早。我同善容既關係可以去到幾遠，仲係未知之數呢。」
「係呀?我之所以咁提起，係因為我知道我姨甥既性格......佢呀，應該對你相當真誠，當係老婆一樣呢~」
「嗯......」聽小美姨這樣說，李靜賢想起了黃善容對她說過的愛情觀，和上次探病的情景。他有沒有當自己是老婆不知道，真誠倒是無可否定的。
「再者......我覺得一位會為我姨甥流淚既女仔，都唔會玩玩下既。」小美姨心中一笑。

「小美姨?」黃善容應酬過羅家的其他親戚，還有朋輩的父母們，便走向了小美姨和李靜賢身旁。
小美姨見狀，很識趣的說著︰「呀，我都要去同容仔你朋友既父母講聲有心喇，容仔你同靜賢傾陣計喇。」語畢，便走開了。

「......我諗你已經去左搵武老闆。」李靜賢漫不經心的看著手機，便望了眼黃善容。
「......係。」黃善容也淡淡的回應。
「......我到宜家，都唔知咁既決定係咪正確。」李靜賢低著頭，語氣有點猶疑的道。
「我會向你證明，你，沒錯。」黃善容此刻的神色和語氣，莫名的堅定。

李靜賢聽罷，沒有什麼回應，只是微微點了下頭，便打發黃善容去找其他人聊天。
眾人簡單用膳和休息之後，法師辦了剩下的法事，第一天的流程便完結了。

只是當眾人都離開時，黃善容裝是留在靈堂，收拾一下東西，然後...

「小玉...雖然你下定決心唔見我，但係......我估你都想拜拜我媽咪。」

黃善容感概的摸了摸手上的留陰玉，將其朝向靈牌處。之後，留陰玉發出一些寒氣，只見小玉決定出了來。她對黃善容投以微微的苦笑，沒有說任何話，之後一臉難過的三拜黃母，真誠的說著︰「黃太太，你或者見唔到我，但係我都當你係家人一樣......你係位偉大而高尚既母親，相信你必得以安息。」

第二天，眾人都回到了靈堂，黃母入殮和大殮之時。
在封館之前，黃善容最後一次看到母親的容顏.....強忍著通紅雙眼中的淚水，整個身子都因為在強忍著心中的傷痛而發抖著，小美姨和一眾來賓看見，都不禁甚是同情這位少年。

「...依家...嗯!?」
喪禮主持正要準備繼續儀式，卻眼見主人家少爺，即是黃善容，突然整個身子趴跪於地上。
「善容不孝......善容不孝......善容不孝......」
趴跪在地上的少年不斷的重複著四字，心撕肺裂的哭喊。

眾人一驚，隨之就是心情沉重，同感悲痛。葉明恩和幾位親戚賓客甚至也流起淚來，甚是為做出此行的黃善容還有為保護兒子而逝的羅善柔，替其心痛。

「呀.....主人家少爺...對唔住各位來賓，儀式先暫停。先等主人家少爺平復一下情緒先繼續喇。」
喪禮主持宣佈暫時停下儀式，在公在私也是心感同情的，想先安慰眼前的少年。
「容仔...容仔......唔好咁喇...家姐......你咁樣...你媽咪會走得唔安落架......」
就在身旁的小美姨被姨甥的行為感染到，很快也哭哭啼啼了起來，當然作為他唯一最親的長輩兼監護人，她忍著悲傷的情感，嘗試去勸黃善容起來。只是，黃善容仍是趴跪著。
於是，喪禮主持還有幾位羅家的長輩都上前，想去勸黃善容起來，他沒有聽，繼續的趴跪。

「尼個......」
一位平靜的少女聲音，在眾長輩身後發出。

「可否比我都勸勸善容......?」李靜賢站了起來，走到了棺木前。
柔柔的問道，羅家的長輩有些猶疑，而喪禮主持倒是沒所謂︰「小姐可以勸勸主人家少爺既話，無妨。」小美姨則馬上點點頭，表示同意。

眾長輩和主持暫時讓開了一下，李靜賢慢慢的走到了黃善容身旁，然後，她竟然也雙膝跪了起來，眾人愕然。唯有李世伯，眼有淚光的，一臉感慨的看著自己的女兒和黃善容，兩位都失去了母親的可憐少年。

李靜賢輕撫著黃善容的背，沒有說任何話，只是展出她鮮有的柔情一面，默默的看著黃善容。
不久，她也整個人趴跪著，並且以只有黃善容才能聽見的聲線，很小聲的說道︰「在生未能親自拜見善容母親大人，善容女友，晚生李靜賢，在此向你跪見......」

「......起身喇，靜賢。媽咪...知架喇。」
大概三分鐘過去，黃善容還在咽哽著，可他總算肯起來了。

「......對唔住，我當下唔係好控制到情緒....」
「唔緊要，明既明既.......主人家少爺，你飲啖水抖下，之後我地繼續如何?」
喪禮主持拍了拍黃善容的肩膀，示意理解，讓他平復一下心神再繼續。

半日過去，一切的儀式完成了，之後就靜候黃母遺體火化的日子了。
「大家有心喇......咁，遲啲再見喇。」黃善容已經可以脫下喪服，他換回一身常服後，主動跟一眾朋輩及其家人拜謝，並且送上了吉儀。

「嗯，遲啲見喇......小善，如果你有咩唔開心，千祈唔好收埋係心入面，要盡情同大家講呀。」葉明恩率先回答，聯想到他在棺木前趴跪痛哭的事，她一臉擔心黃善容的精神狀態，生怕他會想不開。

「放心......我或者的確係個潺弱既宅男，但係我要堅強.....為左獨力養育我長大既媽咪，為左仲訓係醫院既善儀，作為黃家唯一長子既我......必須堅強咁去面對。」
黃善容很冷靜而認真的回應，在場的四名同輩，甚至驚訝了一下。因為黃善容的眼神......雖然只是一小的瞬間中，卻展出他鮮見的凌厲。

「如果你會咁諗，至少我地都放心啲既~」陳揚錫苦笑了一下，但至少意識到黃善容有著堅毅的意志，那就放心許多了。

「各位慢行。」黃善容還要收拾一下自已的東西，便恭送來賓先出去了。因為怕觸犯什麼禁忌，他把玉石護符暫時放了在殯儀館的儲物櫃中。他便快快走去儲物櫃室，把玉石護符掛回脖子上，才比較安心踏實，畢竟殯儀館.....到處都是那些東西。雖然作為陰陽眼，他並不害怕鬼魂，但既然現在已經知道了自己的特殊性，那必須如法事師傅所言，萬事小心為上。

「去搵番小美姨佢地先......」今天就只有黃家的喪事，其他的靈房只是在安放著他家的先人，暫無進行喪事儀式。因此，雖然日光日白的，除了殯儀館原本的職員，就只有羅家的親戚和因黃善容而來的眾賓客，當大家一走，殯儀館就安靜得有點陰深可怕。

黃善容一邊快步走著，一邊便看來館中的遊魂野鬼......都向他投以一個同情，悲傷的眼神，沒有一絲想加害他的樣子。
黃善容不禁苦笑了一聲，經歷喪母的自己是連不相識的鬼魂，都會同情起來嗎?

黃善容離開了殯儀館，和小美姨一眾的羅家親戚會合，便去一旁的酒樓喝「解穢酒」了。
所謂「解穢酒」，就是先人出殯後，和來席親友食的一場中菜宴，意思解除污穢之事。要注意不能有牛肉，這樣地府的「牛頭馬面」會不高興。

正如自己的印象，除了小美姨外，他對其他親戚不太相熟。只是，對於羅家來說，自己母親羅善柔的離世也讓他們甚是悲傷。在一同用膳之中，這些親戚都對黃善容噓寒問暖的，又問小美姨在照顧上黃善容有沒問題，再來就是問問黃善儀的狀況，很是關心羅善柔唯一剩下的一對子女。黃善容全程都在苦笑著，他雖感激親戚的好意，然而都盡量捥拒了，他已經很滿意剩下的生活......

尤其如果自己要成為降妖使的話，不要把更多人牽涉到自己的生活為妙。

「哥哥......」
「嗯!?」飯宴也吃得差不多了，黃善容正想慢慢品一下茶，卻像聽到了善儀的聲音。
黃善容馬上轉頭一看，並不是，那是親戚的一位小女孩，只是聲音像善儀罷了......

「噢，小妹妹，咩事呀?」黃善容溫柔的笑了笑，看著這有點怕生的小女孩。
「尼個......請你食丫。唔好唔開心，媽咪話食糖會開心架。」小女孩像是鼓起了勇氣，雙手的把手心中一塊軟糖送到黃善容的面前。
黃善容看到這純真的小女孩，一瞬間想起了兒時和妹妹善儀相處的種種快樂回憶......他呆了一呆，才回過神來，溫柔的接下了軟糖，輕撫著小女孩的頭頂道︰「......多謝你，哥哥依家開心番喇~」
小女孩也笑了笑，才回到了父母的身邊。只是剛坐回座位不久，小女孩竟然就在座位呼呼大睡的起來，父母有點不好意思的給她披上了外套。
「不好意思呀，失禮曬添......」看來是母親的一位親戚小姐，尷尬的向作為主人家的黃善容和小美姨說聲抱歉。
「唔緊要，喪禮咁多個鐘，尋日大家又好夜先走，小妹妹眼訓正常既，我唔介意。」黃善容笑了笑，他不但不介意，更想了個借口給小女孩開脫。

「.....不過好奇怪，我明明沒飲酒......」
「可能真係尋日太勊喇......」
「善美呀......要照顧好善柔既仔女呀......」
「......叔叔姨姨!?...」黃善容才喝了口茶，才發現情況不對勁，不止是小妹妹，是那些成人的親戚也是漸漸熟睡起來。

「小美姨...吓!?...小美姨...」黃善容轉頭再看，連一旁的小美姨也倚著椅背，像是全身放鬆了一樣，睡得一動不動的，唯是嘴著咕嚕著︰「家姐.....容仔...善儀....沒事架.....」

黃善容心知不妙，叫罵了一句︰「X街......」。
小美姨訂的是酒樓包廂，黃善容於是先把熟睡的眾人都扶好了身勢，便整個人出去把門打開。果不其然，雖然酒樓人不多，但是所有桌上的客人都睡著了，當值的侍應們更是整個人睡倒在地上。

「Shit，Shit.....」黃善容從學校那天的事而記得，陰氣太重會令一般人陷入昏睡，再上天花板上的燈莫名燒掉了幾顆，那很顯然在場的人也是這種狀況了......這下要如何是好呢?

自己暫時看不到任何的鬼怪，又是真道會設的局嗎!?就在他臨危不斷思考之下，一下訊息聲吸引了極之焦慮的他，他馬上找起放在飯桌上的手機，一看︰

(14:12)LeeJungHyeon︰酒樓危，速離
黃善容一看是李靜賢的警告，馬上速速打字回覆道︰

其他人怎麼辦?-SinYung,Chris(14:14)

(14:14)LeeJungHyeon︰堅持一下

「呀!!??」黃善容才想準備打字，突然有一隻面露凶相的鬼魂不知什麼時候進了來，就一把把他抓起來，狠狠被扔到了出面的大廳。
「X你.....」黃善容一下摔到在一張大枱上，幸好是張空枱，沒壓到人或是弄得一身菜汁。他忍受著疼痛，快快爬回起來，然後定睛一看，一大堆的鬼魂，都臉露壞笑，唾唌欲滴的看著他。

「你班已經死X左既扑街想點X樣呀!?」黃善容憤怒的朝鬼群大吼，還不乏「鬼身攻擊」。
「你既血......好美味咁樣。」「雖然唔知係咩，但係肯定係好野!」「血呀，我要血呀!」

這些鬼魂都毫不掩飾自己的欲望，這些討厭的對白，如李靜賢之前所說，黃善容就是像西遊記中的唐僧，任何鬼怪邪魔都恨不得噬其肉，啖其血。

「冷靜啲......快啲，快啲諗番起果種白光既感覺!」黃善容嘗試冷靜下自己，在慌亂之中努力回想著武老闆試煉自己時，所發出那種能驅鬼的"氣"。
可根本沒等到黃善容有時間，那些鬼魂已經急不及待的去攻擊他。幸好的是，玉石護符馬上又一次的救了黃善容的小命，玉石的光芒一瞬把鬼魂都暫時震懾嚇退了。

「哼，既然係咁......」有隻道行較深的鬼魂奸笑了一下，突然一瞬消失。黃善容正奇怪時，親戚小女孩竟然從廂房中走了出來，然後她反著白眼，手腳僵硬的......黃善容瞬間明白，這就是所謂的「鬼上身」吧?
「出尼隻揪丫契弟!唔好搞無辜既人!!!」黃善容見狀，極之惱火的指著眼前的「小妹妹」。
「咁你除底條玉丫!敢唔敢丫!?嘻嘻嘻嘻......」明明肉身是小女孩，可那鬼魂的男聲沒變，顯得相當怪異和突兀。

「......」黃善容憤怒但他的確無語，的確要不是有玉石護符的保護，自己早成他們的囊中物。還沒正式開始受過降妖使訓練的他，還不能隨心所欲的使用出"氣"。
「水行術．打鬼雨。」

突然，從遠處發出了一陣如雨滴般的水色光束，鬼魂毫無戒備，一瞬就被消滅了一群。剩下的鬼魂馬上變得驚慌了起來。
被附身的「小妹妹」還沒搞清楚發生什麼事，黃善容便見一個如水浪的人影，突如其來的一下子用食指點著「小妹妹」的額頭。
李靜賢凌厲的盯著「小妹妹」，一把食指移開，黃善容就驚見那隻鬼魂便驚慌的馬上離開了小女孩的身體。

「......竟然可以強行扯番我出尼!?你尼個道姑唔簡單!」鬼魂又驚又怒的吼著，李靜賢一聽便不屑的笑了一下，轉頭對黃善容說︰「善容呀，我又比鬼話係道姑喇，乜我睇落有咁老咩?」
黃善容不知給什麼反應，只好展出一個無奈的笑容，李靜賢這自信的女王，反而這些時候會開下玩笑，她根本不放這些遊魂野鬼在眼內。她仍穿著純黑的衣裳，唯一有別的是，她穿起了黃善容第一次被救時，他所見的黑色衣袍。

「好喇......你地咁夠薑郁我既男朋友，咁又知唔知下場係咩呀?」李靜賢對著剩下既群鬼，冷冷的笑著，漫不經心的用左手食指摸了摸手上桃木劍的劍身。
「可惡，我地唔會束手就擒架!」眾鬼心知眼前的「道姑」可是位狠角色，論打是打不過她的，於是便作狀要攻擊昏睡中的其他人，以此要脅。

「你班傻X計漏左我呀!」
另一把熟悉的聲音傳來，然後不知從那處飛來了幾張符咒，自動貼在有人的桌子或是貼上人們的身上。

「邊個!?」
「金行術．金銅之壁!」
黃善容聽叫了陳揚錫的呼叫聲，一眼瞧去，他把自己的桃木劍指著地下，雙目閉神，右手食指中指筆直的比劃著。剛才飛來的符咒便化作了一個發出金光的防護罩，把各自附近的人保護起來。
鬼魂無法攻破這些防護罩，顯得更為慌張。

「你地究竟......!」
「郁我李靜賢既男朋友下場就係死......反正對你地尼講唔係第一次，唔爭在第二次喇?」
李靜賢邪魅的一笑，語中還有點諷刺幽默的向鬼魂預告他們的下場。
「嗚呀!!!」
很快，整座酒樓充斥了遊魂野鬼的慘叫，也很快的回復了安靜。

「...你地又救左我，我都唔知應點多謝你地...」黃善容很是感到愧疚的道謝，自己可能比唐僧更沒用。自己一旦失去了玉石護符......那自己就不過是頭待宰的羔羊。
「......睇尼係你可以真正保護自己之前，我應該再多啲睇實你。你既身份，唔止真道會，只要係稍有邪念既孤魂野鬼都覬覦住你既鮮血。」李靜賢若有所思，眉頭稍皺，語氣冷靜的向黃善容說著。
「師姐，你意思今日尼單野唔係真道會搞既鬼!?」陳揚錫滿頭大汗的，喘著粗氣的問，黃善容有點驚訝的看著他，難道是剛才發動那些法術的關係嗎?
「真道會唔會咁輕舉妄動，已知至少有兩個降妖使尼保護善容既情況下，派埋啲野鬼過尼......淨上次為左除去我同善容，佢地係杏壇大費周章咁，佢地先唔出啲咁低能既計。」
李靜賢緩緩的搖了搖了頭，之後望向了陳揚錫。

「善容既血對太多鬼魂都趨之若鶩，所以佢地先襲擊善容......具體啲咁比喻，善容隨身帶著一億美金，而且係顯而易見咁樣，沒專業刧匪搵上門，街上流氓都想搶喇。」
李靜賢平淡的說了一個具體的比喻，一邊從裙子的口袋拿了塊布，抹了抹手上的桃木劍。
「咁講我明喇...」陳揚錫點了下頭，拿了張紙巾，鬆了口氣的擦了擦汗。
「說話，頭先表現唔錯，睇你近日有好好修行。」李靜賢淡然的說著，算是讚了下陳揚錫。
「師姐，咁要多得你叫我可以係星期六朝早去搵武道長。呀......佢性情係就係騎呢到不得了，不過佢的確指導左我唔少~」陳揚錫回想道，感謝了李靜賢之前的建議。

「星期日朝早...武道長?課金仔，你指既係"絕武蛇王"既武老闆?」
「呀!?善容，你點解會知......?」陳揚錫剛是十分驚訝，便馬上看了眼李靜賢，李靜賢淡然的點了下頭，示意她也叫了黃善容去找武老闆，陳揚錫口中的武道長。

黃善容這下也明白了一些事情，一是武老闆是位道長，二是武老闆星期日不在店舖的時間，其實是在指導陳揚錫，之後才到店上，遇上了自己。

「.....我地聽日一齊去搵搵武老闆，兩位男士意下如何?」李靜賢突然提出了一個建議。
「沒問題就沒問題既......」陳揚錫點了點頭，只是他的樣子似乎不明三人一同拜訪的用意。
「揚錫，武老闆好可能會需要到我地，因為......善容已經通過左試煉。」
李靜賢平淡的一笑，陳揚錫的樣子根本是把自己的問題公開了出來。

「通過左試煉!?......」陳揚錫張大嘴巴的看著黃善容，之後他沒說什麼，只是默默的苦笑。
「課金仔?......」
「你......擔心師姐同我嘛?仲有你既妹妹，你既姨姨...」
「係。」單單一個字，同是苦笑的黃善容卻是無比認真的說著。

「......哼，算喇，如果連師姐尼位冰雪女王都勸唔到你，我就唔曬口水喇。你呀，平時Soft到不得了，唯有一決定左啲野，就死牛一面頸咁去做架喇~」陳揚錫雖是無奈，卻不知不覺的笑了起來。
「嘻，知道就好。」黃善容也微微一笑的。
「咳嗯......可以既話，唔好叫女王之類既稱呼。」李靜賢假咳了一下，瞧了眼陳揚錫。

陳揚錫見到李靜賢的反應，略感驚奇之後便突然壞笑起來，裝是撒嬌的說︰「耶~師姐你大細超喎，大家都係宅男同你師弟，善容叫你女王就沒問題，我叫你女王就唔like其，公平咩?」

李靜賢聽罷，沒有生氣或是尷尬的神色，也沒有說話，僅維持她淡然的微笑。

「係喎，大家醒左之後應該......」黃善容此時想起，要是大家醒來發現所有人都昏睡過，不會奇怪嗎?再者，始終打鬥過，有兩三張桌子還有餐具都損毀了，這下肯定惹人起疑了呀。
「放心，如果因為陰氣或者咒術而昏睡既話，一般人醒尼就會唔記得發生咩事......或者出現一啲合理化既記憶。」李靜賢淡淡的解釋，陳揚錫在一旁也對黃善容點了點頭。

「合理化既記憶?......咩意思呀靜賢?」黃善容不解的問道。
「大家都快醒喇，你都坐番去座位喇，扮無事就可以架喇。」

李靜賢語畢，便和陳揚錫先快快離去。

黃善容便按李靜賢的指示，安靜的坐回了座位上。果然如李靜賢所說，所有人不久都一起醒了，他們也的確不感奇怪，自己的親戚和外面的食客都繼續喝茶聊天的，讓知道剛才人鬼打鬥一事的黃善容感到嘖嘖稱奇。黃善容還是很在意桌子餐具損毀的事，真的沒問題?想著便借口去一下洗手間。黃善容一出廂房，就看到酒樓侍應和一位經理在收拾那些損壞的桌子還有餐具，並且聽到了這樣的對話︰
「咦，張枱幾時壞架?」
「成個星期前囉，今日先得閒執。」

黃善容不禁大吃一驚，他很記得這分明是自己剛才壓壞的那張空桌子呀。
「係囉，今日真係黑仔，有枱客發酒瘟，打爛左尼張枱同啲碗碗碟碟。」

這也是剛才打鬥時損壞的，而且至少黃善容和親戚用膳時，他聽不到外面有任何意外的聲音。看來真如李靜賢所說，一般人的腦海中似乎憑空出現一些「記憶」，把這些異事「合理化」。

如果是這樣，那也不錯......反正作為陰陽眼，早就習慣了有些東西，知道了也不可對其他人透露的郁悶感。保守祕密，向來就是我的強項呢。

(本章完)

對唔住呀唔小心high中咗個負皮

哈哈唔緊要啦

第9章︰陰陽．五行．無極

黃母的喪事除了等待火化，就基本上先告一段落了。
黃善容和小美姨此刻在探望昏迷著的黃善儀，主診的醫生告訴了他們，黃善儀還沒有甦醒的跡象。
唯一不幸中之大幸的是，她的情況很穩定，看來沒有惡化或是有其他症狀出現，而且她的身體可以自主地保持正常呼吸。

「善儀呀......媽咪走左。或者你醒左之後，衝擊會好大......啊哥以後一定會好好照顧你。」
黃善容用手摸了摸親妹的臉龐，既是萬分擔心，又是千般感慨。小美姨見此，在一旁默默的苦笑，一邊輕揉著黃善儀的手腳。
長期不動的病人，需要外來人的幫助身體活動一下，雖然說護士肯定也會做，小美姨還是想親自做一次。

探望完善儀之後，黃善容昨天便說了想探病過後，在深邃埗獨自走一圈，想看看「老家」，散散心。小美姨沒有反對，只是希望黃善容不要觸景傷情，過於傷心。雖然說這是為了和李靜賢及陳揚錫去找武老闆的藉詞，不過反正離約定的時間還有些時間，就走一下吧。

黃善容和回家的小美姨分道揚鏢後，就漫無目的到處閒逛著。

「......差唔多喇。」黃善容剛走「戈登電腦中心」，盯了眼手機的時鐘，差不多到約定的時間了，便馬上動身走去「絕武蛇王」那邊。

「戈登電腦中心」是他小時到現在都喜歡去的一個老地方，裹面有著一間又一間電腦店和電子遊戲店，對於喜歡玩電腦遊戲的宅男簡直就是個夢寐以求的寶庫。只是，黃善容很多時都是看而少買，他原先老家那套「電競裝備」，都是些二手或是停產的舊貨。在三年單親家庭成長的他，那怕娛樂，也絕不奢侈。

等了一會，便看見李靜賢和陳揚錫來了，三人一同上到武允行的家中。
「嗨，尼左喇?」
黃善容一看了武允行的臉容，還有他嗅到的氣味，他分明喝了一堆啤酒，滿臉通紅還滿屋子酒氣的。
那老舊的桌子上還堆放了一堆啤酒罐，而武允行正在拿起一碗像是解酒湯的湯液，一飲而盡。
「呀哈!!! 舒服曬呀X你!」武允行這儀容糟亂的大叔，大呼一口氣，興奮的表示舒服了。
「武道長，照你吩咐，我同陳揚錫過左尼。」李靜賢對著師傅，還是那淡然的口吻。
武允行點頭了頭，便粗魯的揮了揮手︰「三個後生仔女自己坐喇，做紙板公仔咩?」
三人便自行坐在了三張簡單的膠圓椅上，武允行此時也坐正了身子，便對黃善容一本認真說︰「首先，黃善容，節哀順變。」
「有心喇......」
「節哀順變就好，因為依家阿叔我要正式傳授你降妖既一切技術同知識，如果你意志消沉既話，咁學條春呀?嘻嘻...」武允行認真過後便笑了笑，看來要正式開始「降妖第一課」了。

「好喇，今日叫靜賢同揚錫過尼，除左係可以同你解釋一啲最重要既野......」武允行的笑容漸漸收起，語氣又認真起來。
「你太特殊......陽玄會班老野甚至專程同我傾過密計，話你一係唔做降妖使，一係就要以最快既速度出師，所以我要用啲"速成"啲方式教你。」
「速成...?」黃善容聽罷，有些驚訝。望向另外兩人，李靜賢和陳揚錫的表情也是略有驚訝的樣子，看來武允行之前也沒有透露過他的「教學大綱」給兩位降妖使少年。
「切，除左杯麵之外，我最討厭這係速成，連基本功都沒必打得好......不過咁係為左保護你。而且聽靜賢講既話，孤魂野鬼都開始有攻擊你既意欲，你既處景只會越尼越危險，速成就速成啦......」武允行不屑的笑了一下，之後表情有點沉重的說著，並且凝望著黃善容。

「沒乜時間喇，你要先學識保護自己先。咁樣既話......」武允行若有所思的摸了摸下巴，然後看了眼李靜賢，突然壞壞的笑了一下，說道︰「你地兩位除衫，入房，上床，等靜賢同你練玉女心經，咁就瞬間出師架喇~」

「......」黃善容的臉就是個「囧」字，而李靜賢一臉無奈而冷淡的盯著武允行，她隨後便皮笑肉不笑的說︰「武道長呀，作為徒弟既我想提醒你，性騷擾未成年人同教唆佢地作出不雅行為，係香城係重罪。還望武道長自重，唔係小女子下次就帶定錄音筆上尼架喇~」
「嘻嘻講下笑先等你男朋友仔沒咁緊張啫~」然而，黃善容聽完之後並不放鬆。

「咳嗯好喇黎真喇。你地兩位座陣先喇，要先同佢講解基本既野。」
武允行語畢，便叫黃善容坐前到他上次所看的神壇面前。黃善容恭敬的坐著，武允行便開始「講課」。

「我估靜賢同揚錫都同你講過下降妖使仲有氣息既事，等我講得詳細啲。」
「首先，人生來都有"氣"，身體既"氣"以陰陽為基礎，並且萌生出五行既力量。所以，人既"氣"包括左陽氣，陰氣，五行氣。」
「當然，只有好似我地尼啲死剩種道士同埋你地尼啲降妖使，經過特殊修練既先可以將"氣"具像化，並且掌握運用"氣"既技法。」
「以降妖使而言，陽氣可以直接殺滅妖邪，而陰氣過多雖然會對身心有害，但係適當地運用陰氣，可以封印妖邪，同埋使魂魄進入影界。」
黃善容一聽此時才想起，他的靈魂當日被妖邪拉到影界時，自己是半透明的樣子，而李靜賢是正常，有實體的進入了影界。

「至於五行氣，乃人與自然萬物既共嗚之氣，可助殺滅妖邪。降妖使所用既五行術，就係以五行氣為基礎。」

「水喂哺大地萌生 木 ，
木化為柴就生 火 ，
火燒一切後則生 土，
豐稔既土地之下而生 金，
金屬受冷既冷凝現象則再生 水，
為天地循環不息既五行。」

「理論上，人有所有既五行氣息。不過，每人往往都有自己屬於既"行"，靜賢就係屬水，揚錫就係屬金。降妖使學習五行術時，會優先修習與自己共嗚最強既五行術。」

「原來係咁......咁，唔知我既五行屬咩呢?」
武允行聽到黃善容此話一出，突然停了一停。

「......武老闆?」
「你仲記得你係試練果時出發既"氣"嘛?」
「記得，嗯......感覺係種柔和既白光。」
「......呢種，就係"無極之氣"，另稱"炁"......普遍尼講，陰陽可以共存而不融和。但係，"無極"就係陰陽融和為一體既原生之氣。」
「所以你既"氣"呀.....沒專屬既行，因為你又似係五行既融合，又似係遊離於五行既存在。 」

武允行認真而又略有迷茫的盯著黃善容，黃善容見此，只好半知半解地點了下頭。自己體內的"無極"......真的這麼特殊和稀有嗎?

「......不過亦多虧左你體內既無極，我先可以有一套"速成"方法試下。」武允行突然興奮的笑了一笑，起身走向了桌子，在桌子那亂成一團的物品中，找出了像是「雲吞」的黃紙。
「好!」武允行拿起一把像是小刀的法器往自已的食指頭一劃，便湧出了鮮血，他馬上用食指頭在黃紙寫下了符咒。
儘管黃善容看不明其用意，可是看來武允行很滿意自己的作品。

「靜賢，有沒姨媽巾呀?」
「......你再性騷擾我多一次，我會報警。」李靜賢冷冷的盯了眼武允行。
「哈哼......我教過你畫符架，你可以模仿我頭先一模一樣既動作嘛?記住...包括要用你既鮮血尼畫。」武允行把符咒展示給李靜賢和陳揚錫看。

李靜賢接過手，看了幾下，便淡淡的道︰「可以。」很快地，她也劃破自己的食指頭，寫下了一樣的符咒。武允行甚是滿意，稱讚道︰「不愧係我最得意既門生，巾幗不讓鬚眉......好喇，靜賢你都過埋尼，揚錫你都睇著。」

於是李靜賢和陳揚錫走到了武允行和黃善容身旁，武允行叫李靜賢對坐在黃善容正面，而自己則坐在他的背面。
黃善容見狀，頭都快抓爆了，甚是不解的問︰「依家.....要做咩?」
「我要將你女朋友既氣息，傳入你既身體內，開心啦?」武允行還有心情開下玩笑。
「......」李靜賢都有點驚訝的看著武允行，武允行便對她說︰「放心......將你對手握實你男朋友仔既手就OK架喇，不過之後可能會有啲生理不適，要做好心理準備。」黃善容聽到可能會有些生理不適的現象，擔心的看了眼李靜賢，而李靜賢沒半點猶豫，二話不說︰「好。」

「先將黃紙貼係善容心口，然後你地一齊雙手互相捉實對方手腕，善容要反手，你要正手。之後就交比我喇......嗱，陣間千祈咪X鬆手呀吓。」
武允行這樣吩咐兩人，自己也把剛才的黃紙貼了在黃善容的背部，然後好像在聚精匯神中，閉起了雙眼。
「嗯.....明白，嗯!?」黃善容正轉頭和武允行點了下點頭，示意明白，就忽然感覺手心一寒。猛然轉回頭來，坐在對面的李靜賢已經主動一把抓起了他的雙手，至於寒意是因為她的手心冷冰冰的。
「靜賢，你手心好凍喎...沒事呀丫嘛?」黃善容擔心地說。
「我天生本來就寒底。」李靜賢一臉平靜，毫不在乎的回應。
「OK…...」既然李靜賢說沒事，黃善容也先不在乎了。
反倒是，他自己變得有些緊張和害羞，緊張是不知接下來要發生什麼事，害羞是因為有對白滑的纖纖玉手在對握自己的手腕。

說起來，明明好歹是情侶，自己還沒正式拖過「女王大人」的小手去約會呢... ...

「不如我比支潤手霜你，咁你可以J番自己對手喎。」黃善容一聽，便更為害羞的紅起了臉。
同時他也好奇著，李靜賢握著自己的時候已經閉上了眼睛，她是能感應什麼或是已經很熟知自己的性情，猜到自己在害羞著?
不管如何，看到她那閉起眼睛，略顯嘲諷的微笑，自己尷尬不已。

「嘻，調完情喇嘛?準備開始喇.....」武允行聽罷也輕笑了一下。一笑完，他一臉認真起來，擦熱了雙手，然後雙掌緊貼在黃善容的背上，並示意兩人抓緊彼此的雙手。

「哈......哈!!!」武允行長吸了好一大口氣，然後大聲一哈，一旁的陳揚錫便驚見黃善容和李靜賢身上都同時湧現出各自的氣息光芒，李靜賢的水之氣息，黃善容的無極之氣息。
而不同的是，李靜賢那水藍色的氣息光芒明顯強大很多，黃善容的氣息就像一個迷你電筒發出的光而已。

「尼種咁神奇既感覺係...!?」黃善容的雙手感覺到了一種神奇的感覺，就仿似是，有一股涼快的流水正在沖流向自己的雙手。而且很快的，「流水」好像順著雙手，漸漸流向了自己的全身。
「呀......尼種感覺，好舒服......」黃善容不禁也閉上雙目，從李靜賢傳過來的氣息，令他好像在洗著一個涼快的澡一樣，令他實在忍不住想好好地享受一下這時刻。

「......好喇，可以喇...」武允行放下了雙手，語氣不知有些沉重。
黃善容睜開了雙眼，盯了一下武允行家中的老時鐘，才過了五分鐘呀。所以，不知這樣的儀式有何用意呢?
「頭先真係舒服......嗯!?靜賢!??」
「嗯呀...哈......哈.....」黃善容感覺手上像是有液體流過，馬上一看，竟是李靜賢的雙手流出了大量的汗珠。
黃善容馬上抬頭看李靜賢，她正喘著氣，全身香汗淋漓的，臉色甚是疲累。
「武老闆，靜賢發生咩事呀!?」黃善容緊張又擔心的問。
「對靜賢尼講既話，你應該係度不斷搶緊佢既氣息，而且不自覺咁越搶越多......我已經運氣抑制著，不過副作用係會始終比較大。」武允行臉有歉意的看著李靜賢，陳揚錫此時趕忙也遞了一杯水給她斗喝。
「師姐從中途就睇起來就越尼越辛苦咁樣......而你呀，個樣就越尼越Enjoy，Enjoy到就尼想訓著咁。」陳揚錫一臉無奈的對黃善容說著剛才的情況。
「揚錫......你咁講，佢一定會自責架......」李靜賢還喘著氣，令陳揚錫不要再說下去。
的確，黃善容得知自己享受時李靜賢卻是辛苦著的，他便一臉難受。

「......武老闆，咁依家注入左氣息之後.....又點?」黃善容一邊問道，一邊拿出紙巾，溫柔地抹走李靜賢臉上的汗水。
「點?你試下依家想像一下水。」
「依家......?」黃善容照武允行的話，在想像腦海中想像水，河，海之類的畫面和感覺。

「!?...」隨後，黃善容驚見自己的右手出現了和李靜賢一樣的水藍色光芒，氣息如是流水一樣.....這就是五行中的「水」嗎?
只是，氣息和光芒都很薄弱，比起李靜賢的差遠了。

「哇!?竟然可以咁樣Copy and Paste?」陳揚錫睜大雙眼，嗤嗤稱奇的道。
「一般人強行要咁做既話，係好難架，強行接受唔屬於自己既氣，就算得，兩者都會先元氣大傷一場。」
「但係有"無極"既你唔同，你可以融和一切既氣息，正如你朋友所講，Copy and Paste。我已經Copy左靜賢既水之氣息落你身上，只係Paste呢......你需要再修煉對陰陽氣息既運用，先可以真正咁發揮出水之氣息。」武允行用著現代人的電腦術語去說明，他似乎也有點累了，又去到了廚房拿了一罐啤酒，大口大口的喝了起來。

「所以.....靜賢咁勊，我就咁舒服呀...」黃善容嘆了口氣，毫不欣賞自己的獨特之處。
「唔好苦瓜乾咁樣......先休息一陣，我要Copy埋揚錫既金之氣息比你。」
「武道長......師姐係下甲，我只係個下丙...」陳揚錫面有難色的說，自認實力只夠打些小妖小怪的他，感覺就算把自己的金之氣息傳給黃善容，也作用不大。

「哼，尼個唔關你地實力強弱是否。」才不消一會，武允行已經喝了一大半的啤酒。
「聽住喇，運氣只係比善容快速覺醒五行既氣息，強弱都要取決佢既修煉如何。二尼，運氣其實好危險......而平時親近開既人，彼此既氣息相對沒咁多衝突，可以相對地受控，你同靜賢係最好不過既人選。」

「原來如此......」陳揚錫並不會畫符，於是武允行讓他流出指頭血後，由自己來畫。
他們也說了一個降妖使的知識給黃善容聽，就是其實大多降妖使都不會刻意學習畫符。
降妖使和道士有別，降妖使只需專注在獵殺降服妖邪的工作上，所學所得的道法技法都是用於降魔殺鬼的。
至於發動法術的符咒，陽玄會的道士會給預先給他們每人準備好一大堆，故此除了甲級中的幾位降妖使，其他的並不會畫符。

於是，黃善容和陳揚錫也進行了「運氣」。吸收金之氣息的感覺很特別，像是有一堆琳瑯滿目的光芒現在黃善容眼前。

「好喇......今日辛苦曬你地喇。」武允行自己都滿頭大汗的，他看著一臉疲倦的李靜賢和陳揚錫，甚是滿意的笑著。
「至於善容......」武允行躺在沙發上，懶洋洋的寫了一張符，然後交給了黃善容。
「尼張係?」
「總之，由今日夜晚起，你訓覺覺豬前將佢貼係心口，穿著衫都可以，之後訓覺，係咁多。」武允行語畢，就打開了老舊的電視機，不知在看什麼懷舊節目。
「關於之後修煉既野.......」
「你照我說話做得架喇。張符唔X見左既話，叫靜賢畫過張比你喇。」武允行揮了揮手，滿不在乎的說。
「嗯......」

三人告別了武允行，回到了街上。黃善容右手挽著女朋友，左手挽著好兄弟，淡淡的苦笑道︰「你地點呀......不如，去食個Tea再番去?補充下體力都好丫。」
「只要保護到你，再辛苦，我沒所謂.......」
「......」
「好呀!X，運氣原來咁勊架......」陳揚錫似乎有意將話題變得輕鬆點，滿是歡喜的說著。
「......都好。」李靜賢隨之淡淡讚同了陳揚錫的附和，她也不想因為剛才的話，使氣氛拘謹。
「咁，想食咩丫?」黃善容微笑的問道。
「Lady First~請師姐揸主意喇~」陳揚錫笑著說。
「咁鐘意拋波比我呀?......隨便喇，就果間?人唔多，有冷氣。」見著氣氛輕鬆了很多，李靜賢也隨之淡淡的微笑，隨意的指了對面街的一間茶餐廳。

三人進店，在一個靠窗卡位坐下。黃善容就點了塊奶油多士和凍奶茶，陳揚錫點了迷你焗豬扒飯和凍檸水，李靜賢則點了韓式辛辣麵和凍咖啡走甜。
「嗯?咁細食呀，淨係食奶油多?」陳揚錫一邊滿心期待的等待飯點，一邊玩著手機問道。
「倒不如話你隻餓鬼太肚餓，要食焗豬~當然，的確我係過程中輕鬆好多既......」黃善容開玩笑的，挖苦了陳揚錫一下，不過回想到他和李靜賢運完氣的疲態，情有可原。
「超~師姐夠要食成碗麵喇，又唔見你講埋佢~」
「食麵同食飯又點同呢?」
「唉唷唷，睇你護妻咁既樣，將來肯定係婆奴聯既一份子~」
黃善容和陳揚錫互相開著玩笑，不禁不約而同的笑了出來，李靜賢在一旁聽罷，也掩著小嘴，不惹他們注意的嗤笑了一下。
三人的餐點到了，便開始用餐享受了。

黃善容在運氣過程中他都是身心舒暢的一方，他亦不太肚餓，就漫不經心的食著面前的奶油多士，玩著手機。他望了望李靜賢，她好像很喜歡吃著自己點的辛辣麵，吃相不失儀態而又臉上略顯滿意的品嚐著。
「靜賢，你鐘意食既話，不如以後我整比你食丫。」黃善容微笑著，看了她桌前的辛辣麵。
「我屋企已經有大一堆。而且我或許鐘意食，但我唔會多食。」李靜賢淡淡一笑，想起了父親經常買了一大堆韓式泡麵放了在廚房中，儘量他們兩人都吃得不多。畢竟泡麵這東西，始終對身體無益，不宜多吃。
「哈，等我以後去學整下韓國菜啦~」
「哼哼......係討好我之前，你應該優先去鍛練體魄。」李靜賢不以為然的提醒道。
「噢Yes......」
黃善容這麼一聽便想起，第一次見完武允行後，便在Whyapps問過宋慧祈和葉明恩有關運動的事。
葉明恩還笑怎麼黃善容突然要做起運動來，黃善容便說，記得葉明恩說做運動會使人快樂，忘記身邊的煩心事。葉明恩見狀之後，也不挖苦自己了。

她們在Whyapps中給他提過不少運動健身的建議，提過鍛練體魄不要急於求成，要循序漸進，建議自己先每天跑步，做點反複的體力動作來提升基本體能。

「好，趁著仲未番學，我要好好做足準備，成為一個降妖使。」

(本章完)

第10章︰訓練

如此特殊的一天過去，又來到該上床睡覺的時間了，雖然說香城的青少年往往都是「夜貓子」，尤其只要明天不用上學，那很可能凌晨兩三點才睡也不奇怪。

「嗯...將張符貼係心口呀?...」黃善容雖然不明武允行給他的黃紙有何奧秘之處，總之先聽從吩咐吧。
他把黃紙貼在自己的胸口上，然後就打著呵欠的，睡在柔軟的床舖上。

........
.......
...嗯?...

「Yoo~」黃善容迷迷糊糊之間半睜了一下眼睛，竟驚見武允行的一臉大臉就在自己面前。
「哇!!!?......咦?」一見於此，黃善容被嚇得滾下了床，只是很奇怪的是......倒在地上的自己竟然不感任何痛楚，這是怎麼一回事?

「嘻嘻，傻仔~尼度只係你既夢境，所以你唔會覺得痛架~」武允行這樣笑嘻嘻的解釋道，黃善容才發現武允行開始漂浮起來，而自己半信半疑的大力捏了下自己的臉，還真的完全沒半點痛意，甚是嗤嗤稱奇。

「所以張貼心口既符，作用就係咁?」
「沒錯丫~道符會令你一進入深層睡眠就會發夢，並且將施術者，亦即係大爺我既意識，連接到你既夢中。」武允行甚是得意的說明著。
「所以我估......武老闆你係想用我夜晚發夢既時間，尼修煉教授降妖之術?」
「哼，聰明仔，的確如此。」
「......咁樣學野真係沒問題?」黃善容一臉疑惑的望向武允行。

武允行輕笑了一下，並道︰「放心，當下你係夢境所記所學既一切，會深刻咁印係你既身體之中，既然要速成，唯有咁樣喇。」
「明白。」
「咁，聽著喇，第一課......」武允行在空中盤起了雙腿，撓起了雙手，語氣認真說。
「......」黃善容吞了吞口水，有點緊張的做好心理準備。
「起身，打開窗再訓，日頭，去曬下太陽，持續七日，之後我再尼搵你。」武允行馬上又變回了那種街坊大叔的口吻，微微笑道。

「吓.......?」黃善容愣了一下，這是認真的嗎?
「咩表情呀頂你?之所以咁做，係要你吸收日月既精華，吸收足夠既陰陽氣息。呢個係降妖使最基本既修練。」
「不過，你都照要貼張符係心口上，除左發夢，佢同時助你吸收緊月光既精華。」
「好喇。」

黃善容意識一回來，便睜開了雙眼。瞧了一眼時間，已經凌晨上午三點十五分了。

「打開窗訓......」聽從武允行的要求，黃善容便打開了睡房的窗戶。抬頭一看，今天的月亮是彎月，仍然散發出皎潔明麗的月光，而外散發著舒服的涼風。
黃善容再度合上了眼簾，舒服地睡著......

「發生咩事呀!?」
「對面棟樓無喇喇爆炸呀!」
「...哎，真係陰公，啲瓦礫飛落街，個媽媽就即刻攬實個對仔女，中曬佢個頭同身，可憐天下父母心囉......」

「......」
真是個讓黃善容極之討厭的夢。

於是，這幾天下來，黃善容和小美姨享過早餐和午膳的時間之後，他便按著武允行的要求和宋慧祈的建議，在陽光媚麗的附近公園和運動場，持之以恆的跑步，做著不同的體力訓練。
第一日開始的時候，固然是很辛苦的。光跑了一小會，平時當慣宅男的他便滿身大汗，不斷喘著。
只是，為了要成為降妖使，為了不辜負小玉的決心，為了保護大家，這小小辛苦又算得上什麼呢?

等到了第七日，他自感身體的耐力已經漸漸見長，沒怎麼容易支透氣喘了。而且每當做完運動之後，確如葉明恩所說的，他都身心舒暢了一番。
然而，有一事令他困擾的是，這幾天都在發惡夢......其實應該不算是惡夢，更像是他一些不想看到的回憶。
不管是那天家破母喪的事情，李靜賢被陰氣致病的事，甚至一些以前小時不小心弄傷善儀，奶奶和爸爸的喪禮，自己在體育堂摔到頭破血流的事等等，都一一的呈現在這幾天的睡夢當中。

已是第七日，黃善容總算又能在夢境中看見武允行了。武允行看了看黃善容，一臉滿意而又略是驚喜的笑了笑︰

「唔錯唔錯，雖然可能你自己唔覺，但係短短七日，你既陰陽氣息已經好充份!果然，身為無極之子既你，吸收"氣"既速度竟然咁快得驚人......」
「武老闆你咁講，平時降妖使去吸收足夠既陰陽氣要幾耐?」黃善容有點好奇的問道。
「訓練出一個合格既降妖使需要一年左右既時間，當中吸收足夠既陰陽氣要至少七七四十九日.....至於靜賢呢類天才，佢用左十四日左右，你比佢更加快呀~」
武老闆順便提起了李靜賢當年吸收陰陽氣息的速度，更顯黃善容吸收陰陽是何其之快。

「嗯......武老闆，我另外想問......」
「係咪連續七日都發惡夢呢?而且具體啲講，都係自己既回憶。」武老闆打斷了黃善容的疑問，一臉微妙的笑著。
「......係。」
「有沒好覺得傷心難過，好想喊咁樣呀?」
「......雖然都係令我痛心，令我難過既回憶，但係我再沒時間喊苦喊忽......我依家，唯一就係一心成為降妖使，唔再令相同既事再出現。」黃善容的眼神堅定，平靜的回應道。
「好，好，好!」武老闆哈哈大笑的道，興奮的拍了拍黃善容的手臂。
「縱然外表柔弱，內心卻抱著堅定信念既漢子......你所有既長輩在天之靈，必感欣慰。」武老闆也一臉感慨的看著黃善容。

眼前這少年......有一剎那令他仿如看到了少年的祖父，黃一心。

「尼啲惡夢，正如果日試煉中一樣，要你不斷直視同克服內心既恐懼同痛苦。當你心神堅定而無懼一切，就係你掌握陰氣之時。當然你努力不懈係日間鍛煉體魄既時候，陽氣亦都逐漸掌握係你手上。依家......試下用佢出尼比我睇?」武老闆會心一笑，就叫黃善容運用出陰陽的力量。

「武老闆你咁講......我試下。」黃善容面露難色的，說自己掌握了陰陽，可怎麼發動都不知道呀，不過還是努力嘗試去達成武老闆的要求吧。
如果按照上次武老闆讓自己使出水之氣息的方法......黃善容想像了一下陽光和月光，光和影，再想想了正面的回憶，負面的回憶......思緒不斷互相衝突下，身體開始發出了柔和的淡白光，而右手發出了如烈日般的陽氣，左手則是如朦朧月光的陰氣。

「!!」黃善容驚訝看著自己的雙手，而且他發現漸漸的，他甚至可以如開關手電筒一樣，根據自己的意志收起和釋出"氣"。
「沒錯，沒錯!就係咁喇!依家再試試用出五行既水同金既"氣"丫!」武允行甚是興奮的大吼大叫，仿是看到自己的親孫兒拿了一百分似的。

「......」黃善容便照辦煮碗的，這次腦中想像了一下流水和金屬，便見右手出現水藍的光芒，左手則出現了金光。只是，比陰陽氣，這兩種"氣"的光芒都差遠了。
「非常好，比我想像中既速度更快.......之前既儀式都沒白費。」武允行摸了摸下巴，很是滿意。
「雖然沒同你特別提，不過我諗你都不難睇出，具像化既"氣"有唔同既顏色，尤其係五行氣。每人既氣有異，色亦有異，但係普遍都係一個色系。
水為藍，木為綠，火為紅，土為橙，金為黃。」

「今晚先去到呢到喇。聽日開始，就刺激喇...嘻嘻。」
武允行的笑容變得有點狡猾邪魅起來，讓黃善容只好回他一個無奈的尷尬笑容。

明日一早，黃善容一如概往的和小美姨共進早餐。只是，這次他沒有去做運動，因為他需要和小美姨去一個地方。

「羅善美女士，黃善容先生，請你地係文件簽名，當簽署過後，你地將正式係法定監護人同受監護人既關係。」香城社福署的個案主任，彬彬有禮的遞上了官方文件給桌前的一大一小。
今日，是小美姨和黃善容正式締結成法定監護人及受監護人關係手續的日子。
小美姨和黃善容都彼此微微一笑，簽下各自的簽名。

「咁，雖然未進行正式手續，羅女士你目前會係黃善儀小姐既臨時監護人。...在此都祝福黃小姐早日平安醒來。手續己經完成，咁兩位可以離開架喇。」
個案主任知道了黃家的情況，便祝福黃善儀早日醒來，恭送兩位離開。

「小美姨......」二人一離開了社福署，黃善容便撓起了小美姨的手腎，也許是母親的妹妹，這股感覺......和小時撓著母親的手臂，是一模一樣的。
「做咩呀，突然咁嗲~」小美姨笑了笑，親切的看著自己的姨甥子。
「真係...好多謝你，如果沒左你，我同善儀都唔知點算......」黃善容突然有感而發的說。
「哎~傻豬尼既......」小美姨略是感慨的撓緊了姨甥子的手臂。
「......你為左我地，已經推左去美國同其他地方工作呢?......」黃善容嘆了口氣，這是因為當他在家中甚至用餐時，小美姨不時在都談有關工作的電話或是回覆Whyapps。

從小美姨的對話內容中，她好像和自己的上司甚至外國的生意拍檔，一直在商議工作的安排。
她的上司和生意拍檔應該一直勸她繼續往外地工作，而她便不厭其煩的說了一次又一次︰
「X先生/小姐, 我都唔想咁。但係依家我既姨甥仔女沒父沒母，我又係佢地最親近，我姨甥女得十二歲仲要昏迷緊係醫院，我點都無辦法放心留底佢地係香城......請你地理解。」
「其他親戚?佢地男家沒親戚，其他娘家親戚同黃家唔太熟，又有各自既子女，我係最合適照顧佢地既監護人。」
「我講左好多次喇......份糧少啲就少啲喇，留係香城做野既人工都夠阿姐我同我對姨甥仔女咬剩有突喇~得喇，叫老細位秘書姐姐度過份約就叫阿姐我上尼簽!唔好再煩我喇吓!」

「嘻，有咩所謂啫~依家留係香城，仲多啲假放，舒舒服服咪幾好。」
小美姨毫不在意的笑了笑。

「你明明咁鐘意周圍飛，有大好機會發展你既事業......」
「好喇，容仔~你媽媽由細就無微不至咁照顧我，我仲記得我第一次出國果時仲好猶疑，就係家姐溫柔咁鼓勵我走出去，出睇睇國外既世界，識多啲人，之後我先咁鐘意周圍飛~」
「所以，依家我可以代天上既家姐照顧佢既仔女，我絕對心甘情願，就當係報家姐多年來對我既一切恩德......」小美姨感慨的回憶著和姐姐的往事，對黃善容輕輕的說著。

「好喇，唔好咁Up Sad喇，陣間餐晏仔想食咩呀?」兩人放下了沉重的話題，開始輕鬆的討論午餐的好去處。黃善容也滿心歡喜的，今天就在家中做些運動吧，要好好和小美姨吃頓飯。

「呀......今日食得真係飽。」黃善容臨睡前，胃中都頂著些胃氣，今天食的好東西也太多了。
雖然自己肯定是不怎奢侈的，可小美姨要是熱情起來，誰也擋不著。
貼上符咒，黃善容便頂著肚中的胃氣睡著了。

「又尼到尼度喇......武老闆呢?」
黃善容的意識再次進入了夢境，然而卻不見武允行在夢境中出現，令他心感奇怪，猜想難不成遲到了?還是今天自己太早睡了呢?

而且，此此夢中的場景不是自己的房間，而是個像是雲層之上，廣闊無際的神秘空間。
在自己獨自無聊之間，突然背後心感到一股寒氣......
「尼種感覺......係陰氣!」
「吼呀!!!!!」
「哇!???」黃善容意識到陰氣的一刻，馬上有聲凶猛的叫聲從背後傳來，黃善容一下子受了驚，下意識的先閃身躲過去一旁。
眼見有個黑影撲了個空，看來自己成功了，連日來的運動，似乎確令自己的手腳和反應沒如此僵硬了。

定睛一看黑影，好像像是頭惡犬般的形象。
牠發著陰氣光芒的雙眼，凶悍的盯著驚慌中的黃善容後，長呼一嘯，踩著的雲層竟再生成出幾頭的影子惡犬，同是虎視眈眈的盯著黃善容。
「Oh Fxxk......」黃善容冷靜了一下便感極之無奈，怪不得武允行說「明天開始便刺激了」，看來今天開始就已是戰鬥訓練了呀。

「哇呀!!!!!」惡犬一湧而上，黃善容馬上不甘示弱的湧現了光猛的陽氣，馬上把眾犬嚇退。
「Very well, 不過......」黃善容若有所思的看著被嚇退的眾犬，牠們因陽氣而不敢靠近自己，可自己手短，又不會跟李靜賢一樣使出炫酷的法術，兩方頂多是僵持狀態而已。
「反正發夢啫，唔會痛既，咁樣就......!」黃善容停止了湧現了光猛的陽氣，惡犬一沒了威脅，便再度一湧而上。

「姨媽打!(日語空耳)」
黃善容等到惡犬即將撲到自己身上的一刻，才把陽氣湧上到雙手，然後盡是揮拳亂打的，和惡犬群毆打一番。
「呼.....總算...」只要碰到自己充斥了陽氣的雙手，那些惡犬立刻一命嗚呼。總算清理完成了，只是黃善容看了看自己，瞬間變得無奈，雖然自己不會感痛，可自己的「身體」卻留下了不少的抓痕。
感覺要是實戰，這完全是殺敵一千，自損八百的表現。

「哈哈...幾好丫，自己諗到要點樣消滅尼啲犬靈幻象。」武允行此時才笑嘻嘻的在雲層中浮出來。同時，幾頭犬靈亦從雲層中「復活」，不過這次則變得像乖巧的小狗一樣。
「尼啲就係刺激?...又真係好刺激既。」黃善容尷尬而無奈的笑了笑。
「運用氣息，都要收放同控制力度同時機。好似你一開始發出咁大既陽氣，固然可以震懾妖邪，但係咁樣凡有啲智力既妖邪都會選擇遠離你同逃走，反而成為漏網之魚。要識得收放自如，或者運用陰氣尼輔助。」
「用將氣息直接打到妖邪身上，先可以徹底將佢地消滅，頭先你既思路正確，值得讚許。」
武允行笑了笑，但隨之便略有嘲諷的說下一句︰「不過，狼狽左啲，實戰中受咁既傷既話，先唔講痛，都恐怕到你大病一場囉。」
武允行指了指黃善容身上一處又一處的狗爪痕，摸了摸一下下巴。

語畢，他食指在空中比劃了一下，便幻化出一把桃木劍和一副「MEMO紙」，漂到了黃善容的面前。黃善容見狀，便伸出手接下。

「降妖使最可輩既拍檔，百鬼皆懼之器-桃木劍。同埋，發動任何法術既媒介-符咒......呢啲新式既，同你地學生用既MEMO紙差唔多一模一樣。」
「仲有......用作保護自己同變化出桃木劍之用，各自既玉石護符，尼樣野你現實中已經有喇.....尼三者，都係降妖使必不可缺既物品。」武允行邊說著，邊伸出了三根手指。
「桃木有五行既精華，哪怕係一般人攞起桃木劍，都可以對付一般既小妖小怪。要記往，有肉身既妖邪，亦係有"魄"既妖邪，往往比只有魂體既妖邪強大。因此魂體多數可以用法術直接消滅，而有肉身既妖邪，就用上桃木劍傷害其肉身，先有誅滅既可能。」

「嗯。」黃善容猛地的點了點頭，示意清楚明白。
「基本野講清楚喇，咁......」武允行手上也幻化出一把桃木劍。
「武老闆?」
「哼哼......黃善容，有心理準備喇嘛?」武允行劍指著黃善容，邪魅一笑。

「......呀。」
黃善容一臉「勞累」的醒了來，看了眼時鐘，跟平常一樣，差不多上午九時了。
昨晚武允行一拿上桃木劍，就被武允行好好教訓了一頓。
說是多挨打，多看看他的動作，學起降妖的武術劍法就快了。
雖然說夢中不感痛楚，但是自己都全注貫注的看著武允行那快捷的劍法，一覺醒來，感覺就是肉體充分休息了然而精神好像在二十四小時運作似的，一股勞累的感覺湧在頭上。

「容仔，你尋日做咩呀?唔夠訓呀?睇落咁勊既?」在茶餐廳用著早餐的小美姨，擔心的看著今天在早餐老是打呵吹，一臉沒精神的黃善容。
「沒，沒.......呀，打機打得夜啫。」黃善容正要吃口吐司，隨便想了一下說詞。
「真~~係?」小美姨突然狡猾的笑了笑。黃善容汗顏了一下，該不會......小美姨竟然能看穿自己在夢中修練???
「應該唔會係，睇緊啲應該大人先可以睇既野，然後用左好多紙巾，所以沒精神?」

「.......」
黃善容極之無奈的看下掩著嘴大笑的小美姨，不過幸好完全是自己胡思亂想了一下。

「What are you thinking!?No, No, No~」黃善容無奈的笑了笑，回了句英語給小美姨。
「哦......只係好奇如果你真係咁做，你女朋友會唔會嬲嬲豬呢?」
「呀......首先我沒做過，二尼靜賢比我成熟好多，我諗佢唔會嬲掛?」小美姨這開玩笑，黃善容還真的認真地想像了一下，自己還沒見過李靜賢生氣的樣子。
「哼，女人心海底針呀~你再遲啲就明架喇，哈~」
「I see I see....」
「話說，最近做咩咁熱衷做運動既?」小美姨吃了口伴碟的沙律，好奇的向黃善容問。
「趁仲有兩個星期先番學，去做下運動，當係散心同鍛鍊身體都好。」
「係呀......都好丫，做運動會令人開心啲，快啲沖淡傷痛都好。」
「......」黃善容看了一下微微苦笑的小美姨，是感覺自己為了忘記傷痛的事而用運動來麻醉自己嗎?並不是......算了，說不定，小美姨的想法也不完全是錯誤。

用過早餐，先回到家中稍作休息，就換上運動裝束去做運動吧。
「今日可以試試再跑多段路......嗯.......」正當黃善容想著今天的運動流程，他若有所思的看了下床底。

之後，他有點猶疑的，從床底拿出了應是祖父的遺物，那把又舊又霉的桃木劍。
本來就想放置在雜物房中，不過自從李靜賢被陰氣入侵而大病那天，他總是有種不安全感。
於是，黃善容便偷偷把桃木劍好好清潔一下，拿到自己房間，放於床底下，求個安心吧。
「...或者......」

「咦，善仔，今日咩埋咁長既袋出去既?」
「係呀，一啲健身器材啫，陣間午餐時打電話比我啦。」

也許是心血來潮，突然奇想，總之黃善容拿了個長袋，把桃木劍「偷渡」了出來。

將官澳的住所附近有著一個市民休憩的公園，黃善容背著裝在袋中的桃木劍跑完步之後，便來到公園。
公園的空間很大，有不少空地，而且正值平日，人流甚少。黃善容見此，放心的鬆了口氣，把袋中的桃木劍拿了出來。
「話說，桃木劍算唔算攻擊性武器呢?」黃善容有點自嘲的打趣自問，雖說是「劍」，可怎樣看都不能把人刺傷砍傷，反而更像一般的木鈍器。
.萬一真有警察查上，就說自己在學劍法，是來練劍的好了。

在夢中武允行有提點了許多劍法的練習，先由最基本的架勢和刺砍試試吧。
黃善容拿起祖父的桃木劍，在陽光燦爛而空無一人的休閒用空地中，獨自的對著空氣擺出一次又一次的架勢，步伐。
之後又一次一次的作出基本幾種的揮砍，刺擊。
一整個下午，直到收到小美姨的「飯點通知」前，他都不厭其煩的練習著。

「呵!」
「......!」黃善容又被武允行打得落花流水的，武允行看了看他，眼神閃爍了一下。
「善容，你係日頭有沒搵過靜賢?」武允行閉起了眼睛問道。
「沒呀。」
「噢.....咁有沒咩得道高人指點你呀?」武允行此時笑了一笑。
「都沒呀。」黃善容奇怪的回答道。
「哈哈，單單一日，你既劍法雖然仲係初學者階段，但係基本功睇尼有好好落過一番功夫...竟然進步咁快，我仲以為你搵左靜賢指點你既劍法添~」
武允行甚是好奇。

「嗯.....因為......」黃善容便把自己獨自練習的事說了出來，武允行一聽便哈哈大笑起來，只是他也問及一個問題︰「你話你既桃木劍......應該係你爺爺既遺物?」
「嗯，我都係意外事後先知，有把桃木劍一直係嫲嫲既房間中......把桃木劍福大命大，沒比爆炸同火燒毀。」黃善容解釋了一下來龍去脈。
「.......你將手上既桃木劍想像一下成你話係爺爺既果把。」
「OK?.....」黃善容不知武允行用意，不過也按照指示做著。想像了一下那把桃木劍又舊又霉的樣子......手上的桃木劍也變幻成了一樣的模樣。

武允行一看，臉有一沉，緩緩的說著︰「沒錯......就係一心用過既桃木劍。」
「果真如此呀......」黃善容看了看手上的桃木劍，果不其然，是祖父黃一心的遺物。

「把劍你繼續用尼練習喇，一心見到你拎著佢既劍，他係天上既話，肯定嘆著酒，然後好自豪咁哈哈大笑緊。」
武允行點了點頭，笑了笑的說。這樣看來，黃善容心想自己那素未謀面的祖父，原來是個豪邁爽快的性子?而且......祖父難不成是個降魔伏妖的道士嗎?

「明白，我一定再勤加練習。」
「好，繼續啦!」

-------------

一天又一天的過去，黃善容在夜間睡夢中練劍，在日間公園中也練劍;夜間開始學習基本的降妖法術︰陰陽術和五行術，日間則自己繼續鍛練身體。
武允行見他如此好學勤奮，也加快了傳授，黃善容都一一用心記下，好好趁上學之前，要不斷練習著.....直到自己可以成為真正的降妖使，保護大家。

嚯!---嚯!嚯!。

離上學就只有三天了，黃善容今日也是到休閒用空地中，不斷地使出武允行傳授的降妖劍法和武術。
妖邪的種類很多，當打好了基本功，就要開始記著和使出不同的變陣，以應對不同的妖邪。

不知不覺間，黃善容用起桃木劍，耍起拳腳時已經有板有眼，揮砍進刺時都變得鏗鏘有力的，空氣都發出了像武俠劇中的「嚯!嚯!」的揮劍聲。
「尋晚學既......水行之劍法．過江龍擺尾。」黃善容心中默念，這是昨晚的武允行所傳授的，也是他那天看過李靜賢使出的降妖劍法。
黃善容大力一踏，擺好架勢，就借腰一發力，從朝前面大力一橫斬，風中發出明顯的「嚯!」聲。
「.....呼.....今日都練得差唔多喇。」

「啪!啪!啪!啪啪!」忽然，一陣掌聲從自己身邊傳來。
「...嗯!???.......呀!!?.......」

「嘩~呢位哥仔耍得好呀，耍得好呀!」
黃善容一聽便相當驚訝疑惑的轉頭一看，一群晨運，耍太極劍的老人家在空地一旁熱烈的拍著手，大讚著黃善容耍劍精彩，看來已經看著他有一段時間了。

「呀......各位老友記，晚生向你地講聲多謝。」黃善容呆了一陣，臉上一瞬間便漲紅了起來。他只好露出尷尬的微笑，雙手握劍向下，向各位拍手的長輩鞠了下躬。

「哥哥仔，你耍得好靚喎，柔和既招式之中帶一點剛猛，剛猛既時候，揮劍瞬間就鏗鏘有力。睇你瘦猛猛咁，估唔到可以做到咁，妙呀妙呀~」其中一位老婆婆稱讚道。
「過獎，我都不過係初學。」黃善容無奈的應酬笑笑。當然老婆婆說得沒錯，武允行傳授自己的劍法武術屬於「水行劍法」，訓練方向都是和李靜賢甚為相似。
武允行的理由是，自己在男生來說，身體始於偏瘦弱，又和李靜賢的體格相似，一樣風格的劍法武術最為合適自己了。
水行武術和劍法的特性是可攻可守，剛柔並濟，多樣的變化，可柔和之中瞬間變化剛猛。

「哇~耍既係桃木劍添呀，真係令人懷念以前睇林正鷹既時候。」黃善容聽罷便想了想，以他認知，林正鷹好像是香城的殭屍片鼻祖吧? 奶奶生前就挺喜歡看殭屍片的，當中十有八七都有林正鷹的出演。

「不過真係奇妙......你既劍法極之多變，感覺好似係對付緊好多唔同既假想敵.....」這次是一位老伯伯的聲音，若有所思的說道。

「哦，只係亂耍一通啫...時候唔早喇，先恕晚生要番屋企食飯喇，失陪。」看來是位對劍術頗有研究的老爺爺，黃善容趕快糊弄了一下，便借說要回家食飯，快快離開了。

「哇呀!!!」
「水行之劍法．湖下月影!」使用了一招劍法解決了小型鬼怪的幻象，隨之一群飄在空中的鬼魂朝黃善容襲來。
他馬上從口袋中拿出符紙，運氣將水之氣息集中於手上，大喊道︰「水行術．打鬼雨!」
符紙馬上化成一個水藍色的光球，從中不斷發射如雨滴般的霰彈攻擊，這招在水行法術之中是最合適打掃小妖小怪的。

「好好，咁呢隻呢?」武允行挺是滿意黃善容的應變，左手一揮，從雲層中幻化了一隻穿著清朝官服的殭屍出來。
黃善容看了一下，倒是笑了笑。今天聽到老人家們的話，自己在晚上休息時看了看林正鷹的殭屍片，現在的練習對象正好就是殭屍，自己是要化身成林正鷹了呀。
「哇呀!!!」幻化出來的殭屍，吼了一下便張牙舞爪，「飛」著的朝去黃善容。
「對付有肉身既妖邪，尤其係殭屍一類既，用桃木劍或者法器刺穿心臟位置，係佢地既致命弱點......」
黃善容清楚記得著自已筆記上的內容。每當一醒來，自己就會馬上趁記憶深刻時，把教學的內容筆錄下來，然後作夢前再看一遍。
像武允行所教導的，如殭屍般有肉身既妖邪，往往相當厲害，光用法術無法令他們致死，而心臟是他們最大的死穴。

「吼呀!!!」殭屍想一爪抓向黃善容，黃善容馬上略驚的避開。雖然只是夢境，可是殭屍的指甲帶有屍毒，加上陰氣的話，實戰中一旦被抓傷的話非同小可。
殭屍再想一爪襲來，這次黃善容先馬上把劍收起，然後用雙手以柔制剛的，把殭屍先率著了一下，然後再一掌運氣，大力的推開它。
一見殭屍身勢不穩了一下，黃善容再拔劍想刺去它的心臟。可是，這殭屍幻象也不是「簡單難度」，竟然一下像是輕功飛了起來。
黃善容無奈和緊張了一下，一上來就給自己設定「困難難度」了嗎?

「哇!!!」這殭屍還會吐出些毒物的嘔吐物，黃善容大感無奈。
「...金行術．金銅之壁!」黃善容快快抄起黃色的符紙，湧起金之氣息，使出好兄弟陳揚錫所用的五行術，也是金行術中最基本的法術。
形成起金光的氣牆氣盾，抵擋外來的攻擊。幸好，也許只是模擬戰的妖邪幻象，這程度的攻擊成功抵擋下來了。
「吼!!!」殭屍這次由上空一下子撲向黃善容，黃善容馬上再拿出來符紙，閉眼默念...
「......哇呀??」殭屍似是一手插在黃善容的脖子上...可它馬上奇怪，「黃善容」竟然像水一樣化開了。

「水行術．水色潛影。」
「嗚呀....!」那只是用「水色潛影」一瞬消失前的水影，真正的他早就移到那驚愕一下的殭屍背後，看準時機，一劍刺在它的胸膛。

心臟一被桃木劍刺穿，殭屍幻象便痛苦全身發出鬼火，魂飛魄散。
之前還不明白的那些磷白色火焰，是為「鬼火」，以陰氣和靈魂為燃燒條件，非一般化學常理理解的「火焰」，為地府之炎。
一旦有妖邪被擊殺的話，這些鬼火便會自動燃起，把它的軀體和靈魂燒個一點也不剩。

「精彩!精彩!你尼個仔，太令人喜出望外喇哈哈哈哈!」武允行很開心的拍了拍黃善容的肩膀，甚是津津樂道的讚賞著。
「我只係Copy and paste，尼招係靜賢第一次救我時既殺妖套路。」黃善容有點受寵若驚的用食指抓了抓臉，自己還記得李靜賢第一次在影界救下自己時的套路，便依樣畫葫蘆。

「可以臨危不亂，從往事中活學活用，咁唔樣好本事咩?謙遜係好，都自信番少少丫~」武允行哈哈大笑的，鼓勵黃善容應該要自信一點。

「好喇.....善容，今日已經係我對你既最後一課喇。」不久，武允行宣佈了一個令黃善容此料不及的消息，感慨的笑著。
「吓!?......武老闆，我仲有好多不足!我仲需要你!」黃善容聽罷，甚是不安定的想挽留。
「你既進步好快，已經超過左我既想像......融入氣息之快係因為你係無極之子，至於劍法武術同法術，係你自己努力不懈既結果。你連日頭都會不斷練習呢......不過小心身體，你咁樣既話，其實你精神既長期都沒好好休息過。」武允行十分肯定黃善容努力不懈的態度，只是略有擔心的提醒了一下精神上的休息。

的確，自己現在像二十四小時運行的電腦一樣，因此其實總是很疲倦，小美姨最近甚至都擔心自己是不是失眼或有什麼疾病。

「我已經和陽玄會班老野，同埋幾位上果既後生仔提過你既情況......最低限度地，你已經可以最基本咁保護自己，佢地都同意向你正式授劍，係七七四十九日後。」
「授劍!?......」黃善容記得，武允行口中的授劍，是成為降妖使的正式儀式。一旦接過了屬於自己的桃木劍，有了屬於自己氣息的玉石護符，便正式成為降妖使了。
「......你地都太厚愛我喇，我雖然好想快啲成為降妖使，但係我只受訓左一個月唔到，何德何能呢!?」
「善容，唔好睇少自己!.....你身上既無極，令你好快掌握到氣息同法術，尼個係天賦。你本來潺弱不堪既身體已經開始壯健起尼，我刻意加速左訓練既程度，你都一一跟上，忍受著心身既疲倦都堅持晝夜練習，尼個係你強大既意志!」

「你已經學左人地半年所學既野，你知唔知?論天賦，論努力，甚至論今日模擬對戰既結果，你毫髮無傷擊殺左所有唔同種類既妖邪幻象，你絕對有資格授劍!」武允行意外的一本認真，語重心長的鼓勵起黃善容。

「......多謝你，武老闆。」黃善容有點感動，向武允行深深的鞠了下躬。
「哼，起身喇!阿叔我唔鐘意啲咁感動既動作.......至於剩底果半年既修煉，你一邊先成為左降妖使，一邊可以向靜賢或者有緣人請教，就咁自我修煉喇。你份人咁自律，我就唔擔心既。」武允行哈哈的笑了一笑，便揚了下手，建議黃善容不足的部份可以去找李靜賢。

「嗯。......」
「呀係喇......你係咪有位家人叫小玉，係留陰玉入面呢?」武允行突發問起有關小玉的事。
「靜賢講既呢?係。」黃善容感慨輕輕的點了下頭。
「你聽日開始，將張黃紙貼係留陰玉上面喇，直到四十九日後，即係你授劍之日。」
「沒問題就沒問題既....不過點解?」
「哼，等授劍之日你就知道用意為何架喇......聽日去搵下靜賢喇，你日日夜夜都練劍操Fit，我尼位韓妹徒弟空守閨房，實好寂寞囉~」
武允行很多時都不會透露要求的原因，黃善容都習慣了。話題一轉，便笑笑叫黃善容去找李靜賢。

「好。」黃善容無奈，不過他也相信武允行不會對小玉做些什麼，至於李靜賢還有朋友們，最近的確忙於修煉而暫時沒有見上一面。

「咁，之後真係有事先尼搵阿叔我啦。當然，尼幫襯食野既話，打個半折比你又點話丫?」
武允行爽朗的一笑，略是欣慰的注視著黃善容，黃善容謝過，兩人便微笑的互相揮手，夢境亦於此刻完結。

還有兩天就回到杏壇上學去了，黃善容把前幾天領取的新校服好好燙直，清理一番。

小美姨則是一臉興奮的叫自己看看她給自己買的新書包，是個灰白色，看上去外表很簡樸而內裹功能多多的日本製書包，其實說應該更像是年輕人都愛的時尚背包。
「多謝小美姨，我好鐘意~」自母親的喪事以來，黃善容第一次展出了幸福的笑容。
「嘻嘻，仲有尼個呀~」小美姨笑了笑，再拿一個灰白色胸袋出來。
「成Set買架，尼個就岩你出街啦~」黃善容接過胸袋，同是外型簡單而功能多多，甚是滿意。
「咦，容仔，你今日睇起尼精神左啲喎~」
「噢，係咩?可能早左訓啦哈哈...」
和小美姨用過午膳，黃善容便繼續出去做運動了。
不過這次不是在將官澳一帶，而是上到李靜賢家中的會所。

今早跟李靜賢在Whyapps說過，想去見見她。結果她反問自己最近是不是有在好好鍛鍊身體，黃善容不遲疑的回了個「Yes」，她便回覆道︰
(11:00)LeeJungHyeon︰咁你先上尼我屋企會所，家父會尼接你。我都想睇睇你依家修煉如何。
(11:02)LeeJungHyeon︰著運動衫上尼，要做運動。

「連上尼見你都要繼續修煉呀......不過都好既。」黃善容重新在列車中回看今早和李靜賢的對話，淡淡一笑，便把手機放到新的灰白色胸袋中，準備在黃太仙站下車。

「哈哈，今次係我個寶貝女第一次約你獨自上尼呀?哈哈哈哈!」李世伯聽到自己獨身前來，像是撿到了什麼寶貝，盡是大聲的笑了起來。
「係呀......哈哈。」黃善容一時不知給什麼反應，只好陪著傻笑。

黃善容總共上過李靜賢的家兩次，這是第一次去到她屋苑的會所中。跟隨著李世伯，自己是第一次目睹有錢人的生活呀......一眼看去，有幾個泳池，有健身室，有不同球類的活動場所，有電腦室和休閒用房，感覺就是現代的貴族王宮似的。

只是，李世伯竟把黃善容帶到了會所中的一個泳池旁休息區，就笑笑的放下自己的磁卡，交給黃善容︰
「善容呀，借著比你用，尼張卡可以自由出入會所既電子門，當然最好都係等靜賢先出尼啦，始終佢係住戶。」
「多謝喇李世伯，呀......只係，靜賢叫我係泳池等佢麼?」黃善容有點不解的問。
「哦，應該係，你坐係度等等，靜賢會自己尼搵你架喇。」李世伯說起此句時，不知為何眺了一下眼眉。

黃善容便坐在休息區長椅上，靜靜的等候李靜賢。
趁著不多人，他閉上了眼睛，腦海中不斷想著一切關於降妖的知識，仿如是溫習著一樣。

「善容，你到左喇。」
「噢，靜賢......?」黃善容聽到了李靜賢那平靜的聲音，便緩緩打開了眼睛。只是，他一邊睜眼時，卻感覺有些小水點滴在自己的臉龐上。
一入眼簾，便看李靜賢那烏黑秀麗的長髮滴下了水滴，應該說她滿身濕透，肩上披了件大毛布，內裹穿著那件他在宋慧祈IM看過的連身泳衣，平淡一笑的看著自己。

黃善容愕了一下，腦中頓時停了一下而沉默。
等他回過神來，臉龐便害羞得像是紅潤的蘋果一樣，手馬上掩著整張臉，緊張又結巴巴的說︰「呀!!!???我......你...靜賢，你.....不如著番衫先喇。」
「嗯?我有著衫丫，又唔係裸體，做咩呀?」李靜賢滿不在乎的用著肩上毛布擦了擦濕漉漉的長髮，看到黃善容那害羞的反應，她像早料到的，微妙的笑了一下。
「你著既係泳衣喎......」黃善容繼續掩著臉說。
「我由泳池行過尼，唔著泳衣，咁係咪穿潛水衣?」李靜賢也繼續淡笑道，打趣了一下。
「泳池?」
「嗯，家父沒同你講，我係度遊緊水咩?」李靜賢一邊擦頭，一邊平淡的問。
聽罷，黃善容擺出一副無奈的笑容。

「噢，睇你既樣，我諗家父肯定含糊左啲野呢。」李靜賢嘖笑了一小下。
「哼，好喇唔玩你喇，等我換好衫，就去健身房啦。」

「......嗯。」
「善容你呢，見到我著泳衣都紅曬面咁......呵呵，希望你沒其他生理反應喇。」李靜賢作出了一個略有嘲意又莫名誘人的微笑。
黃善容一聽，馬上大為緊張的說道︰「沒!沒!我敢向你發誓，沒!」
李靜賢聽著，繼續保持她那女王般的笑容，便走向更衣室了。

「呀......我尼位小男孩比女王大人玩弄係股掌之中呢。」黃善容無奈的自嘲了一下。
回想剛才的李靜賢......那身材真是誘人，不過都誓說自已「沒其他生理反應」，就不要幻想太多了。

不消一會，黃善容便見李靜賢已經換回了衣服，穿著一身「街坊Look」-T shirt，短褲，拖鞋。
黃善容不禁慨嘆了一下，女神不愧是女神，就是她穿「街坊Look」都如此漂亮。
當李靜賢帶黃善容去健身室中時，年齡相仿的富家公子們都目不轉睛的看著她，紛紛不是電眼就是展示自己的肌肉。

當然，冷傲的李靜賢看都沒看他們一眼，就只看著開啟了跑步機，在跑步中的黃善容。
跑了三十分鐘，李靜賢瞧了眼跑步機的數值，淡淡的笑道︰「唔錯丫。」

「過獎喇，雖然的確體能好左，不過同其他人比仲差好遠......靜賢你唔一齊做麼?」
「做，不過唔係尼度，係上我屋企做。再講，我著緊拖鞋呢。」李靜賢回答道。
「吓?.....上你屋企，做咩運動呀?」黃善容停下了跑步機，奇怪的問道。
「呀.......你應該唔會係誤會啲，你我尼個年紀都會犯法既事掛?」李靜賢邪魅的笑了一下。
「No, No,......冤枉呀女王大人~」這次，應付李靜賢的玩笑，稍是從容了些了。

「你介意行樓梯嘛，我習慣左遊過水之後行上去，當係乾下個頭。」李靜賢帶著黃善容走到了大堂，只是李靜賢提出她的特殊請求︰走樓梯。
「唔介意，當係熱下身都好丫。」黃善容毫不介意，很乾脆了斷的同意，再者李宅也就十二樓，也走樓梯也不算高。
「話說，靜賢你有遊水既習慣呀?」兩人走到第三層，黃善容此時回想到宋慧祈的IM照片和剛才李靜賢說自己在游泳，好奇的問及。
「嗯，逢禮拜六或者假期，大概兩個鐘左右。」李靜賢淡淡的說著。
「哦......」
「......當全身浸入涼爽既水，我就好似忘卻左所有傷痛一樣。」李靜賢緩緩的自白，不自覺的微微一笑。黃善容見到了她的笑容，略是驚喜，看來李靜賢是真心享受遊泳的感覺。

「咁好好丫~可惜呀，同你完全相反，我係隻旱鴨子。」黃善容笑了笑的「自揭瘡疤」，自已是完全不會游泳的人，俗稱的「旱鴨子」。

「哦，乜你好想同我鴛鴦戲水呀?唔緊要，係浴室都得既......」
「吓!? 唔係! 唔係! 我絕對沒啲咁既意思呀!」
「哼嘻。」

黃善容無奈得汗額......總感覺今天的李靜賢很「頑皮」，如是女王般三番四次的挑逗自己，然後看著自己那害羞的反應取樂。

「呀?.......」黃善容一上到李靜賢的家中，很顯然的看見她家搬開了桌子和一些傢俱，把大廳的一些空間騰了出來，並鋪上了一些墊子，像是些什麼瑜伽班教室一樣的。
「袋可以放係梳化度。」李靜賢指了指，黃善容便把胸包放到她家沙發上。
「靜賢，李世伯呢?」
「我地要練習，我請家父入房一段時間先。」
「練習......?」李靜賢聽到黃善容的疑問，淡淡一笑，走到自己房間。
不久，她手裹拿著兩把桃木劍，把右手的一把扔向了黃善容，黃善容隨之接著。「我地對打。」
「What !?......」黃善容一聽到對打二字，不禁有點愕然，盯了盯李靜賢。
「你同武道長日日係夢中唔係就係咁做咩......定係...」李靜賢有意停下了話句，眉頭一挑，便展出女王的淡笑道︰「你，怕痛?」

「怕又唔怕既......好喇，我都想試試依家既功力去到邊。」黃善容看了看練習用桃木劍，特意被製成圓頭了，算安全吧?
「咁就好。」李靜賢保持著淡笑，便指示黃善容彼此站到一樣的距離，互相擺出架勢。
「準備好未?」
「準備好!」
於是，一秒瞬間，「刀光劍影」。

-------------------

「......我第幾次訓左係地?」倒在地上的黃善容，看著從上看著自己的李靜賢，無奈的笑著道，自己比起李靜賢真是太嫩了呢。

「二十九次，依家你知尼啲墊有咩用啦?」李靜賢淡笑著，與其說是保護雙方，倒不如說這些墊子大部份時間都在保護這近一小時內，被自已二十九次都擊倒在地的黃善容。
「二十九次!?哇，平均兩分鐘就訓底一次......」黃善容苦笑的自嘲著，老實說他倒不失落，畢竟李靜賢是個下甲級的降妖使，自己連沒正式資格都還沒有的「小師弟」呢。

另外，自己也觀察到了，這些墊子之所以摔在上面都沒怎麼痛過，並不是因為它們是外國的高級貨，而是因為貼上了一些符咒。雖然不知具體是什麼，反正就是使人摔在上面都不怎麼痛。

「你如果再訓底一次，就的確係平均兩分鐘......想唔想打破佢?無論係三十比零，定係二十九比一......呵，放心我希望你係後者多於前者。」李靜賢的「鼓勵」還是真是別具一格，她的口吻中有點挑逗著黃善容的感覺。
「唔好玩喇，依家既我根本唔係靜賢你既對手。」黃善容就坐了在墊子上，不以為然的揮了揮手。
跟李靜賢對打的感覺很神奇，都是師出同門的水行武術和劍法，不管是先手進攻還是後手防禦，她都像是柔柔的把自己的力吸收並化解掉，怎樣都拿她沒辦法。

「再試試，反正你唔care輸嬴既話?」李靜賢淡淡的道。
「好喇。」黃善容喝了口水便繼續回到墊子的範圍上，不抱希望的再和李靜賢對練。

李靜賢數過三聲，兩人便繼續了第三十的回合。
大概是都捱了李靜賢一段時間的打法，黃善容開始應對得了，有幾招能打些來回。
李靜賢展出了滿意的淡笑，便開始轉守為攻的，更猛烈的去攻擊黃善容。黃善容儘量去抵擋，當然他和李靜賢的實力差距，也無法招架很久。
「哈!」
「哼...」

黃善容正想一腳嘗試絆倒李靜賢，尋找突破點。李靜賢馬上轉了下身勢，借了一下力，自己就像是失平衡的向前撲倒。
「呀，果然都係唔好心存僥倖比較好呢。」當失去平衡的一刻，黃善容的心裹是這樣無奈笑笑。
當然他真心毫不介意，一是很清楚自己和李靜賢的實力差距，二來自己向來不是爭強好勝的人，更何況這只是練習呢。

(等我教下你喇......)
「......!?」一瞬間，竟有種怪異的聲音仿似在黃善容內心發出。

.......黃善容及時右腳一踏前，算是撐著自己沒跌倒。

「唔錯丫。......嗯!?」令剛欣賞黃善容反應的李靜賢始料不及的是，就是眼前的少年竟然回身一手就拋掉桃木劍，然後一下子快速撲過來，擒抱著自已的大腿。

李靜賢略是驚訝，便一腳大力的想先把黃善容甩開，誰料甩開的一剎那，黃善容竟然順勢一下子伸出了右手，也一掌推開了李靜賢。
李靜賢還沒穩好身勢，黃善容那左手的食指，竟然就在自己不注意時，上前輕輕的貼指在自己的鎖骨處。

「......善容?」李靜賢的注視了黃善容一下......她從未見過黃善容的眼神如此陌生。
「呀.......」
李靜賢感覺到了那一指像是注了"氣"到自己身體，隨之她便身體全身的僵硬起來，漸漸充滿了麻痺感。她好像暫時失去了對身體的控制，就這樣的躺在了墊上。

(水行之武術．漣漪一靜指.......)

......???

「靜賢...!?呀呀!??」黃善容回過神來，還沒搞懂剛才發生什麼事，就看李靜賢躺倒在了墊上。
擔心又焦急的想拉她起來，可自己此刻可能因緊張而笨手笨腳的，竟然上演笑片情節般的左腳卡右腳，一下子趴倒在李靜賢身上。

「......」
「......」

兩人就彼此對望著，都不說話。
臉色再度紅得已經像蘋果一樣的黃善容......第一次看見了李靜賢那泛起了微微的紅暈，略是驚羞的少女模樣。

「.....善容，你左手再一直壓實我心口，我就真係透唔到氣架喇......」
「.......呀!?呀!!!! Sorry! Sorry!!」
李靜賢先打破了當下的沉默。她望著害羞得發愣著的黃善容，盡是不想流露自己的驚羞，咳了咳的提醒道。
黃善容一聽才緩緩再低頭，一看自已左手正不自覺壓在李靜賢的胸口上，馬上驚得連聲抱歉，並且起身。李靜賢此時也運了一下自己氣息，算是把黃善容剛才一指的氣息解掉，身體有回知覺，躺了一會便主動坐起身。

「頭先......係我手指點到你一下，你就訓底左?」黃善容坐了墊子上，一臉茫然的問道。
「係，唔通你覺得係我自己左腳卡右腳咁仆親?」李靜賢平靜的回應，順便挖苦了一下黃善容剛才跌倒的原因。
「呀.......我唔係有心架，對唔住呀靜賢!」黃善容雙手合十，慌忙的道歉著。
「頭先果一招......係武道長教你既?」李靜賢雖面上平靜，然而她內心甚是疑惑。
「我果一指?......果下係招式?...我當時好似只係下意識咁做左尼個動作......心裹面好似有股潛意識叫我咁做一樣。」
黃善容回想著心中那奇怪的聲音過後，自已像是突然被引導著一樣，突然就下意識出反常的反應。
「......好喇。」李靜賢閉了閉眼，像是在整理剛才的經過。
黃善容也是一臉奇怪的回想著，怎麼自己突然就如此失禮呢，竟敢撲向李靜賢那白滑的大腿上.....有夠下流的動作呀。

「頭先既招式，水行武術中既高招之一.....我都未完全學識。」
「......」
李靜賢此話一出，黃善容便更想愕然，沉默不語了一陣。

「哼，好野丫，原來前二十九次都係為左令我輕敵......」李靜賢有點邪魅的嘖笑了一下。
「呀......唔係......」
「特登修煉尼個高招，就為左可以......對我上下其手呀?」李靜賢用著奇怪的眼神和語氣，繼續笑笑的看著黃善容。
「NoNo! 冤枉呀!我真係唔知咩水行高招!武老闆都沒教過!」黃善容又緊張又害羞的紅著臉，極力的搖頭揮手。
「話說回來，頭先你右手一掌推開我果時，潛．意．識打既就係心口呢。」
「呀呀呀.......」
「之後你成個人紮落我身上果時，你左手又唔．覺．意壓實落我心口度添~」
「哦呀......」

「善容呀善容，或者我平時咁Cool咁Mean，年紀大你一歲都好，我始終都係個女仔尼......」
李靜賢裝出一副委屈又羞澀的語氣，令黃善容馬上又慌又羞的來個全身跪拜，因此他也沒注意到，其實李靜賢的表情是副等著「食花生」的女王式微笑。

「對唔住!真係對唔住!......」
「如果我講比家父聽，或者學校其他男仔知.......」黃善容當下一聽，又慌又羞的他，腦海中便想像出李世伯一臉陰沉的報警或是眾男生放學後把自己拖到廁所召喚神獸「鶳」的淒慘模樣。

「真係好對唔住!雖然我真係唔係有心，但係我知道我對你做左好過份既事!我抵死，我抵死!」
「.......」
黃善容發自真心的羞愧道歉，不敢挺頭看一眼李靜賢。
李靜賢看見他這副卑躬屈膝的模樣和語氣，對此有一小瞬間的苦笑，心想自己是不是耍他耍得有點過份呢?

她當然知道黃善容兩次的「胸襲」不是有意為之，事實上前二十九回的對打中，黃善容幾次都推出過一掌，而他都是有意推去脖子或是腹部的位置，儘管拍打在對手的胸部是最快最有力的。

「好喇......講笑昨，我信你係無心之失，唔洗咁樣。」李靜賢伸手，輕挽了一下黃善容的下巴，示意叫他起來。
黃善容總算起了身，只是他的臉上還是一臉的害羞和慚愧。

「......我始終好似借機抽你水一樣，我真係唔知點同你謝罪好。」
「哼，你咁過意唔去既話，咁我罰你......」李靜賢冷傲的淡笑，臉龐漸漸貼近了黃善容的面前。

「咦，你地兩個練完喇?靜賢，有沒整親善容呀?」不經不覺的，李世伯走出了房門，笑笑的看著在墊上的二人，親切問道，並且走到廚房，打算從雪櫃中拿些運動飲料給二人。
「呀，放心我好輕手。」李靜賢淡淡的回了一句。
「......對唔住世伯，反而好似係我整親左師姐。」黃善容有點自責的說著。
「嗯?」在廚房的李世伯聽到，略是驚訝，不過他心情還是很輕鬆，拿出一瓶大的運動飲料和杯子，準備倒出兩杯來。
李靜賢無奈，一手抓著了黃善容的手，把食指輕放在自己嘴邊，示意他先不要說話。

然後，李靜賢轉頭對李世伯說︰「沒野，佢小題大做啲啫。佢比我撻左成廿九次都沒炸形，佢淨係撻左我落地一次就係咁Sorry前Sorry後......哈，爸爸，真係唔知點話我尼位可愛既師弟好呢?」
「哈哈善容好好丫，依家有幾可有咁溫柔既男仔呢?」李世伯親切的笑著回應，手裹已經拿著兩杯冰涼可口的運動飲料，示意叫兩人起來去坐沙發，好好享用飲料和休息。
「呀~......」黃善容謝過並接過了運動飲料，喝下了幾口，就發出了舒服的呼嘆。真人的武術練習可比夢境的對打和平時跑步都累人多了。
「係喇，爸爸......」
「嗯，咩事呀乖女?」年輕的兩人享用著冰涼的運動飲料，而李世伯則泡了杯熱咖啡，坐在按摩椅上品賞。
「我想請善容今晚留係度食晚飯，你意下如何。」
「噗呀!?...」黃善容一聽，差點又嗆得想反吐，幸好沒在李世伯面前失禮。

「哈哈好呀當然好，多個人多雙筷，真既話，等我今日好好露番兩手先!」李世伯甚是興奮的回應。
黃善容轉頭就跟李靜賢的目光對上，李靜賢不發一言的淡笑著，那表情和眼神仿似已經告訴他︰「這就是"懲罰"，你接受嗎?」

「......小的遵命，女王大人。」黃善容無奈笑笑，也只好跟小美姨Whyapps中說今晚先不和她「撐枱腳」了。

李靜賢這主意，真是別具一格的「懲罰」呢。

------------
「無極之子既訓練，我地都好滿意。」一把年輕的聲音，平靜的報告著什麼。
「咁咪好囉，仲有咩要講呀?」武允行的聲音，不是很耐煩的回應。
「......你身體點樣?」
「哼，可以有啲咩。」
「......允行，你心知肚明。」這年輕的聲音，變得有點沉重。
「佢地都係後生仔，有大好既未來，更加唔好講我地口中既無極之子，佢竟然係一心大哥既親孫兒......哼，啲後生仔沒事既話，折下壽咪折下壽囉，我向來最唔X錫身既。」
「陽玄會一定會銘記你既貢獻。」
「挑，咪X咁官腔喇......我都不過，只係報答一心對我同大家既恩德.....」
「係呀?......」坐在武允行對面的「食客」，輕輕的笑了下。
「沒野喇，再見。善意提醒你，夜晚唔好成日食宵夜喇，對身體唔太好。尤其係糯米飯同碑酒。」
「得喇得喇，我都幾十歲人，比我享受下啦。」武允行苦笑，便食了一口自己炒的糯米飯。

(本章完)

渣手繪系列既人設圖(真心唔識畫畫)
BTW算係想表達我自己作為作者，筆下既角色大概係咩樣呢?

黃善容(Wong Sin Yung, Chris)
-於香城土生土長的華裔少年，十六歲的中四生，就讀黃太仙區的「香城杏壇中學」。
-性格溫和而善良，不過是個內向的宅男，加上潺弱的身體，較女性化的名字，故被同學笑稱叫「善娘」。
-有著節儉的習慣，另外有著不錯的廚藝，很擅長做家務。

-從四歲覺醒了陰陽眼，自六歲時和住家鬼魂小玉認識，並發展出如家人般的感情。
-擁有百年難得一見的"無極"之氣息，也因此成為了真道會和陽玄會的重點目標。
-因家人遇害，目睹過李靜賢和陳揚錫的戰鬥，還有小玉的推動下，決心成為降妖使。

-平時興趣是看動漫和玩電腦遊戲(FPS類及MMO類)，閒時也會看一點鬼神民俗的書籍和資訊。

李靜賢(Lee Jung Hyeon, Chloe / 韓名︰이정현)
-於香城出生，中韓混血的少女，十七歲的中五生，於中四時就讀黃太仙區的「香城杏壇中學」。轉校生，之前一直在國際學校中就讀。
-性格冷傲而成熟，總帶著自信和平淡口吻的冰山美人，不過偶爾也會有溫暖的一面，尤其是和好友宋慧祈一起時。
-同時也是天才少女，學習和上手的天賦極佳，各科成績都名列前矛，短短在杏壇的一年已為學校取得不少獎項。
-香城杏壇中學的校花，國色天香的容顏和模特兒般的理想身材，基本上為所有男同學趨之若鶩的追求對象，不過李靜賢往往毫不理睬。

-有著一位愛女至極，擅長烹飪的父親，知道女兒的秘密身份; 母親是韓國人，已故的降妖使，母親的死成為了李靜賢做降妖使的最大動力。

-遺傳母親的氣息，加上自身的天賦，十五歲出師時已是下甲級的降妖使。五行屬"水"。

-平時興趣是聽音樂，唱歌和游泳，最近在學習日語。

第11章︰返校

「嗶-嗶-嗶-嗶-!......」
鬧鐘響了，接近一個月的「事假」後，上學的一天又該重新開始了，小美姨也開始重新上班去了。
黃善容快快的穿起了校服，整理好儀容，就如以往。
只是唯有不同的是，從今天起，上學一定要戴上玉石護符，以保護自己。

走出房門，要是以前，母親肯定會準備好簡單而美味，那熱騰騰的早餐放在飯桌上......現在都什麼都沒有了，甚至連客廳的燈都沒打開，因為小美姨尚未起床。

黃善容穿上了之前新買的皮鞋，檢查一下隨身物品，看了一眼小美姨給自己新買的書包。
「小美姨.......我番學喇。」黃善容走進了小美姨的房間，她跟過身的母親有一樣的習慣，就是只要房間不鎖門，就表示可以隨便進去。

黃善容就看著仍在夢寐中的小美姨，溫柔的輕聲細語，自己要出門了。
「嗯...嗯~」小美姨好像半睡半醒的，反正她在床上微笑的，微微點頭。
黃善容放心的淡淡一笑，背上書包，便出門去了。 可能生活模式改變了，黃善容比以前更早的出門，搭上往黃太仙站的列車時，感覺人流稍沒有這麼擁擠。

「......」
終於，以學生的身份，踏在了校園大門前。自己好像就是今天第一個回校的學生嗎?雖然平時自己都很早回校，可也鮮有這樣的時刻。

黃善容進過了大門，就走在G層的走廊上，G層中會有校務處，社工室和飯堂等等。
「黃同學，早晨!」黃善容回一回頭，就是嗓門特大的唐主任，唐主任平時都是最早回校的教職員。
「早晨呀，唐主任。」黃善容微微一笑，也微微的鞠了一下躬。

「早晨早晨......希望放左咁耐假之後，你可以重新回復正常既校園生活。我已經都叫袁姑娘follow一下你既狀況，需要啲乜野幫手或者情緒上既問題，即管同老師同學講喇。」唐主任這訓導主任，又是個大男人的，難得的向學生展示他感性而溫和的一面。
「多謝你，多謝杏壇既大家。」
「咦，你買左早餐番尼呀?唔阻你既早膳時間喇，唔好係上面食就得喇。」
「放心，唐主任。」

香城杏壇中學這間平凡的中學是就是挺平凡的，不過平凡之中，它跟一般的香城中學卻有些不一樣的校規，而且是被學生認為是「德政」來著。

主要有三條，一是學生可以買外來的早餐回校，於早會前在飯堂內進早膳。
二是於午膳時間，可以用手機，但不可干擾到他人。
三是除了上體育堂一定要束馬尾之外，女同學只要儀表整潔，普通的直髮髮型，校方是不限制的。

好像因為這樣，有些家長間對這間學校的風評也稍有「微言」，不過自很久以前，杏壇的校規就是這樣定下了，創校的人們認為「自律」和「自由」，都是該要引導學生的。

以往有母親的愛心早餐，黃善容鮮要在學校進早膳。現在，他大概之後有很多機會了.......

黃善容買了一份最便宜的「N記」早餐，就是一個簡單的漢堡包和一杯熱奶茶。
放下書包，便拿著外賣袋子，獨自一人坐在了飯堂中，安靜的食著早餐。

「...小善?」一把疑惑的少女聲，傳到把手上漢堡包才咬了一口的黃善容耳中。
黃善容淡淡一笑，便轉過頭，會這樣稱呼自己的，除了葉明恩還有誰?

「呀，今日咁早既?」至少在黃善容的印象中，葉明恩平時也沒有像他這樣早到。
「嗯.....可能我都想早啲見到你掛?」葉明恩臉上雖像是苦笑一樣，可她臉上卻泛起了輕輕的紅暈。
黃善容聽罷後也是略為感動的苦笑著，讓葉明恩坐在他對面。

葉明恩帶的早餐是一枝豆漿和燕麥饅頭，黃善容看罷，猜想是在附近的「糖記包點先生」買的吧。這看上真是健康呢，不愧是運動少女一名。

「......嘻。」葉明恩安坐下來，咬了幾口饅頭，莫名的嘴角上揚，輕笑了一下。
「笑咩?」黃善容望著葉明恩，順便喝了口熱奶茶，這些用奶精沖出來的奶茶，湊合喝吧。
「沒幾可同你一齊食早餐，感覺好amazing啫。」葉明恩微笑著道。
「咁我以後或者大把機會都可以同你食喇。」黃善容苦笑了一下，再咬了一下手上的漢堡包。
「呀......」葉明恩知道黃善容以前都是在家用完早膳才出門，想必就是黃母做的吧。
一想至此，她感覺自己說錯了話，便不好意思繼續說話下去，就默默食著手上的燕麥饅頭。

「超自然小組既活動，星期五放課呀呵?」黃善容見葉明恩一臉尷尬的樣子，想了一下其他的話題來轉移氣氛，就提起之前半逼半就下參入的超自然研究小組吧。
「嗯嗯，今個星期岩岩第一次~」葉明恩馬上回復了一下輕鬆的心情，連忙點頭。
「OK，雖然唔知do what，不過我唔會放飛機既。」黃善容打了一個「OK」的手勢。
「放心，我地會好casual~」葉明恩笑笑的道。
「嗯嗯。」
「話時話，你同李師姐進展點呀?」葉明恩用著微妙的眼神看了眼黃善容，便喝了口豆漿。
「做咩突然問起尼啲野呀?」黃善容有點汗顏，繼續啃著手上還剩一半的漢堡包。
「哇，都上去人地屋企食飯，見埋人地家長囉~睇尼進展仲快過坐過山車丫~」葉明恩笑呵呵的道。
黃善容聽罷，一臉無奈，快快的啃著漢堡包，喝了口奶茶，回想著星期六的事。

星期六那天，李世伯一聽到自己要留在李家作客食晚飯，便一副興高采烈的模樣，快快把咖啡喝完就馬上到樓下買菜去了。

「李世伯真係熱情，受寵若驚呀。」黃善容看了看手上的運動飲料，又回想他興高采烈的樣子，便不禁和李靜賢提起，也算是讚讚她的父親吧。
「哼，多謝喇。家父本來就好客，加上呢，你係第一個話我唔太冷淡既男仔，佢對你好有好感。」李靜賢一臉沒所謂的淡淡回應，順便打開了電視機，頻道是新聞台。
「係呀?......嗯，咁我諗宋師姐係第一個話靜賢你唔太冷淡既女仔。」黃善容微微一笑，猜想的道。
「哈，聰明丫。」李靜賢也微微一笑，是發自真心的那種微笑。
「李世伯真係好愛你呢......」黃善容小聲的說著，不知李靜賢有沒有聽到。
「所以話，家父基本上都當左你係"未來女婿"咁睇。」

.....未來女婿!!??

黃善容聽到李靜賢那平靜的一句，先是一時沒察覺，等了過了三秒才放下杯子，擺出一張「WTF」的驚愕表情，望著翹起腳，坐得莫名誘人，展出冷傲微笑的李靜賢。

「我早已經講左我同你拍拖既事比家父知。」李靜賢一臉輕鬆的說著。
「吓!??......咪著，李世伯唔反對咩!?」黃善容心想除了驚愕，就是奇怪，就算自己是討李世伯歡心的男孩子也好，現在說的可是拍拖呀!

想想看單親家庭的父親，要是知道自己那未成年的掌上明珠和一個看上去身軀柔弱還小女兒年紀一年的平凡男生拍拖，沒把男生碎屍萬段都不錯了還欽定「未來女婿」?

「點解要反對?」李靜賢不以為然的品嚐手中的運動飲料，順便把電視轉去一個韓國頻道。
「呀呀......我......咁潺，又細你一年...我...」黃善容甚是不自信的說著。
「我唔介意，家父唔介意，That all。」李靜賢聽罷，不知為何有點硬氣的快速回應。
「......我仲未可以保護到你。」黃善容嘆了口氣。李靜賢一聽，便緩緩的起了身，刻意坐在黃善容身旁，而且身勢不斷靠近著黃善容。

果不其然的，黃善容馬上就害羞了起來。
「呵，你咁鐘意叫我女王.......咁，本女王似係啲要男人保護既弱女子咩?」李靜賢冷傲而自信的笑了一下，黃善容緊張得說不出一句話來。
「......我始終見過你受傷生病既樣，就算你唔需要都好，我都想為之努力。」黃善容吞了吞口水，冷靜一下頭腦，便語重心長的把自己的真心話說出來。
「噢......咁你要繼續努力一下先可以滿足我既要求呢。」李靜賢說「噢」的時候，明顯有些遲疑，只是她很快就回復了那平靜冷傲的語氣。
「或者下次，唔好比我撻咁多次?當然...你就算粗暴啲禁我落地我都唔會嬲豬同話你性騷擾既~」李靜賢既是冷傲，又有幾分打趣的說道。
「邊敢呢...」黃善容無奈的輕笑了一下，算是令氣氛輕鬆了些。

兩人就坐在沙發上休息和看電視，李宅的電視看來了安裝額外的組件和服務，可以收看來自韓國，日本甚至一些美國英國的頻道都可以看到。黃善容並不出奇李靜賢會看韓國頻道，畢竟她是中韓混血兒。不過真是出人意表，她這個年紀不愛看那些情情愛愛的韓劇，也不喜各式美男子的K-POP，綜藝節目好像也沒什麼興趣，全程就看看一些韓國新聞和一些韓語版的配音動畫。

「哈哈~我番尼喇~」大概四十分鐘多，李世伯笑呵呵的手上一袋二袋的回來。
李靜賢見狀，便上前幫父親把食材和材料拿到廚房中。李靜賢問及要不要幫忙洗切材料時，李世伯溫柔一笑，讓女兒好好招呼黃善容就是了。

李靜賢微笑的點了點頭，便把黃善容帶到房間中。
「出面電視沒咩野睇，入尼玩陣電腦喇。」李靜賢看了眼一臉困惑的黃善容，平靜的解釋。
「OKOK...」
「哼，你莫非唔會係諗緊......」李靜賢竊笑了一下，眼珠轉到一旁的床上。
「女王呀女王，你再咁玩我，我塊面就成個關公咁樣架喇。」黃善容無奈的笑了下。

「嗯......靜賢，你好鐘意聽音樂架?」比起那整潔的電腦，黃善容更在意上次探病時，看到她房中那些貴價而優異的音響設備，甚至她的電腦桌上，也有幾個掛上不同全罩式耳機的耳機架和一支已掛上電腦麥克風的麥克風架子。
「算係興趣。」坐在黃善容一旁的李靜賢，輕輕的點了點頭。
「嗯嗯......噢，你係度學緊日文?」黃善容剛漫不經心的使用了一下李靜賢的電腦，想著有什麼是合適和她玩或是看的。
當整隻右手都放了她那大大的L型電腦桌上，握著那小小的女生手型滑鼠，發現桌子一旁放了幾本日語教學的書本。
李靜賢沒有用嘴巴回答，就點了點頭。

她見黃善容遲遲未知該用電腦做什麼好，於是便在整齊的抽屜中拿出了一條小巧的入耳式耳機，並插在連接在電腦上的耳擴設備上，借一下滑鼠，放出電腦中的音樂。
「一齊聽?」李靜賢把右耳的一邊放到自己的耳洞中，便用她那纖纖玉手把左耳的一邊遞給黃善容。
黃善容一臉害羞的接下，長這麼大，哪怕是和陳揚錫和其他關係好的男生，都未嘗試過共享耳機，一起聽歌呀。

恭敬不如從命，黃善容也小心的把耳機放在自己的左耳中。李靜賢見此，才點下了「PLAY」的按鈕。
於是，一陣柔和而略令人感到憂傷的旋律在兩人耳中輕輕奏起，還有一男一女的韓語歌聲。雖然黃善容聽不懂韓語，只是他感覺比起那些潮流的K-POP，這首歌的旋律和男女的歌聲風格都相當悅耳，是會令想沉醉在歌曲意境中的感覺。

李靜賢的品味還真是不一般，接下來的每首歌都讓黃善容不想睜開眼晴，就只想繼續沉醉在歌曲之中。
兩人，不知不覺都閉上了雙目，用心地欣賞著歌曲。直到幾首歌曲都停下來了，黃善容才睜開了眼睛。

「家父應該準備好晚飯喇，去洗手食飯喇。」李靜賢輕輕的替黃善容取下了耳機，自己如是，便吩咐他去洗手。

黃善容耳紅了一下，便走到了洗手間。
哇，李宅的洗手間簡直是像一塵不染的樣子。沖浴的位置外還有一個大大的浴缸，黃善容猜是浴缸應該是李靜賢會用的吧，畢竟上面放了兩三支很合適女性使用的浴用劑，好一個富家千金的生活呀。

兩人洗過手，一走到客廳的飯桌，黃善容驚訝得張大了嘴巴，心想自己這是上了什麼韓式菜餐館嗎?一道道看上去就美味可口的料理盡在飯桌上，有韓式拌飯，水冷麵，餃子湯，紫菜卷，還有擺盤相當精美的刺身料理。

「李世伯，咁太豐富喇，小生點好意思呀?」黃善容坐下，有點不好意思的說道。
「哈哈，唔緊要，有得大展拳頭，我不知幾開心呀~上次我整咁多韓式菜，都係靜賢帶慧祈上尼果陣囉。」
李世怕樂呵呵的道，看來他非不但毫不介意，還非常高興。
「呀，原來係咁。」如果說宋慧祈是李靜賢的知心姐妹，看李世怕對自己的反應，黃善容不難想像李世怕肯定會盛宴招待宋慧祈。

黃善容轉頭一看，李靜賢不知為何平淡的看了飯桌上的菜餚，竟微微的苦笑了一下，無奈望向李世伯，並用他聽不懂的韓語說了一些話︰
「爸爸，整咁多餸咁辛苦，叫埋我入廚房幫手嘛。(韓語)」
「哈哈，不敢勞煩我可愛既千金~今日善容難得尼食飯，我不知幾開心!(韓語)」
「嗯......」聽不懂是聽不懂，不過「爸爸」和自己的名字，黃善容也是能猜到的。自己的名字在韓音中好像是叫Seon Yong呢?

「得喇，沒野，叫佢下次叫埋我幫手啫。」李靜賢繼續一臉無奈，揮了揮手。
「好喇，你地都肚餓架喇，起筷啦~」李世怕也坐下了，讓兩人都吃飯。
「哦哦......世伯食飯，師姐食飯。」黃善容腼腆又客氣的說了說，便開始用餐了。
跟平時的白米飯不一樣，他們是一人一碗的韓式拌飯。
「呀，善容......唯一少少要求，請你代靜賢撈下佢碗飯丫?」李世怕剛要拌起自已的飯，好像一臉突然想起什麼的樣子，微妙的笑著，提出了這樣的請求。

「哦，沒問題......」雖是不解，黃善容倒是很願意，畢竟李世伯和李靜賢對他如此好。
「爸爸......」李靜賢無奈的盯了眼李世伯，便把頭伸到黃善容耳邊，說起因由。
「韓國既拖友食拌飯果時，男仔如果幫女仔撈飯，甚至將佢食唔完既飯都食完，就代表個男仔體貼同敬重女朋友。」李靜賢很是平淡的解釋道。
「原來如此，咁......」黃善容聽罷便呵呵的苦笑下，原來是「未來岳父」的「考卷」嗎?
「哼，家父只係令你借花獻佛，你可以唔洗理。」李靜賢不是很在乎，準備就想食飯。
「嗯?......」

「等我尼喇。」李靜賢剛想進食，一雙細細的男生雙手伸過來，握著了飯碗，並且溫柔的微微一笑。李靜賢看罷，臉上既是少許的無奈，也有少許的驚喜，反正算是默許了黃善容替她拌拌那材料豐富而充滿色彩的拌飯。
黃善容拌也拌得很是得體，動作看來不粗魯，還故意把拌好的飯，用匙羹堆了一下，讓它看起來比較有賣相才還到李靜賢面前。
李靜賢見到賣相吸引的拌飯，不禁展出略是溫暖的微笑，而李世伯的笑容嘴角感覺已經可以上到耳邊了。
二話不說，李靜賢突然也雙手拿過了黃善容的飯碗，一樣的拌好，一樣的堆好賣相，再放回黃善容面前。

「咁，公平曬。」李靜賢撥了撥頭髮，微微一笑的吃了一口拌飯，甚是滿意的品嚐著。
「嗯嗯......嗯!好好味呀~」黃善容也微笑的接過了李靜賢給他的拌飯。說話起來，黃善容從未吃過韓式拌飯，加上愉快的心情下，他感覺這碗李世伯親自做，李靜賢親手拌的拌飯真是人間美味。
「哈哈哈哈!多謝多謝~見到你地咁閃，我老懷安慰之餘，早知就載番副超食飯啦~」李世伯這興高采烈的話一出，李靜賢無奈的瞧了自己父親一眼，便繼續平靜的用膳。黃善容也是不發一語，害羞的默默用膳。

「善容，你要試試啲泡菜嘛?係我母家親戚寄比我地既。」不久，李靜賢指了指桌上的一些泡菜，跟黃善容推薦道。
「呀，靜賢，善容食唔食得辣架?」聽李世伯的口吻，看來這泡菜挺「厲害」的。
「好呀，放心我幾食得辣架。」黃善容點了點頭，他倒是沒猶疑，因為自己其實挺嗜辣的。
李靜賢笑了笑，便把一些泡菜夾送他碗中，黃善容不好意思了一下，便先夾了一小束試試看。
「哇~真係幾辣下，而且有股後勁一直湧上尼.....不過算係我可以接受既程度~」黃善容嘴嚼著，舌頭和口腔便不斷湧上了一股強烈的辣勁，而且似乎要持續一段時間。幸好，自己也算是食慣辣的人，這個程度還算可以嚥得下。

「呵呵，靜賢，咁你以後多啲帶善容上尼食飯喇，因為只有你同善容食得落~」
「呀，李世伯原來你唔食咩?」
「靜賢母家比既泡菜實在太辣囉，比我既愛妻喂左幾年都好，始終唔係太慣，靜賢既口味就似足佢媽媽喇。」李世伯淡淡的笑道。
「哦......」

「咪著先......你點知架!?」

葉明恩聽罷，便裝作一副無辜的樣子，有點壞壞的笑了笑，趁人不多便拿出自己的手機給黃善容。
黃善容小心接過一看，這是李靜賢的IM!?是今早才發的帖文。當晚李靜賢是拍了不少食物照，那他們二人的照片是......?

「呀，人相係李世伯影既......」黃善容無奈的傻笑了下，便拍了拍頭，李靜賢是不喜自拍，可沒說李世伯也必是一樣呀。李世伯當日原來偷偷拍了這麼多呀......

LeeJungHyeon ❤︰248
[星期六，家父請師弟食晚飯，家父很高興。在此，希望看到此帖文的大家都祝福黃善容師弟早日走出傷痛。他是位人品極佳的男生，不管作為前輩或是女生，我很喜歡他。]

黃善容見到帖文的內容，莫名的感慨......雖然可能只是些客套話，但是他也是開心的。
當然，此套相和帖文一出，一堆男生用戶又是成群的「崩潰」。而好姐妹兼自己的好學姐宋慧祈，則這樣留言︰

Song~Vicky ︰祝善容早日走出傷痛❤
Song~Vicky ︰BTW人相係世伯影架?你地真係超有夫妻相~😍幾時去註冊呀，哈哈哈哈~ 😆

LeeJungHyeon回覆@Song~Vicky︰係呀。👏
LeeJungHyeon回覆@Song~Vicky︰註冊呀?呵呵，除左法例上要等男方滿18歲成年，或者等佢可以保護到我尼位女仔再考慮喇?

等他可以保護到我這位女生再考慮呀.....
好，我一定會的。

黃善容和葉明恩用完了簡單的早膳，也差不多到早會時間了。
兩人笑了笑道別，便站到各自班中的隊列中。
一眾4C班的同學見到黃善容，不約而同的露出了複雜的微笑，可能是擔心，可能是同情，可能是感慨。

「善容......呀...」同學們好像是想說什麼，又不好意思說出口。
「唏，叫番我做善娘就得喇，咁拘緊做咩呀?」反而，是飽受過悲離的黃善容先淡淡微笑，反過來讓同學都輕鬆一點，如往常一樣便可。
「善娘，你沒事丫嘛?大家都好擔心你，或者你平時係靜螢螢咁，但係大家搵你幫手果時，你永遠沒話唔得......大家，尼一個月都真誠咁樣既你祈禱。」
有位同學，如此說是。

「話完全沒事係假既。......但係，我一定會堅強面對，唔洗太擔心我。」黃善容遂拍了拍同學們的肩膀，示意無須太擔心他。
也許是保護和尊重黃善容的關係，早會沒有提到他的事宜。
而當上課時，各個科目的老師都會先慰問他一番才上課，黃善容一一致謝。

事實上，自己休假時也沒完全閒著，過了喪事之後，一直有問陳揚錫和葉明恩，課程大概教到什麼內容，並以此來在晚上自修，尤其陳揚錫和自己都是中史和世史科的學生。所以現在聽書講課，還算可以聽個明白。
當然，又是運動又是自修又是「發夢修煉」的，要不是現在不用「發夢修煉」了，能先睡上一兩天好覺養好些精神，黃善容的腦袋再聽書估計就「過熱」了。

不經不覺就到午膳了，黃善容感覺今天有什麼不同嗎?時間過得好快呀。
「嗱，今日你揸主意喇，想食咩呀?」陳揚錫笑了笑，拍了一下正在收起課本的黃善容。
「哦，N記喇。」黃善容快快的道。
「吓?仲以為你想食咩耶鈴閣，薩力亞果啲添。而且聽明恩講既話，你今朝咪食左囉?」陳揚錫有點驚訝的說。
「之前話同你食N記，就出左事成個月......依家同你補飛啦~」黃善容苦笑了一下。
「呀......嘻，好啦~」陳揚錫聽罷，欲言又止了一下，便笑嘻嘻的答應。

NaDoanld，世上最大的美式快餐龍頭，亦是香城最常見的快餐連鎖店，因著一部份的特價餐，香脆的炸物和會送小玩具的兒童餐，廣受香城老中青和小朋友的歡迎，俗稱「N記」。

陳揚錫要是到了午餐時段是去N記或是美式快餐店其他買午餐，他肯定會買一份餐之後加大再加些炸雞之類的小食，然後不顧儀態的開懷大嚼。

所以說黃善容不時笑笑的挖苦他一點都不像富人家的公子倒沒錯，那有富家公子竟然喜歡食垃圾食物還吃相粗豪的?

果不其然，黃善容看了看陳揚錫那豐富的餐盤還有他已經大流口水的表情，儘管看了很多次也不禁的笑了笑。
黃善容自己倒是很簡單，十有八九都是叫特價餐，頂多轉冷飲或有新品推出時試一次。除了是節儉的性格外，他感覺特價餐已經很美味了，材料太複雜的漢堡包他反是無感。

「唏，請你食呀~」兩人用餐起來時，陳揚錫把加錢買來的兩隻炸雞翼，送了一隻給黃善容，而他自己已經急不及待的啃上一口。
「多謝喎~」黃善容露齒一笑，便拿起炸雞翼，跟著陳揚錫大嚼起來。
「話時話呢......課金仔你係因咩成為降妖使?」黃善容食了一半的炸雞翼，便嘴巴還含著食物，小聲的向陳揚錫問。

的確，他有點好奇陳揚錫為什麼成為了秘密的降妖使。
「嗯嗯......講尼就話長喇......嗯」陳揚錫一邊嘴嚼著，一邊無奈的說著。
「有一日，我親愛既媽咪話突然多病痛，我爹地就話晚上痾個尿竟然見到有黑影好似閃過咁，咪請左幾個風水師同道士尼睇囉，當然，效果就無乜喇。」
「直到我既師父上左尼，佢扮下野擺下陣咁，就話想同小公子傾個密計，即係我。」
「哼，當時我真係以為佢係度9up。佢話，我地陳家祖上有人用過鬼神運財而不還願，結果呢啲運財鬼就過尼搵尼代子孫尋仇喇.....」

「嗯......所以你師父叫你做降妖使，打走佢地?」
「Bingo~好smart呀你!我有問番佢，你自己唔郁手?佢答番我，解鈴還須繫鈴人，只有陳家後人先可以真正誅滅運財鬼。」
說到此處，陳揚錫的語氣沉重了一些。

「嬌生慣養既我，當時點會應承佢丫......只係，媽咪身上既瘀傷越來越多，連醫生都解釋唔到。爹地既金行，唔知點解越來越多員工意外受傷，包括果啲由細睇到我大既叔叔姨姨......」

「......」
「我中二時應承左師父成為降妖使，我唔想再令父母同其他人受傷。中三時，我出師，就同果隻運財鬼決一死戰.....唏，記唔得中三時我請左一星期病假?」
「記得。唔通......」
「嗯，真係丫......我尼個只有下丙實力既弱雞，花左九牛二虎之力，攬炒咁款先擊殺到佢。」陳揚錫吃著吃著，苦苦的笑了下。

「原來係咁......課金仔，你其實大可完成左任務之後就回歸正常生活丫。」
「我都有咁諗過，不過當陽玄會交代，想要我保護一個人。果個人竟然就係你，因為你係"無極之子"......」
「我下定決心，就算我幾廢都好，在情在理我都要保護你!」
陳揚錫一手咬著手上的炸雞柳漢堡，笑著輕輕的拍了黃善容的肩膀。
「......多謝你。」黃善容有感溫暖的微笑著，剛好把陳揚錫請他吃的炸雞翼啃剩骨頭了。

食了頓快餐，回到了學校，過了三節的課堂，放學了。

因為自已的特殊狀況，黃善容放學後還要先去找一找駐校社工袁姑娘。
袁姑娘一見黃善容來到，便親切又溫柔的噓寒問暖一番，黃善容放下了心，把自已一切的心情感受，這一個月所經歷的，還有一些家庭狀況都如實告訴了袁姑娘。 袁姑娘細心聽著，一邊像是錄口供般的寫著一堆筆記。

當黃善容語畢後，袁姑娘轉起她精靈的眼睛，重溫了自己寫的東西，便溫柔的向黃善容問︰「咁至少如果據善容你自己講既話，你同身為監護人既姨姨處相得好愉快，你姨姨既經濟能力都頗為優厚，我可以理解你目前對新家庭，好滿意，沒心理或者經濟壓力?」
「嗯。」
「咁.....有沒曾經感覺一啲失落，唔慣既感覺?感覺強唔強烈?」
「......有少少，感覺唔算大。姨姨或者唔係媽咪，佢唔識煮飯，佢唔係師奶.....但係佢真心愛護我同善儀，我對此已經好欣慰同感激。」
黃善容回想了今早上學的情景，若有所思的說著。

「好好。」袁姑娘微笑的點了點頭，便再發問下一條問題。
「今日番到尼學校，有沒咩唔慣呀?」
「嗯......今日大家可能對我有啲拘謹，其實我唔太在意，好似平時就得架喇。至於學業既話，之後有託朋友Sell啲note同功課比我睇，我就趁夜晚自修，整體上我諗可以追得上學業進度既。」
「我諗大家同學仔正正係愛你，尊重你，在意你既感受所以先反而咁拘謹，咁去諗既話都唔錯丫。」
「善容果然好自律。如果有咩唔識，請教下李靜賢師姐丫，佢係高材生，又係你既伙伴，而且同你關係咁-好-。」
袁姑娘說「好」的時候，明顯的語氣加重了一下，意味深長的微笑著。

「袁姑娘......」黃善容回以她一個無奈的笑容。
「哈哈，作於社工既立場，我唔應該支持學生早戀......不過睇同學仔喇，你同靜賢，我個人就唔太反對既~」袁姑娘掩嘴的微微一笑。
「哦哦......」黃善容有點害羞的點了點頭，今天會談便先告一段落了。

「小--善!」黃善容才一出社工室，就見葉明恩在門外等待，那表情像是一頭滿心等待主人回家的可愛小狗一樣。

黃善容見狀，略是驚訝，正要說什麼時，葉明恩已經拉起他的手，好像很期待的說道︰「如果你沒約人既話......我好耐沒同你一齊放學，今日一齊，好唔好?」
「......嗯，當然。」黃善容聽此，先是稍呆了一下，便溫暖的笑著答應。

兩人走出了校門，就這樣慢慢走著。
「你依家唔再著住係深邃埗添，如果唔係我地就可以一齊搭車喇。」葉明恩有點遺憾的說道，黃善容對此默默的點了點頭。
「明恩，食唔食啖甜品先番屋企呀?」黃善容淡淡一笑，指了指商場的位置。
「好呀~」

就跟平時一樣，月月甜品店人流不多，黃善容和葉明恩很輕易就找到了座位並點餐。
「尼度都係同之前一樣......真係好。」黃善容望了望周圍，漫不經心的說起。
「唏，你沒番學一個月昨喎~而且咁講好似咒尼間鋪頭生意平平咁~」葉明恩輕輕一笑，感覺沒什麼好唏噓的呀。

只是，她內心也知道，青梅竹馬向來喜歡不太多人的環境，而且經歷了這麼多事後......他大概真的很想如往常一樣，什麼事都不再改變。

「嗨，今日想叫咩呀?」甜品店的侍應姐姐一見是熟客，便熱情的打了招呼。
「嗯...想食尼個"天山雪蓮玉"!...不過今期夠唔夠錢呢?」葉明恩看了看新海報的新甜品，雙眼發光，很是嘴饞的說道。
不過想到這叫"天山雪蓮玉"的新品價錢也不菲，葉明恩心中有點十五十六的。

黃善容看到葉明恩那猶豫不決的表情，不禁淡淡一笑，便拿出了錢包在她面前晃了晃︰「今次我請你喇，下次自費呀吓。」
「呀，你夠唔夠錢洗先?」
「多到我依家都唔知點洗，放心喇。」黃善容小聲的自嘲道，因為小美姨每個月給他的零用錢足足有三千香元，對於以前就養成節儉習慣的黃善容來說，這簡直是一筆花不完的橫財。

「嘻，你既仔仔真係錫你喇。」
「呀......」
「嗯......」
侍應姐姐見此，打趣的說一下，殊不知兩人都臉色一僵，之後甚是尷尬的傻笑。
「侍應姐姐，我呢位"好兄弟"名草有主架喇......」葉明恩先說了話，無奈的傻笑著。
「噢係呀~Sorry呀見你地你咁親密，佢仲捨得比錢請你食野，仲以為係拖友添~」侍應姐姐儘管說錯了兩人的關係，倒不感尷尬，直腸直肚的說出了自己的感覺。
「我地青梅竹馬，青梅竹馬......」黃善容低著頭，害羞的假裝玩起了手機來。

侍應姐姐也沒糾結，反正就是笑嘻嘻的去下單了。

「哈，李師姐同我表白果日，佢都問我同你係咪男女朋友添。」黃善容回想那天的情景，笑了一笑，想活躍一下氣氛。
然而，葉明恩一聽罷，好像瞬間沒聲好氣的瞧了他一眼，便不發一語的玩起手機來。

「......葉小姐，我講錯野?」黃善容尷尬的抓了抓臉。
「沒呀，我又點知你條女同你講過咩丫......」葉明恩假裝不在乎的說道，不過她之後像是想起些鬼主意，便壞笑道︰「咁，假設你答係，你覺得李師姐會有咩反應?」
「嗯......我諗佢會為左我而撬你牆腳。」黃善容苦笑了一下，背後這樣說李靜賢會不會不好呢?
當然這是說笑的，只是在於自己的"無極"和她對自己的同病相憐感，李靜賢在公在私都肯定會找其他理由接近自己吧?
「哇~黃先生依家咁有自信呀，吸引到要女神撬牆腳~」兩人說著說著，便一起笑了起來。
就在兩人談笑間，他們的飲料和甜品也一一到來。

「不過......」葉明恩吃了一口這用糖水，涼粉和雪呢嗱雪糕做成的"天山雪蓮玉"，果然一下子展出誇張的反應。
然而與平常不一樣，她吃著吃著，突然眼神留了在正在享用冰鎮奶茶的黃善容身上。

「做咩呀?」
「沒......只係我真係好好奇，點解李師姐會咁鐘情於你。」葉明恩淡淡的苦笑。
「嗯......因為......我夠溫柔體貼?」黃善容也是一樣的笑容，總不能告訴葉明恩，自己和李靜賢是天生的陰陽眼呀。
「哼~唔知醜!......喂呀，你講真話喇。」葉明恩笑了笑，不過她似乎還是繼續問道。
「咁我真係唔知囉......」
「......你講緊大話。」
「!?...明恩，我......」黃善容嗆了一下，驚訝的看了看葉明恩。
「我係你青梅竹馬，你口不對心我點會唔知呀。」葉明恩說著說著，整張臉越來越貼近黃善容，臉上亦莫名的認真。

「......明恩，尼個係我同李師姐既秘密，我諗唔方便講喇。」
「你果然講緊大話!哼!.....」葉明恩有點生氣向黃善容吼道，之後便一臉不想看到他的不悅模樣，側著鼓起的臉，速速的食起甜品。

「明恩，你又做咩事呀?」黃善容不解又苦苦的問著。
「你可以照直話你唔想講，我會尊重你......竟然對我遮遮掩掩咁，你至做咩呀......」葉明恩怒氣未消，既是略帶點怒氣，又無奈委屈的說著。
黃善容見此，嘆了一口氣，閉上了眼睛，緩緩的說︰「對唔住呀明恩......我知你唔鐘意朋友對你有所隱瞞，頭先係我失言，對唔住。」

「哼~知你又做!」
「......我咁講啦，我同李師姐既家庭組成好相似，所以佢......有啲憐愛我尼個師弟?」這下，算是說真話了，雖然是一半。
葉明恩聽罷，才驚訝的轉頭看著黃善容。

「呀......原來係咁呀。」葉明恩好像有點後悔自己打破砂鍋問到底的態度。
「算喇，師姐唔會介意既，佢又聽唔到。」黃善容倒不太在意，語畢便繼續享用著手上的冰鎮奶茶。

葉明恩知道李靜賢的背景後，也不好意思多問什麼。不過這次，倒是黃善容喝著喝著，他的眼神留了在正在享用甜品的葉明恩身上。
「你點呀黃生?嬲我頭先發脾四呀?」葉明恩注意到了黃善容的目光，無奈的說著。
「點會丫......只係，諗起我地細個點識啫。」黃善容漫不經心地攪拌手上的奶茶，低頭的微笑道。
「哈，做咩突然諗起呢啲野呀?」葉明恩聽罷，略是驚訝，之後也淡淡的微笑。

幼稚園的時候，我總是易羞怕事又慌慌張張的，加上眼睛能看見不一樣的東西，一離開了媽媽和祖母身邊，我獨自在幼稚園就更是沉默，生怕招惹什麼麻煩。
因此，同學也許不會欺負我，但話題就一句起半句止，談不上話。
除了，一位精靈活潑，老紮起馬尾頭的小女孩。

「小善!」
「噢......葉明恩，你......叫我?」那天，是學校旅行，老師和家長們帶我們這些小鬼頭去燒烤。
媽媽見我挺怕生的樣子，溫柔一笑，讓我坐在一座空桌椅上，安靜的畫畫，等有食物烤好了才叫我回來。

我很享受此刻獨自的安寧，身邊陽光充足而桌椅又有樹蔭庇護，暫時...肯定不用看到那些半透明的怪人們。
我大概畫了一會，那活力十足的葉明恩竟找上了我。

「尼度附近得你一個昨啵，唔係叫你叫邊個呀?」她笑了笑道。
「......請問搵我做咩?」我有點沒聲好氣的說。
「我想睇你畫畫，好唔好?」
「......好。」

葉明恩就一臉好奇的坐了在我旁邊，我能感覺到我在因害羞而臉紅著。我也沒什麼好畫，就素描著眼前的一棵大樹。
「哇~你畫既呢棵樹好靚喎。」葉明恩笑了笑的看著我，搞得我有點不好意思。
「嗯.....葉同學，你...點解想睇我畫畫既?」
「興起囉~」
「......」
「喂呀，你唔好成舊木咁喇~你好多秘密同心事咩?」
「你當係啦......」
「哦~怪唔得你咁靜喇......哈，不如同我講下丫?」
「......唔講得。」
「哼，有咩好唔講得啫~」
「唉......我我可以見到啲大人話叫"鬼"既野，葉同學你又信唔信丫?」
當時我沒想太多，就半開玩笑的說了出來。反正她也不會信吧......
「我信呀!」
「......吓，咩話?」
「嗯，我就唔信尼個世界有鬼既.....不過我爸教我，世界係無奇不有架嘛，信有咪有囉，有幾奇啫~」
「嗯......」

明恩其實也不信我是「陰陽眼」和這個世界上有鬼魂，然而我已經很高興，因為她至少會尊重我的說法，不懷一點異樣的眼光和想法。

除了那一次和兒時的明恩透露心聲之外，我再也沒有跟任何人提起「陰陽眼」的事了。因為當懂事以後，誰知再說這些東西，人家會有什麼反應呢......

再者，我也不能保證，把「陰陽眼」的事說出去之後，鬼魂會不會有什麼反應。在情在理，我在保護自己，更要保護其他人。

「我地以後一齊玩丫，反正我地又住得咁近~」
「住得咁近?」
「唏~我就住係你對面昨!你咁都唔知?嘻嘻~」
我家的對面，是另一座民房，就是那兒呀?

「......嗯，好呀~」
四歲的我對著這位陽光十足的同齡女孩有點害羞的點了點頭。

不知不覺，到此刻十六歲的我們，就在甜品店回想往事，彼此漸漸傻笑起來。

(本章完)

第12章︰課外活動

黃善容回復校園生活已經一星期了，到了星期五，午膳前的兩節課，是英語課。
除了英語特別好的學生外，基本上都不怎受學生歡迎的課堂，尤其自高中起的，那些模擬試卷便來一波又來一波的，做得師生都沒脾氣。

「呀......終於放飯喇...」陳揚錫回想起剛才聆聽卷那些語速奇快又深奧的英語，大嘆一口氣，像是靈魂出竅一樣趴倒在桌子上，不想再回想剛才的卷子。
「係呀......」黃善容也沒聲好氣的附和。

「呵，你就今日好喇，攞正牌同師姐撐枱腳~」陳揚錫話題一轉，便笑笑的打趣道。
「咩撐枱腳啫......係伙伴計劃呀。」黃善容無奈的笑了一下，便收拾了一下課本和筆記。
「嗯?做咩帶埋書落去下食飯呀?」
「今日約左要請教靜賢，幫我補一補英文。」黃善容拿了今天的功課和筆記本，便揮了揮手下去了。

因為想節省時間來溫習， 黃善容就在便利店買了一份大點的三明治，再外賣一杯熱奶茶便回校去了。
一如既往，他早早回校便乖巧的等待，尤其他正要趁午膳時間來溫習，便獨自坐在飯堂中一邊溫書，一邊等著。

這次和上次不同，李靜賢早早便下來，跟黃善容輕輕打了下招呼，便坐了在他面前，他們是最早到飯堂的一對學姐和學弟。
「善容，你想食左野先定係溫到差唔多先食野?」李靜賢把便當盒和筆記都放在桌上，淡淡的問。
「我鐘意先苦後甜......By the way一切聽師姐吩咐即可。」黃善容淡淡一笑。
「你食三文治?」李靜賢指了指黃善容的午餐，黃善容隨之點頭。
「OK，咁溫左書先。」李靜賢也淡然的微笑，打開了便當盒，黃善容一看，也是三文治，這樣用膳起來很方便，用不了多少時間。
當然比起他手上的包裝食物，這手作的三文治看上去好吃多了。
兩人便先溫習才用膳。在身邊的其他同學享用美食之中，他們反像是反其道而行一樣，不受那些食物的香氣所誘，專心致志的一個教授，一個學習。

「好喇，今日到尼度喇。」李靜賢滿意的替黃善容蓋上了他的筆記本，平靜的微笑著。
「呀，師姐果然係天材少女呀......」黃善容微微的苦笑道，自己都不知被李靜賢糾正了多少次錯處，幸好她的語氣一直都很平靜，完全沒有不耐煩或是高材生的高傲感。

「天材?哼，唔努力既天材連庸人都不如，無論係讀書.....定係其他野都好。」李靜賢若有所思的冷傲一笑，黃善容看罷，默默的點了點頭。
「我地互相交換一半，好唔好?」
「呀......師姐，尼啲係...」
「Cheap野，沒毒就得喇。」

李靜賢淡淡的笑了笑，黃善容於是閉起眼的微笑，把手上的一份三文治交了給李靜賢，李靜賢也把三塊小巧的三文治給了他。

「係喇，我有少少野想問你。」李靜賢咬了幾口黃善容的三文治，突然問道。
「嗯，咩事呀?」黃善容也是先咬自己的三文治。
「你係咪...星期一獨自同葉師妹一齊放學，之後係甜品鋪食甜品，你地互相喂大家?」
「呀，我比啖奶茶明恩飲，佢就笑笑口咁一野隊啖雪糕入我把口到，哈哈~」
「......」

李靜賢沉默不語，明明臉上一臉從容的食著三文治，可她的手好像把三文治的表面都捏出皺了。
黃善容這感情笨蛋，才又發現自己說錯話。臉上瞬間握了一把冷汗，這......該不會就是宋慧祈提及過的︰當心李靜賢會吃醋哦。

「靜......靜賢?」黃善容嘗試叫她的名字，不過在學校，他只好小聲的說。
「你，係咪同葉師妹食完甜品之後，送埋佢番屋企......」
「Err......Err......」
「做咩口窒窒呀......唔通，做左啲對我唔住既事?」李靜賢冷笑了一下。
「沒!沒!......只係我都好耐沒去探葉世伯同葉伯母，咪順便送明恩番屋企囉。」
「係呀......姐係咁，有同學見到你地坐車果陣，葉師妹挨著你膊頭訓著左，你就微微一笑咁披自已件外套係佢身上......」
「咁我地之前都有咁樣既...」

「哼......我可愛既師弟，先喂青梅竹馬，先借埋膊頭比人訓，咁take care其他lady，見你咁gentleman，我不知幾欣賞呀....」李靜賢說是這樣說，可她冷得發寒的語氣和冷笑的表情，
她分明是在反諷。其他同學聽在耳中，便怪笑的看著黃善容，有些倒是驚訝的看著李靜賢。

「哇...激親人囉~」
「第一次見女神咁嬲呢......」

「靜賢......你...唔鐘意呀?」黃善容驚慌之中，下意識的就說李靜賢是不是打翻了醋瓶子。
「你知就好喇......」李靜賢凌厲的盯了眼黃善容。
「我.....我......」
「我食飽喇，你食飽都番上去喇。」李靜賢冷淡的道，她只食了黃善容給她的那份，把自己未食完的三文治拿走，語畢便上去了。
「......」

「原來係咁呀.....哈哈...哈哈哈哈!!!」到了放學時間，陳揚錫向黃善容問了問下午傳出的「新聞」，黃善容便向其大吐苦水了一番。
陳揚錫聽完來龍去脈之後，卻是不禁大聲的笑了出來。
「有咩好笑啫......唉。」黃善容無奈的看著大笑中的陳揚錫，沒聲好氣的嘆氣。

「你呀，話你太溫柔定沒EQ好呢?呀黃生你係"有婦之夫"尼架喇，好歹都避下嫌丫~喂食沒師姐份，借膊頭又沒師姐份，坐車SweetSweet都沒佢份，做你女朋友唔醋就假囉。」
陳揚錫明明從沒拍過拖，卻像個愛情專家一樣，頭頭是道的「分析」著。
「係咩......我仲以為靜賢咁既女仔，唔會呷醋添。」
「嘖嘖，師姐再cool都係個青春少女呀~」陳揚錫笑笑的道。

「快啲陣間哄番師姐喇，反正你今日唔係去超自然研究小組咩?」
「唉咁先大獲，明恩都係度加嘛......」黃善容很是驚慌的回應，一邊心不在焉的收拾書包。

「"八婆，我條仔你都敢搶!?"，"哼!小善同我係青梅竹馬呀，你唔抵得呀?"，然後佢地互煎一巴呀?哈哈哈哈哈!!~」陳揚錫裝作是女生的聲線，把腦中幻想的肥皂劇情節笑說了出來。
「You FF too much...咁我相信佢地未至於咁既。」黃善容汗顏的回應。

.......黃善容糾結了好一陣子，便來到了活動預定的311室。杏壇中學的3樓，有著不少的特殊用房和小房間，不少課外活動或是個外老師的課後輔導大多都在3樓進行。
而學校安排讓宋學姐用的是311室，一間細小狹窄的小班教室，平時沒什麼人用的樣子。

「呀.......一入到去要講咩好呢?」明明已經到了門口，可黃善容卻滿臉愁容，內心都忐忑不安的，生怕會有什麼尷尬甚至衝突的場面。
不知宋學姐到了沒有，要是宋學姐在的話，也許氣氛會好一點......

「咦，小善尼左喇!?你企係度做咩呀?」
「呀!?明恩......」葉明恩從門的視窗中看到了黃善容的身影，便笑笑的出去迎接他，當然她不知道的是，黃善容正因為下午的事而胡思亂想著。

葉明恩便一臉不解的笑笑看著他，他才回過神來。
還沒等黃善容回應，葉明恩就急不及待的一手把自己拉進了311室。一入眼簾，便是正在閒聊的宋慧祈和李靜賢，她們正在有說有笑的。

「呀，善容尼喇，坐喇~」宋慧祈一見黃善容，親切的打了句招呼。
「嗯......」黃善容禮貌的微笑點頭，可他也瞧了眼李靜賢，她那平淡的臉容好像沒怎理會自己的樣子......話雖如此，桌椅就拉了四張出來，葉明恩跟宋慧祈坐，那自己也只能坐在李靜賢旁邊了。
黃善容緊張的坐了在李靜賢旁邊，李靜賢沒有理會他。
宋慧祈見此，笑了笑的問︰「善容，今日......激嬲左靜賢呢?」
「嗯......」黃善容很是自愧的說著，李靜賢略是轉頭看他一眼，又再裝作沒事發生。
「咁......你地要唔要拆店佢先?我都唔想課外活動開始既第一日，你地就面阻阻。」
宋慧祈是這樣問，可語氣倒不擔心兩人的感情，有點輕鬆的建議道。

「......」
「靜賢。」黃善容帶著愁容，語氣誠懇的稱呼她的名字，輕抓著李靜賢的右手，李靜賢才略有驚訝的看著他。
「好對唔往，係我沒顧忌你作為女朋友既感受......只係明恩....我同佢已經係十二年既好朋友喇，我發誓我地之間做既野係基於摰友既情誼同習慣......我以後都會注意架喇，希望你原諒我尼個唔合格既男朋友.......」
黃善容甚是認真的解釋，低聲下氣的道歉著，希望李靜賢原諒。

「......」
「......」
「哈。」然而，李靜賢卻輕輕的淡笑了一下，更神奇的是，宋慧祈和葉明恩也像是偷笑一樣的看著黃善容。
「呀?......」黃善容對三人的反應，感到一臉詫異。

「晏就我做下戲昨，我又點會呷尼啲咁無謂既醋呢?」李靜賢閉上了眼睛，淡淡一笑，伸出左手輕輕搭了在黃善容的手背上。
「吓!?......呀...」
「你都一五一十咁講左喇，葉師妹同你係有足足十二年的摰友情誼，照顧佢再正常不過，我做咩要嬲呢?」
「咁......你點解要扮呷醋呀?」
「哼，啲人加鹽加醋咁話緊你尼單野，無非就係想我回復單身啫?好，我咪即管比佢地得意一下囉......By the way, 我都好奇你有咩反應，假如我表現出所謂的"呷醋"既話。」
李靜賢不屑的冷笑著，她既一早便知黃善容的事肯定被誇大了不少，對那些同學的用意，她只感無聊。

「有言在先，你如果真係對個三唔識七既女仔又抱又攬既話，我真係會呷醋架~」李靜賢是這樣說，可看她冷傲又帶有幾分挑逗的語氣上，她更像在開玩笑。
「呼.......好，我既女王大人。」黃善容苦笑著，可他卻鬆了一大口氣。的確，李靜賢這種成熟穩重又別具性格的女生，很難想像她會吃醋生氣。
「女王大人!?...哇，宅男黃善容原來有啲特殊既癖好架~」葉明恩聽到「女王大人」的稱呼，便一臉壞笑的挖苦黃善容。
「唔好諗歪野喇，我講笑啫。雖然我係宅男，唔係咩抖M囉。」黃善容無奈的瞧著葉明恩。
「好囉好囉~你地感情沒問題就好囉，咁依家我地開始活動未?」宋慧祈笑了笑的問，另外三人便一起點了點頭。

活動開始了，宋慧祈倒不多像其他課外活動的老師或是負責同學一樣，先長篇大論一番活動理念云云的。
可能反正四人都是熟人好友了，宋慧祈只是微笑的簡單道︰「多謝大家賞面尼個咁冷門既課外活動小組，咁，我地開始啦。」

「首先，大家信唔信呢個世界有鬼呀?」
宋慧祈用著親切的語氣，問起了這老生常談的問題。
「唔信~」三人同以可愛的口吻回應，分別在於葉明恩是真心相信，黃善容和李靜賢並不是。
「嗯，小善......你細個唔係話你好似係咩陰陽眼咩?」黃善容記得十二年前的事，那葉明恩亦如是。
「呀，可能細個見到陌生人驚啫.....就係同你一齊玩開始，我就沒見過喇。」黃善容苦笑了一下，只好想出些說辭來使葉明恩不懷疑。
「哈，善容原來細個有咁既經歷呢。」宋慧祈像是眼光閃爍的樣子，抬了抬自己的眼鏡笑道。

接下來，宋慧祈便打開了房間中的投影機，並示出了電腦上她準備的一堆圖片和資料，開始了她的活動。
大概是說「鬼」的概念，在不同國族，文化風俗和宗教中對「鬼」的不同描寫和記載。
黃善容感覺這像是上課一樣，當然過程有趣多了。自己兒時甚至空閒時都會看看些鬼神相關的書籍和資訊，不過比起興趣的成份，
更像是要認識不同的鬼怪，以保護自己。而宋慧祈的「講課」，相當生動有趣，簡單易明，加上她那恰到好處的語速和溫和聲線，相當吸引聽者的注意力。

「好，今日到呢度啦~多謝你地。」快樂的時光就是快，不經不覺已經下午五時了，活動也完結了。
「宋師姐，其實之前都沒聽過你有呢方面既興趣既，點解今年想搞呢個課外活動既?」黃善容不禁好奇的問。
「呀......其實......」宋慧祈露出了柔柔的苦笑。
「善容，我應該未同你講過，我係個孤兒呀呵?」
「呀.......」黃善容驚訝不已，隨之露出難過的神色。

「唏，你唔洗咁樣。說起因由，自從舊年暑假開始，我一直不時係夢中聽到好似有一男一女講野，不停咁叫我個名......」
「如果只係一兩次，我真係當係夢就算。但係呢個夢一直都三番四次咁出現又出現，感覺......係我既親生父母報夢一樣。」
「我到依家都唔知呢個夢既意義，不過成件事好不可思議又神秘......哈，反而令我成個暑假有興趣研究超自然同鬼神既事呢~」
宋慧祈倒沒有特別傷心難過，她是一種疑惑的語氣，而且之後便淡淡一笑的指自己突然對超自然和鬼神有了興趣的事。
「既然學左咁多，我當然想同其他人分享喇~嘛，雖然到頭來都係熟人~」宋慧祈一半無奈，一半興奮的說道。

「原來係咁。」
「哈哈，都要親口多謝番善容添，沒你加入既話，我尼小小願望恐怕都達唔成囉~」
「唔敢當唔敢當...呀?」黃善容尷尬的笑了笑，要不是當天葉明恩有所請求，自己才不會加入什麼課外活動呢。
不過他沒留意的是，宋慧祈竟伸手摸了換自己的頭，溫暖的微笑，是表示感謝嗎?不管如何，她這個舉動，讓黃善容臉紅了一下。

「善容，你......面紅呀?」李靜賢故意冷盯了眼黃善容，臉紅的黃善容馬上臉色嚇得白回來，生怕「女王大人」真的食醋。
宋慧祈見狀，便大笑了起來，並道︰「靜賢~你成日咁玩善容既話呢，佢真係心血小，短幾年命架喇~」
「哈哈，好。」李靜賢也笑了笑，轉頭也對黃善容輕鬆地說︰「咪講左囉，三唔識七既女仔，慧祈對你係三唔識七既女仔咩?。」
黃善容汗顏，不過也笑了笑的鬆一口氣。

-滋滋!-
這是手機震機的聲音，從宋慧祈的裙袋中傳出。雖然其實除了午膳時間外，是不應在學校用手機的，不過所謂「不被人發現就不是犯罪了」呢。
現在課外活動，又沒有老師只有三位密友，加上在偏門的位置，談電話也不會被發現了。
宋慧祈便示意接一下電話，誰知，她好像很緊張的回應什麼。
「喂，你好。嗯，我係......吓!?噢，好丫我明白喇，我即刻過一過尼丫......」

「慧祈?」
「宋師姐?」
「呀，少少私人野，唔洗在意。不過我要快啲走喇。」宋慧祈微微的苦笑了一下。
「宋師姐，再急都小心你對腳呀......」葉明恩很在意和擔心的望了望宋慧祈，宋慧祈見此，露出了溫暖的微笑，感謝明恩的關心後便先行一步了。
「宋師姐咩事呢?好少見宋師姐咁驚青既樣。」黃善容漫不經心的說著。
「......我估係佢細佬既事。」葉明恩皺起眉頭，還是擔心著宋慧祈。
「細佬?原來宋師姐有位細佬架，從來沒聽佢提起呢。」黃善容再次驚訝的道。
「義弟，而且係個不良少年。」李靜賢補充道。
「噢......」
「李師姐呀......」葉明恩好像有點不滿李靜賢這樣說是。
「至少，大部分人都係咁睇。血統係無可爭議，至於不良少年...我見過慧祈弟弟，我保留尼個睇法。」李靜賢聽明白了葉明恩的語氣，不知說真說假的，平靜的解釋自己的看法。
「榮烈話姐係粗魯同易發火啲......但係佢其實係個好人。」葉明恩背起書包，小聲的自言自語。

------

三人離開了校門，走了一段路，葉明恩便主動說自己先回家了，笑笑的讓黃善容今天該送李靜賢回家。
黃善容害羞的點了點頭，兩人便先和葉明恩分道揚鑣了。 兩人便慢慢的走著，黃善容抬頭一看，看著黃昏那橙色的天空，莫名感到溫暖。
「善容。」
「嗯，咩事呀?」
「你睇睇。」李靜賢淡淡一笑，把自己的手機遞給了黃善容。

LeeJungHyeon❤︰124 -「酸醋不適合我，反是這個師弟真有令人有甜到心裹的溫暖。❤」

黃善容一呆，心想︰天呀!?又是什麼時候拍的，這不是剛才牽手的畫面嗎?
「慧祈頭先拍架，唔好望著我。」李靜賢的淡然笑容中，流露了一絲的得意。
「睇尼我好容易比人偷拍添~」黃善容無奈的笑了笑。
「呵，我今日表演完呷醋既戲碼，真係想睇下某啲同學既表情係點，哈哈......」李靜賢得意的冷笑道。
「嗯嗯.....」黃善容感覺這樣冷笑的李靜賢有點不寒而悚，繼續無奈的笑了笑。
「話說，番翻學一星期，有沒咩唔慣呀?」李靜賢很快回復了平靜，並問。
「一切都好好.....甚至，我暫時沒見到有鬼魂，就好似以前一樣。」黃善容感慨的回應。李靜賢聽到了他的回答，收起了笑容，沒有回應，默默撓著他的手，一起緩緩走著。
「靜賢......最近，你夜晚要出尼嘛?」黃善容也擔心的問道。
「暫時唔洗。自從我破除左學校既陰陣，睇尼真道會短時間都唔敢有小動作著...」李靜賢若有所思的回應。
「我一定會儘快成為降妖使，然後......至少，可以同你並肩作戰。」黃善容想了想，把「保護你」暫時吞回了肚子，一臉認真的道。李靜賢這次也是一句話都不說，倒是.....她露出不怎冰冷的微笑。
「仲有，保護善儀，保護小美姨，保護明恩，保護......杏壇。大家，我一定要保護到底，為左唔再發生猶如你我所發生既悲劇。」
臉容柔弱的少年，語氣卻莫名的硬氣。他緊握了脖子上的玉石護符，如是立下了誓言，而一旁默默聽著的少女，則是他的見證人。

咕嚕~

「......?」
「......?噢，我諗係我呀......」黃善容尷尬的傻笑著，是他肚子抗議的聲音。
「今日既三文治唔夠飽?」李靜賢稍是掩嘴，淡淡的竊笑了一下。語畢，她從手上的午膳袋，拿出了午餐盒。
「食埋佢喇。」李靜賢把午餐盒打開，遞在了黃善容面前，原來她沒食自己剩下的三文治。
「靜賢，你最後都沒食到咩!?」
「做戲要做全套架，再講，樓上應該唔可以食野。」李靜賢並不在乎的解釋。
「多謝你既好意，不過......」黃善容苦笑了一下，把書包轉過來，從中拿出了一個膠袋。
「你?......」李靜賢吃驚了一下，黃善容手上的正是她分給他的三文治，完封不動的在他手上。
「我心諗既然你當時沒食.......我都唔好意思食囉。」
「你呀，真係個奇怪既人。」李靜賢說雖如此，但她卻是閉起眼睛的微笑著。
「咁，不如我地依家食埋佢?」黃善容笑了笑。
「Sure.」
黃善容一嘴咬下去，這三文治真是好吃，看來又是李世伯的傑作呀。裹頭有火腿，炒蛋和青葉，而且有一層少見的泡菜醬，薄薄均塗在麵包夾著材料的兩面，辣味適宜，更能提升食欲和材料的味道。

「好食，好食~李世伯真係料理達人呀。」
「......我整架。」李靜賢聽罷，無奈的盯了一下黃善容。
「呀!?原來係靜賢整架......真係好好味~下次教我整丫。」黃善容聽到李靜賢的「申訴」後，尷尬了一小會，不過之後他便滿足的微笑著，讚美著李靜賢。
「砌三文治有咩好學呀?」李靜賢淡然笑笑。

兩人說著說著，走著走著，快把各自三塊小小的三文治食完了。
李靜賢就剩最後一口時，她把最後一口，遞在了黃善容面前。黃善容略是一驚便督了她一眼，看了看她的淡笑和眼神，便回了一個溫暖的微笑，也自己手上的最後一口，遞在了李靜賢面前。
兩人就雙手交錯，各自把對方手上的最後一口吃下。

「靜賢，你上次剩左一啖飯，係專登既呢?」
「唔知呢......反正係真係扮，你都會食埋架啦?」
「......唔知呢。」

(本章完)

人設圖時間

陳揚錫(Chan Yeung Shek, Gordon)

-於香城土生土長的華裔少年，十六歲的中四生，就讀黃太仙區的「香城杏壇中學」。
-性格溫厚而外向，處事圓潤，經常會開玩笑。因為經常在手機遊戲充值課金的緣故，故被同學笑稱叫「課金仔」。
-看起來不像富家公子的富家公子，家中三代都於香城經營著金店。

-自中一和黃善容認識，成為了打死不離的死黨兄弟。也因此當奉命要保護黃善容時，相當驚訝。
-十五歲時成為降妖使，五行屬"金"。

-平時興趣是看動漫，玩手機遊戲和戀愛攻略遊戲。

葉明恩(Yip Ming Yan, Mia)
-於香城土生土長的華裔少女，十六歲的中四生，就讀香城杏壇中學。
-黃善容的青梅竹馬，在4歲時相識，足足有十二年的交情，同在深邃埗居住，兩人的家相當近。(黃母去世前)

-總是紮著如像個人標誌的馬尾頭，永遠精力充沛和戴著陽光笑容的運動少女。
-性情直接和感性，有時會顯得衝動，不過對於黃善容會特別的理解，並且多有溫柔的時候。
-很喜歡穿著運動型的服裝，不管在校內還是平常的打扮。

-興趣就是嘗試不同的運動和食甜品，另有鮮少人知的興趣是打理葉母帶回來的盆栽。
(葉母是花店老闆娘。)

第13章︰同樂

轉眼間，一個半月快過去了。黃善容似乎已經習慣了新的生活，早上上學，放學後總抽一至兩小時來鍛鍊身體，練習運用氣息和法術，
每逢星期三及六便去醫院探望善儀，逢星期五則上完超自然研究小組的活動後，便上門李宅，讓李靜賢幫自己補課加「痴餐」才回去。
反正小美姨又不會煮飯，李世伯又樂見「未來女婿」上門，雙方監護人好像達成了共識一樣，那就沒問題了。

「......媽咪，我出門喇。」
黃善容對著母親的遺照，感慨的淡淡一笑。

一個月後，母親的遺體也已經完成了火化程序和儀式。至於骨灰安置的問題，雖然有親戚指這樣風水不佳，有死人氣。然而在黃善容和小美姨的意願下，眾人都大致同意黃母的骨灰安置在羅宅之中。
為此，小美姨和黃善容在「依家」挑了一個收藏櫃，安裝在黃善容房間中，安放母親的骨灰。如果是一般人，可能會渾身不自在，放個骨灰罌在自己的房間中還是透明的玻璃櫃，睡在床上都背脊一涼。
可黃善容一點都不害怕，這是自己那朝夕相對，對子女呵懷備至的母親，為何懼之?再者，小美姨說過黃善容的房間以前就是她們兩姐妹的房間，少年覺得能把母親的骨灰安放於此，別有意義。

自從把「母親」接回來之後，黃善容便每天上學前，都會在大廳那張的小小遺照前，像以前一樣，跟媽媽道別。只是有別以前，在他道別之前，會對著「母親」雙膝下跪，語畢才起來出門。
小美姨其實有一次因為早起，誤打誤撞的看到了黃善容此舉，她只是咽哽和感慨，便靜靜的回到自己房間，裝作不知道，讓姨甥用自己的方式盡孝吧。

今天出門，天氣變得寒冷，黃善容便改穿了冬季校服，迎面抵受著寒風走向了列車站。現在是換季期，學生可以自由選擇穿夏冬季的兩套校服。

第一次穿上高中的冬季校服，黃善容覺得挺是帥氣。杏壇的冬季校服對其他的香城中學生是很羨慕的存在，因為它設計上很有軍服風格，穿在身子高的學生身上更顯英氣。
高中的男生冬裝，純白的長袖襯衫和黑色長褲外，最主要是那一身純黑，金鈕釦，繡上金邊花紋點綴的軍風外套，簡直讓其他校的男生羨慕不已。只是......

「雖然型係幾型，不過保暖麻麻咁.....乞嚏!」
不知是自己身子弱還是外套不太夠保暖，黃善容在車上打了個噴嚏。

今天雖是星期五，不過今天卻是特別上課日，學生們就只需上半天便可放學。
臨近還有一個月便考試，杏壇在此之前會有幾天特別上課日，原意是給學生尤其是高年級有更多時間溫習，不過顯然的，九成學生都不一定這樣做呢。

「Yo~放學囉，我地去食咩好呀?」陳揚錫已經急不及待地收拾好書包。
「咩呀，今日大家一齊食飯丫嘛~」黃善容微微一笑，提醒他們今天已經約了其他人。
「係，不過我地大家都未決定食咩丫~」
「呵，請果三位女士作主喇，我地係沒主見既宅男呢~」黃善容打趣的說說，也背起了書包，跟陳揚錫一同下去。

原來，兩人和葉明恩，李靜賢還有宋慧祈約好了，正值今日是特別上課日，明天又放假，便大伙一起來頓大餐吧。只是，大家還沒說好，該去那用餐呢?

「小善，課金仔~」兩人站了在禮堂前等待，首先下來的是葉明恩。
「嗨，明恩。」
「咦，今日咁凍，明恩你唔著冬季呀?」陳揚錫驚訝的看選擇穿夏季校服的葉明恩。
「嘻，佢年年都係Deadline先換冬季架啦。」黃善容微笑的回應。
「都係小善知我心意~冬季啲衫著起尼又重又麻煩，我先唔鐘意呀~」葉明恩很滿意黃善容對她的認知。
「唉，真係曬呀~我地杏壇沒野叻，就係套高From果套冬季校服令人趨之若鶩丫嘛~」
陳揚錫打趣的說道。
「哼，好睇唔好洗呢~今日小善同我食早餐，佢一路食就一路打乞嚏，差啲飛曬落我個包到呀~搞到我都有啲擔心佢都咪感冒添。」
葉明恩不以為然的指了指他們的外套，憶述今天早上和黃善容進早膳，他噴嚏不斷。
「唉，係黃生潺啫~」
「哈哈，可能今日真係太凍啫......而且我都幾鐘意既，咁多袋裝野~」
黃善容尷尬的笑了笑，不過穿了半天，他還挺喜歡冬季的外套。這種軍風設計的外套，外面足有四個大口袋，裹面再有三個裹袋，簡直不愁沒位裝東西，美觀和實用性都很好。

就在三人閒談之際，李靜賢和宋慧祈也下來了。當黃善容看見李靜賢的一剎間，他不禁泛起了淡淡的紅暈，因為穿上冬季校服的她真是氣質非凡，第一眼便令人心跳加速。

杏壇高中男生的冬裝整體是純黑的，而高中女生的冬季校服，則是純白的長袖襯衫配上海軍藍的裙子，加上一件經女性化設計的海軍藍外套。據說之所以有這麼濃厚的軍風設計，是因為辦學團隊最早創立杏壇時，設計校服的老裁縫是個居於香城的英國人，曾經是英國軍官。學生的冬裝設計便採用軍風設計，仔細點分的話，男裝參考陸軍禮服，女裝參考海軍禮服; 男裝外套的校紋在右袖，女裝外套的校紋在左袖。
也因為它們設計得如此莊嚴英氣，高中畢業禮學校都不另設禮服，就讓學生穿著整套的冬裝就好。

「做咩呀，招呼都未打就眼擎擎咁望著我?」李靜賢冷傲一笑，有點挑逗的說。
「呀......呀...Sorry......」黃善容一下子被李靜賢看破了，很是尷尬又害羞的回應。
「嘿~善容擺明覺得你今日好靚啦。」宋慧祈笑笑的說，拍了拍李靜賢的肩膀。
「呵，我今日都唔知聽幾多男仔向我咁講囉~」
「點同呢~小善係李師姐你既男朋友喎。」葉明恩也笑笑的加了把嘴。
「嗯......失禮喇，只係你今日真係好靚。」黃善容害羞的緩緩說道。
「......哈。」李靜賢聽到了之後，輕挑的笑了笑，「好喇好喇，我地去邊到食好呀?」宋慧祈親切的問著眾人。

「N記。」
「......Are you fxxking serious?」黃善容無奈的盯了眼隨之壞笑的陳揚錫。
「哦，咁TFC喇。」
「明恩......」黃善容轉頭看著也跟著開玩笑的葉明恩，無奈的笑了笑。
「靜賢，咁你有沒咩意見呀?」
「嗯......慧祈你咁講既話，我有個建議。」
「好呀，講尼聽聽~」

其他的四人大概萬萬沒想到，李靜賢提倡的用膳地方，竟然是黃太仙商場最上層的卡啦OK社。

「......」
「做咩都咁既表情呀?叫野食先喇。」李靜賢看了看四人呆呆的神色，慫了慫膊，平靜的笑著便打開了房間中的冷氣機和卡啦OK。
「沒，我諗係我地都沒諗到靜賢你會帶我地尼呢到啫。」宋慧祈驚訝的回應。
「而且，個職員一見師姐就好熟咁講”李小姐~咦，今日帶朋友尼呀?"，李師姐原來你係熟客?」葉明恩回想剛才在接待處的情況，職員好像很熟悉李靜賢的樣子。
「李師姐大大張VIP卡呢~」陳揚錫也回想起來，李靜賢一臉淡然的拿出了張VIP卡，職員接過一會，便慇勤的帶眾人到這間大大的包廂中。
「大不了一星期尼一次自己唱獨腳戲啫，啲人咁比面我，講到尾咪因為佢地知道我尼個熟客係有錢女。」李靜賢很冷淡的說著，便在卡啦OK上播了一首很柔和的純音樂。
「嗯......個店長仲話只要係靜賢既話，唔洗加鐘，隨便坐到收鋪都得添。」黃善容補充道，而且他的確是在直述，店長當時不是說「李小姐」，而是直呼「靜賢」。

「店長同家父有交情啫......所以包廂錢就唔洗夾比我喇，大家各自AA制係野食就得喇。」
既然李靜賢這樣說道，那眾人就照樣做了。很快，所有人都填了點菜單並交了出去。

「你地想唱K既話，自便啦。雖然帶大家尼K房，我都只係貪尼到好似私人空間一樣，啲野食都唔差，我地可以盡情傾計。」李靜賢播了歌之後，似乎不打算唱K，就安靜的玩手機，等待著餐點。
「呀，人地想聽靜賢你唱歌呀~」宋慧祈用可愛的語氣說著。
「沒得傾~」李靜賢也裝是可愛的回應。
「嘻嘻，既然李師姐咁講，我就唔客氣喇。」陳揚錫便笑嘻嘻的找了首動漫歌曲，便拿起麥克風高歌一曲，當是飯前的節目。

......
「呀，你地做咩呀?」陳揚錫正眼見餐點來了，正想大流口水時，才見另外四人都極之無奈甚至略是厭煩的看著他，不解的問道。
李靜賢沒說話，三人此時便異口同聲的連同她的一份也說出來︰
「你呀，真人版胖虎呢架!」

「噢，係咩?哈哈哈哈~」陳揚錫倒是不慚愧，聽到「真人版胖虎」反而哈哈大笑起來。

一點點小小的插曲後，五人都圍著長方形的大桌，坐著沙發的用起餐來。
如李靜賢所言，這裹的餐點和飲品都不錯，學生還有優惠，就算只當它是用餐的地方，眾人都甚是滿意。
只是作為五人聚餐的話，李靜賢有點孤言寡語。正當宋慧祈在想提什麼話題，讓李靜賢能說些什麼都好，李靜賢卻剛好放下了叉子，黃善容則看到她桌下的手勢，把自己的耳朵貼過去。
「記得聽日，黃大仙祠，授劍。」李靜賢輕聲細語的說。
「嗯。」
「另外，將留陰玉帶埋過去。」
「嗯?做咩......」
雖然黃善容不解，不過見李靜賢沒有再說話，似乎不打算交代因由，就自覺回復身勢。

「唏，你地兩個咬耳仔好Happy播~諗緊去邊到Dating呀?」宋慧祈笑笑的說。
「呀，無咩野......」黃善容道。
「想問佢今日餐夜晚食咩啫，每逢星期五家父就叫佢過尼痴餐~」李靜賢淡淡的笑著。
「哇~你地感情已經咁好喇!?連家長都哄點埋，嘻嘻~」宋慧祈很高興的說著。
「呵，李師姐小心啲呀，話唔定佢遲啲連夜都過埋架喇~」葉明恩瞧了黃善容一眼，便展出有點狡猾的笑容說笑。
「過夜!?......唏!葉小姐你諗咩呢。」黃善容紅起了臉，趕忙搖了搖頭。
「做咩紅曬臉呀宅男，明恩話過夜啫，唔通你FF......」這次是一臉壞笑的陳揚錫。
「陳揚錫，都叫你唔好睇咁多裹番架啦。」黃善容不甘示弱了回了句嘴。
「哈，一齊訓覺既話，我又唔區既。當然，純字面上既意思既話。」李靜賢望著黃善容，既是冷傲又誘人的笑道。
「呀......」黃善容聽罷，臉紅得更厲害了，遲遲搭不上話。四人見狀，便齊齊笑了笑。

用完膳之後，宋慧祈和葉明恩便唱起卡啦OK來，她們倆感情要好的學姐學妹，唱完一首又一首的，歡樂極了。
而且最重要的是，她們一文一武的女孩子，唱起歌來真不差，至少比陳揚錫那毀天滅地的聲音好多了。其他三人每當她們唱完一首，都會禮貌的拍一拍手。

「呼~好耐沒唱過K囉，真係爽。」
「呀，小善同李師姐你地唔唱咩?難得一場尼度，唱番一兩首都好丫?」葉明恩看了看黃善容和李靜賢，把麥克風遞給了他們。

「喂，明恩你唔問我既?」陳揚錫打趣的問。
「妖!你唱左成三首，我地都就尼聾喇!仲好講~」葉明恩笑了笑的挖苦他，繼續問兩人。
「係囉，情侶唱K好正常架嘛，係咪?」宋慧祈望了望兩人，也微笑的鼓勵著。

「嗯......靜賢，你有歌想唱嘛?」黃善容見兩人盛意拳拳的，不太好拒絕，便先問李靜賢有什麼歌想唱。
「沒，你有沒丫。」李靜賢平靜的說。
「嗯......」
黃善容聽罷，嘗試在卡啦OK的網絡找了一首歌，示意叫李靜賢看看。李靜賢看罷，流露了略是驚訝的神色，問道︰
「...呢首係韓文歌，你識唱咩?」
「我番去聽過好多次，因為實在太好聽喇.....我諗我唔識韓文，不過日日咁聽，發音總記得既。」黃善容溫柔的笑了笑。

「......好喇，一齊。」李靜賢點了點，淡淡的笑容中示出了一點喜出望外的感覺。
其他三人便坐著等看好戲，一臉期待的等待這對小情侶的歌曲。

「(男)太陽下的水仙花，渴求那純白的陽光......」
「(女)竭盡力量，於夜空發出一點光......」
.......
.......
「(合唱)唯願水仙花得到它的溫暖吧......」

兩人歌唱完畢之際，坐上三人便毫不吝惜的響起了掌聲。
「好聽~好聽!」
「小善，原來你識韓文架?唱得咁流利又溫柔好聽!」葉明思驚喜的稱讚。
「耳濡目染啫，正如聽得日文歌多，我都識唱兩句。」黃善容有點害羞的回應著。
「靜賢你唱歌超好聽呀!~而且，同善容把聲鬼死咁夾喎~」宋慧祈笑道。
「過獎喇，咁岩首歌係柔和同憂傷既類型，我地把聲岩岩好啫。」李靜賢淡笑的回應。

氣氛也許是活躍了起來，李靜賢最後也唱了唱幾首歌，粵語，英文，日文還有韓文的歌曲都有。
其他人也不得不慨嘆和陶醉，才女真是才女，唱什麼語種的歌都如此令人感到悅耳。
黃善容最深刻的是，她唱一首本應三人合唱的韓文歌時，她的聲線和唱腔竟然真的像分開了三人一樣，一把如她平時的冷傲御姐聲，一把溫柔平靜的少女聲，還一把有難想像是她發出的，活潑可愛的夢莉聲。

「甜甜軟軟又熔化的糖果~想要更多更多更多更多更多更多的馬卡龍，還有軟軟的棉花糖和甜甜的巧克力!我可是，糖果店的吉祥物哦~」
天呀，聽到李靜賢用著夢莉聲唱這一段，真是令眾人感到了巨大的反差。

當她唱完這首時，四人熱烈的掌聲不請自來。
「哇，原來李師姐有咁可愛既聲線。」黃善容笑了笑的說。
「呵，唔好旨意我用咁既聲同你講野。」李靜賢淡淡的笑了笑，看來這種可愛的夢莉聲只限於她唱歌時了。
當然，黃善容也沒想過這種念頭，倒不如說要是李靜賢會這樣跟他說話的話，他絕對會驚恐的覺得李靜賢是不是中邪了。

眾人好好歡樂了一天，離去之時，已是黃昏。

「......慧祈，你細佬既事OK嘛?」眾人已走回街上，李靜賢趁另外三個同輩聊得興起時，她悄悄的跟宋慧祈交頭接耳，略是擔心的說著。
「放心，沒問題......佢最近都安份左，希望爸爸媽媽可吓左啖氣佢.....」宋慧祈臉有愁容，微微的苦笑道。
「咁就好。」

到了列車站，眾人互相有禮的道別，而黃善容和李靜賢則一同上仙雲山。
「咦.....死喇。」黃善容摸了摸褲子，突然面有難色。
「做咩?」
「鎖匙今日居然唔記得戴添......算喇，反正小美姨會係屋企。」
可是黃善容一說罷，看了一下手機，面色便更差了起來。

「What?......」
「唔介意既話，比我睇睇?」李靜賢如此說是，黃善容掛著無奈的表情，把手機給她看。

(16:38)~Auntie May~︰容仔，今日我要去老蘭應酬我啲外國客仔呀，應該成凌晨先番，你今日番尼屋企就自便啦。 -愛你的小美姨❤

「......」
「Well，所以，你想凌晨先番屋企?」李靜賢邪魅一笑的瞧了滿臉無奈的黃善容一眼。
「尼層......唉，明恩真係烏鴉嘴。」黃善容回想到今天葉明恩的玩笑話，只好無奈的苦笑了一下。

(本章完)

第14章︰過夜

以黃善容的性格，他絕對是能接受愛情長跑的小男生。
然而現在無可否認的是，他和李靜賢的關係進展，要是以跑步來類比，那他們的進展速度可能比田徑場那些飛人還快。
從十月開始和李靜賢有了情侶關係，到現在十二月才短短兩個月，就已經見過女方家長，可以一起食李家的住家飯，甚至今天唐突的請求留宿一晚，李氏兩父女都毫不介意，無任歡迎的樣子。

黃善容向小美姨和李世伯都以電話交代了來龍去脈，並為自己忘帶鑰匙的冒失而道歉。前者驚訝，不過很快就表示允許，說交給李靜賢的話自己放心，笑說不要做些「犯法」的事就好。
後者也是先驚訝，隨後便熱情的表示歡迎，還說要不要自己下班時給自己買些臨時的男生衣褲，黃善容便婉拒道，自己去附近街市買些簡單衣褲即可，不給李世伯再添麻煩了。

這次上到李宅家門，這對小情侶一如既往的先做功課和補習。等一切完成後，李世伯也剛好回來了。
每次見他西裝履履卻一手二手都是些晚膳的材料時，總會讓黃善容感到相當微妙。一是之前見慣「街坊look」的李世伯，而穿起西裝的他卻是如此文質彬彬。
二是他這種「仲環上班族」，收入非凡，生活卻倒是夠貼地的，下班會親自穿著西裝去街市買菜，還會自己做飯。

黃善容禮貌的打過招呼，李世伯便笑呵呵的先進房間換身衣服，便到廚房做飯了。至於李靜賢，則說既然黃善容今天作客留宿，那自己先去洗澡了，讓黃善容在大廳自便吧。

黃善容便不客氣的打開了電視，他也就打算看看新聞台。
新聞台上先報了一些他不感興趣的娛樂圈新聞，之後便是一些香城新聞。
「.......」
現在黃善容只要看到幾宗的意外和兇殺案，警方緝兇的新聞，他心裹便總是疑神疑鬼的，真的是「人為」?
算了，李靜賢都說了真道會會安份一段時間，先不要把自己弄得神經繃緊。

「我沖完喇。」
「嗯，呀!?...你你.....!?」黃善容正微微一笑的轉頭看看李靜賢，他卻馬上驚呼起來。
「唏，著泳衣都算喇，包毛巾你都叫?」李靜賢見他的反應，誘人的微笑道。原來她還沒有換上衣服，就包了白色的大浴巾在自己身上，一邊插上了大廳的電源，用電風筒吹乾自己秀麗的頭髮。
雖是身體被毛巾包著了，可上肩的部份和長腿，就在黃善容的眼簾中一覽無遺，看得他又馬上臉紅了起來。
「我沖完涼都慣左咁，你介意?」李靜賢有點挑逗的，從後挽摸黃善容的下巴。
「呀.....既然係靜賢你既習慣，咁無所謂喇...」黃善容直盯著電視機，不敢望著李靜賢，害羞的回答。
李靜賢見此，也不耍他了。笑笑的進房間換了便衣，和黃善容坐在客廳的沙發。倒不如說是她遷就了黃善容，因為的確她習慣了先裹著浴巾或是浴袍，乘涼個半小時左右才換回便衣。

「聽日你朝早番屋企，接番小玉再過去黃大仙祠喇。」
「唔洗，我直接去就得喇。」
「嗯?」
見李靜賢略是不解的「嗯」了一聲，黃善容便帶李靜賢回去了房間，從書包拿出了一樣東西----正是小玉的留陰玉，並且按武允行的吩咐，粘上了符咒。

「......你一直將小玉帶係身邊?」李靜賢的眼神閃爍了一下。
「放係屋企，始終有少少囉囉亂......雖然小玉依家唔會回應我，但係我可以感覺佢既心意一直存在。」黃善容像中雙手握著什麼珍寶一樣，萬分珍惜的看著手中的留陰玉。
「道符......武道長叫你貼係留陰玉既?」
「嗯，佢係夢中吩咐，雖然我都唔知點解。」
「哦......」李靜賢若有所思了一下，之後便回復了她平靜的樣子，也許她也不清楚。
「食飯喇~我既小公主，仲有小附馬~」房門傳來輕輕的敲門聲，隨之傳來李世伯的呼叫，打趣的通知他們晚膳準備好了。

不管李世伯做的是韓式菜，西餐還是簡單的家常菜，黃善容都會感覺美味極了。而自從第一天晚膳過後，黃善容在飯後便已經主動進廚房幫忙洗碗了，儘管李世伯都驚訝的說不用不用，只是黃善容也展開了微笑攻勢，說自己不好意思白食一頓。這樣說來，李靜賢之後也笑說過，女朋友幫未來岳母洗碗聽過，男朋友幫未來岳父洗碗可真是第一次見。

用過美味的家常菜後，黃善容稍休一會後便想進去洗碗了。可是這次李世伯三番四次的把自己拒諸洗碗盤外，他親切的回應道︰
「善容，你依家仲著緊校服呢，整污糟就唔好喇，等我自已尼喇。」
沒錯，黃善容還穿著杏壇的校服，他想洗過澡才換上便衣。
「呀，唔緊要......」
「善容，我幫你較左浴缸水，你去沖涼先喇，我尼幫家父手。」正當黃善容想回應什麼時，李靜賢拍了拍他的肩膀，叫他去洗澡，自己來洗碗。
「浴缸水!?......呀!唔洗咁好招呼喎!?」黃善容很受寵若驚的說道。
「哼，我趁你休息就刷左咁耐浴缸，又專門為你較熱水，你唔係咁拒絕我既美意吓話?」
李靜賢冷傲的笑了笑，用著食指點了點黃善容的胸口。
「係囉，要我既李大小姐為個男仔咁做，其他男仔恨唔到架~」李世伯已經開始了洗碗，聽到小情侶的對話，不忘幽默的說笑。
「......咁失禮曬喇。」恭敬不如從命，黃善容有點不好意思的點了點頭，便離開了廚房。拿起了臨時在街市買的簡單便裝，去到李宅的洗手間準備洗澡。

黃善容用指尖點了點浴缸上的水，剛剛恰到好處。事實上，自從父親去世以後，母親便把家中不必要又值錢的東西都賣了出去，包括了家中的浴缸，正好能強制「節水」。

黃善容兩兄妹倒是一點怨言都沒，比起母親單獨支撐整個家的壓力，不能浸浴又算得上什麼?更何況，兩兄妹自懂事起就會淋浴了，浴缸浸浴的機會本來也不多。

「呀......上次浸落咁舒服既水時，係咩時候呢?嗯，可能都係小學果時喇...」
當全身泡浸在舒服的溫水之中，少年不禁閉起了眼，全身放鬆，微笑的自問自答。

「善容呀，你今晚訓係靜賢間房喇。」
「吓?.....呀，咁師姐訓邊?」
「哈，你地一間房兩個人訓咪囉。」
「......李世伯，Serious!!??」

享受了一番久久未嘗過的浸浴之後，黃善容便換了一身便衣，坐在李宅的大廳中，和李家父女閒談了一番。談了一會，李世伯便交代今晚黃善容的夢寐之處，卻是李靜賢的房間，而且似乎李靜賢也不會睡去別處。

「做咩?好唔想同我一齊訓咩?」李靜賢看著電視，漫不經心的笑說著。
「師姐，呢個唔係我鐘唔鐘意既問題......你始終係女兒身，我同你一齊訓，於禮不合呢......」黃善容揮了揮手又搖了搖頭的，甚是尷尬的回應。
「呵，諗咩歪野呀?我床底有張後備床墊，拉出尼就訓得，你我同房不同床架。」
李靜賢不以為然的淡淡一笑。
「呀......」

好吧，就算自己喊了多少次「唔洗喇，我訓梳化就得架喇!」，看來自己今晚是注定要和李靜賢孤男寡女，共處一室了。

天呀，拍拖才兩個月便跟女朋友睡在同一間房間，這是什麼進展速度?黃善容進到了李靜賢的房間時，表情還是一臉糾結和尷尬的模樣。

要是平時，明天放假的話，黃善容肯定會大玩電腦玩到至少凌晨二時才去睡覺，不過在人家家作客，還要是在女孩子的閨房中，儘管李靜賢允許他隨意用她的電腦，也收起平時的宅男習慣吧。

李靜賢刷過了牙，回到了房間之後，就安靜的在書桌範圍閱讀之前的日語教本，黃善容不久便放下了電腦，轉過頭默默的看著她。
她一旦讀起書來，就跟宋慧祈一樣，專心致志的，沒半點分神。

大概閱讀過了一小時，李靜賢蓋上了書，跟黃善容說道︰
「我想訓喇，你要玩電腦既話，就繼續喇，我開著燈都訓得著。」
「唔洗，我都訓喇。」黃善容淡淡一笑，便關上了電腦。然後，他把床底下的後備床墊拉了出來，加上李世伯預先放在李靜賢房間的枕頭和被子，這就是另一個床位了。

燈光一關，兩人便都閉上了雙目。
「......早抖喇，靜賢。」
「嗯，你都係......」

(......尼個命數，唔係義心，而係我地將來既孫仔孫女尼?...)
(哈哈哈，四廿幾年夫妻喇，瞞得我既師兄弟，反而瞞唔過我既賢內助呢。咳咳...!)
(唉，伯爺公，你一把年紀仲飲咁烈既酒!)
(哈哈哈哈~慣左嘛，再講，我都唔會有好多年命囉......)
(呿!)
(唏，唔係我自己算命，係醫生講架。)
(嗚嗚......)
(唔好喊喇，伯爺婆......伯爺婆呀，你仲可以雕玉嘛?)
(......你要雕玉咩?如果唔太複雜，我尼個老太婆都仲有番兩度既。)
(好，你睇下...照呢張圖，雕唔雕到尼個出尼?)
(......嗯，交比我丫。)

「呣呣......又係啲奇奇怪怪既夢。」
雖然不是做什麼惡夢，但黃善容莫名的半夜醒來，一看一旁的手機，才凌晨三時正。在夢中所聽見的內容......難不成是自己的祖父母嗎?這些對話是真實還是單純是自己的幻想呢?
這種夢景，感覺跟宋慧祈描述的情況有點像呀。

「呣......咦?」
迷糊中的少年很快發現，李靜賢不在床上。

--------------

黃善容小心翼翼的打開房門，眼見漆黑一片的，便下意識的，安靜地朝大廳走去。
大廳也沒有任何照明，唯有一絲微弱光芒的是陽台，從那半透明的窗簾透出。

「靜賢?......」
「......你都訓唔著咩?」
李靜賢輕倚在陽台邊，正當她語畢之際，涼爽的微風揚起了她的秀髮。在月光的照映之下，她就是位散發著孤獨氣息的月下美人。

「嗯，沒啦啦紮醒，然後就發覺唔見左你，所以出尼囉。」黃善容輕輕的說道。
李靜賢聽罷，只是微微點頭，然後不發一語的，繼續呆望著外面的明月。
「靜賢，依家好凍喎，不如至少番入廳先喇。」黃善容被冷風吹得有點發抖，便擔心的提醒李靜賢，尤其她穿的睡袍是露腿的。
「唔洗理我......」李靜賢那冷淡的語氣之中，不知為何令黃善容覺得她很悲傷。
黃善容猶豫了一會兒，他放輕了腳步，緩緩的走向李靜賢，左手溫柔的從後搭在她的左肩上，整個人了貼近她。

「單純訓唔著，定係發惡夢?」
「......美夢，但係對我尼講，比惡夢更難頂......」李靜賢扶了扶額頭，表情有點難受的說。
「......我諗，係同李伯母既快樂回憶或者想像?」黃善容沒有發覺的是，他一邊說話，正不自覺的把身子越來越挨近李靜賢。
「......嗯。每當我發呢啲夢時，我就只想出尼睇風景......睇到勀就番去訓。」
黃善容聽罷，沒有再說話，而是一起靜靜觀賞天上那皎潔的明月。

大概三十分時，兩人回到房間並重回睡床上。
當黃善容睡了才不過十五分鐘，他又突然的起了身，不放心地看了眼李靜賢......她儘管雙目閉上，然而她的表情還是帶著痛苦和難過。
黃善容擔心的見狀，腦海回想起她發高燒那天，自己握起了她的手。

害羞卻又不忍的少年，總算決定要坐在少女的床邊，再次輕柔的握著她的手，直到她能安睡。

「嗯......」
黃善容再度睜開了眼睛時，已經是早上八時半了。
「早晨。」
一旁傳來，便是李靜賢坐了在床上，以平靜的口吻在跟自己說早安。
「呀，早晨......嗯......嗯!?Wait......」
黃善容起身刷了刷眼睛，感覺睡得很好，

可是......少年三秒才發現，自己正身處在李靜賢的床上呀!

「呀!!??呀......我......我......」

黃善容摸了摸身處的床，又看了看漸漸淡笑起來的李靜賢，甚是惶恐的吞吞吐吐。
「唔洗諗喇，尋日我地真係一齊訓呀，黃善容。」李靜賢倒是不慌不忙的笑說。
「呀......呀......!!對唔著呀!我真係沒諗過咁做架!」黃善容呆若木雞了一會，猛然便一瞬漲紅了臉，甚是羞愧的道歉起來。

「唏，你咁大聲，唔通你想家父一入尼見到我地......同．床．共．寢?」
李靜賢示意黃善容安靜，之後露出一副冷靜而誘人的笑容，加重了「同床共寢」的語氣，身子靠近了臉紅得像蘋果的慌張少年。

「我.....我我!呀，我去洗面先喇!陣間先講喇!」黃善容腦子一片混亂，正所謂古人云︰「三十六計，走為上著」，總之去刷牙洗臉什麼都好，反正先離開房間冷靜一下吧。
黃善容正要奪門而出之際，李靜賢才溫暖的叫了句︰
「多謝你，善容。」

「嗯?......我都係去洗面先!」
黃善容停頓了一下，還是害羞的決定先洗個臉，冷靜自己。床上的李靜賢見此，不禁微微一笑起來。

-----------

「親愛的......請照顧好靜賢。靜賢......媽媽......只願你平安長大，做個幸福快樂的女孩子，這......就夠了。(韓語)」

媽媽在魂歸天上之前，倒在血泊的她，嘴巴流血的強顏歡笑，說出她最後一句的遺願。
我還記得......那天的眼神，我是多麼的絕望，多麼的......

憤怒。

為什麼要是我的母親?
為什麼我是陰陽眼，為什麼這樣的我害死了媽媽.......
為什麼爸爸要對我如此好，我根本不過......就是個害死了母親的不孝女。

你們這些妖邪......我要把你們這群只會製造悲劇的存在，殺得一個都不剩!!!!

「靜賢~」
.....?

也許，這五年來，我自知在自己表現冷傲平靜的底下，內心卻是隱藏著這樣激烈的情感。
只是此刻，回憶了這些事的我，突然感受到一股的暖流，流進了我的心窩......如是黃昏時的太陽，照映在平靜的鏡湖上。

善容這傻瓜......苦笑的我看著他睡倒在我床邊。我猜呀，他想牽著我的手，讓我可以安睡吧?
父親也說過上次善容牽起我的手，令發高燒又做惡夢的我安定下來的事，大概他是想如法炮製。
是因為他是無極之子，他的氣息也許有著我們不知的寧神作用，還是我的心理作用，我實在不清楚......但無可否認，他兩次都令我安睡下來，像是有人在內心安慰我一樣。

他牽起我的手，還沒深睡狀態時的我是知道的，現在大概已經先累得睡倒了吧?

縱使他敵不過睡意了，他的雙手卻一直寸步不離，輕輕握著我的右手。
我乾脆把善容輕輕的抱到了我的床上，把厚被子蓋到他身上，他和習慣遊冷水的我不一樣，他可容易感冒呢。

等確認他躺好之後，我也安心的重新閉上了眼睛。

「呀......呣呣......」
「呀?......」
他似乎在睡夢意識中，一下子抱著了我。
我睜開眼睛，他安睡的模樣就對著在我的臉前......我很少有心跳加速和臉紅的時候，真可惜他這次看不到了。

「呀......呣呣......哈......」
「......呀!?喂呀.......」
萬萬沒想到的是，善容是如此溫柔，睡姿倒是很粗獷......
他好像當了我是抱枕一樣，一下子不但整隻手過來抱著我，甚至連腿都像樹熊般纏著我的身子。
我感覺到我心跳得更快了，正想出聲阻止他......算了，他睡得正甜。我只好苦笑了一下，不是直接用手摸我外露的雙腿就罷了。

這次真該重新入睡了。
「靜賢......靜賢......呣呣......發生咩事都好...我會陪著你......唔好驚。」
「......多謝你。」
我亦抱著了他。

他的雙手，他的身體，他的氣息，都如一個黃昏時的太陽，恰好到處的柔和，使人感到祥和的溫暖。

(本章完)

第15章︰授劍

因為昨晚跟李靜賢同床共寢一事，當黃善容跟李家父女，到他們屋苑樓下在茶餐廳共享早餐時，神色有點閃縮和不自在的。

「善容，係咪尋日太凍呀?見你好似周身唔聚財咁樣既?」李世伯略是擔心的問候，黃善容只是有點閃縮而尷尬的說︰「呀...沒野，沒野.....」
「佢話尋日我打曬鼻寒，搞到佢訓唔著喎~」李靜賢假裝委屈的說著，黃善容轉頭一看，和她對上目光的一刻，這高傲的女王果然在偷偷一笑。
「係呀?好在你地仲未到適婚年紀啫，到時訓同埋一張床就慘囉，哈哈!」
「噗呀!!.....咳咳......」

到最後和李靜賢兩人出發去黃大仙祠之前，黃善容都一直到毫不介懷的李世伯說「對唔著!」。因為當他驚得一下子噴吐口中的奶茶時，正好冷不防的吐潑在李世伯臉上。

---------
黃大仙祠離李宅不遠，他和李靜賢就走過去好了，說起來陳揚錫的宅邸好像也是離黃大仙祠不遠，只是方位正好和李宅相反，陳宅位南，李宅位北。

「哇~果個女仔好索喎。」
「作死呀你係我面前讚其他女仔索!?人地有埋仔仔喇!」
「唉唉!痛呀痛呀!.....Sorry呀!」

李靜賢那國色天香的模樣和完美的身材，對路上的行人，尤其是男生，真是惹人注目。
黃善容從走著不久，臉龐就泛起了少許的紅暈，因為......某程度上，這是他們第一次「上街約會」，李靜賢穿了一身淡藍色和白色，很是素雅簡樸的裙子和外套，化妝亦只是淡妝。
也許這就是她的風格和個性，黃善容亦甚是受落。

當然了，如果是一般的香城情侶，跟飾心打扮又穿著好看衣服的女生說要去充滿煙火的黃大仙祠?女生不給男生嘮叨一番才怪，哪有人去黃大仙祠約會的?

「善容。」
「嗯?咩事呀靜賢?」
「或者，你可以拖著我隻手?」
「呀.......好。」黃善容腼腆的點了點頭，才慢慢握起李靜賢的纖纖玉手。
「你都同埋我一齊訓囉，仲怕咩醜呀?」李靜賢淡然的笑了笑。

黃善容一聽，只好擺出無奈又害羞的傻笑，他的女王大人如此有分寸，不會隨意把這件事情說出去。第一次正式牽起她的手，自稱「寒底」的她，今天手心卻散發著令人舒服的暖意。

黃大仙祠，毫無疑問就是香城黃太仙區的地標，不但是普遍華人善信的參拜民廟，也是見證香城變遷的歷史建築，對外地遊客的特色景點。
黃善容心想自己在黃太仙區唸了四年書，都沒進過黃大仙祠呢。他看了門口，其香火鼎盛，還有人來人往的場面，真是遠超他想像。

這是因為相傳，黃大仙這位道教神祉對有求者可是有求必應的，不過其實呀，黃大仙的「有求必應」是要基於善信有「普濟勸善」之心呢。
甚於為什麼這裹叫「黃太仙區」?則傳聞是以前香城英殖年代，外藉官員錯將這裹譯為「黃太仙」，結果這地方名已經深入民心，就無謂改了。

「睇尼你真係第一次尼度。」李靜賢瞧了眼滿臉好奇的黃善容，平靜的說道。
「嗯嗯。尼度真係都好熱鬧，大開眼界呀。」黃善容仿如跟其他遊客一樣，嘖嘖稱奇的左瞧右看。
「你作為陰陽眼，竟然從來沒去過啲大廟既咩?」李靜賢問了問。
「我連街邊既小廟都唔會去。嗯......如果貿然去廟宇求神問卜既話，媽咪會擔心我係咪有啲咩事掛?」黃善容很從容的解釋道，李靜賢聽到之後，閃過了一絲同情的目光。

兩人走著，黃善容看見宏偉的主大殿，還以為自己要去那兒。李靜賢拉了拉他的手，笑著搖了搖頭，示意不是去主大殿。
李靜賢帶著黃善容，走了好一段時間，似乎到了後方一座緊閉大門的廟堂。
只見大門前立起兩則告示，寫著常規的「此殿不對外開放，只准有關人員進入」和有著宗教色彩的「此殿收容煞魂，還請善信回頭。」

「就係呢度?哇，收容煞魂?」黃善容驚訝看著這隱秘的地方，同時很在意告示上的「煞魂」。
「說辭呢啫，入去喇。」李靜賢不以為然的解釋道，便把自己的左手放上在門鎖之上。之後，門竟然自動的解開了鎖扣並打開。看得黃善容大吃一驚，不過想想認知的鬼神之事，這個自動打開的門又有何奇怪呢?

「哇，呢啲咩最新科技嘛......?」
「只有運用到"氣"既人先可以打開度門。」李靜賢淡淡的解釋，盯了眼尷尬的黃善容。

大門一開，李靜賢牽起了黃善容的手，領著他進去。
黃善容一看，這裹確也沒有什麼陰氣煞魂，然而這裹也空無一物，就只有地下紋了一個太極八卦的圖樣。

「小心樓梯。」
「樓梯......?」
黃善容剛語畢，他驚見太極圓外，八卦部份的地下竟然漸漸下降了起來，最終成了一個旋形樓梯。
少年轉頭一看少女，她點了點頭。看來，樓梯下通往的地方才是他真正的出處。

「Oh Jesus......!?」
「哼哈，尼度話曬係道佛既神廟，你叫Jesus，兩面不討好喎。」李靜賢說了下笑，黃善容在廟宇說耶穌呢。

「呀?哈哈......」
一般的香城市民肯定萬萬沒想過，黃大仙祠的範圍存在一個隱秘的廟堂，而大殿的地下，竟然還存在一個秘密的神祠大堂，黃善容看到此場面，吃驚得張大了嘴巴。

不過就黃善容所見，一般來說，中央的神台應該供奉些什麼神像，可這個神台只插著一把桃木劍於一個大香爐中，背後掛著一幅桃木樹的畫像。
抬頭一看，上方的牌匾寫著「降妖府」三個大字。李靜賢察覺到黃善容的目光已經遊走到牌匾之上，便開口說道︰

「降妖府，既指呢度，亦係陽玄會麾下，管理諸位降妖使既地下基地。」
「原來係咁。」

兩人剛語畢，就見武允行從大堂左側後方的出了來，他眼見二人，輕浮的打了個招呼。
和之前看到的他不一樣，今天的他穿了一身道袍正裝，儘管樣子還是糟亂大叔就是了。
「呵，你地尼喇。咦?今日授劍啫，唔洗著校服尼著隆重播~」
「呀，因為發生左少少事......」
「哦?」武允行挑了挑眉頭，好奇的微微一笑，目光轉向了在李靜賢身上。
「善容唔記得帶鎖匙，佢呀姨又好夜先番，上左我屋企住左晚。」李靜賢不在乎的解釋道。
「係呀?哈哈哈哈，咁希望你地沒激情到床上隻揪啦，哈哈哈哈~」
「呀呀呀!?......」黃善容聽罷便滿額大汗的，怎麼大家今天都提起床呀......
「搞咩呀你?鬼拍後尾枕咁款，唔通你地......」見到不自在的黃善容，武允行一臉壞笑的說道。
「好喇，武道長，你知善容容易怕醜又未成年，就唔好開口埋口都講啲性暗示既野喇。」李靜賢皮笑肉不笑的回應。

「好好。咁，講番正經野，善容你留係度，靜賢麻煩你去其他房，又或者你可以...」
「我知架喇。」李靜賢回應時，莫名的閉起了眼睛。
武允行要開始儀式了，令黃善容留下，而李靜賢則去了大堂右側後方的房間，似乎要等侯儀式完成才出來。

等大廳只剩武允行和黃善容時，武允行閉起了雙眼，微微一笑，隨後高聲喊道︰
「好喇，大家出尼喇。」
武允行一語畢，從他出來的房間，出來了幾位侍從推著手推車，把一個大龕推了出來，並且出現了一位西裝履履的老翁。
侍從們把大龕放在了大堂的正中央，武允行先介紹那位老人。

「呢位係歐陽向華先生，叫佢歐陽叔就得架喇，佢係陽玄會既地下一員兼大水喉。」
武允行有點輕鬆的介紹身邊的富翁，這位歐陽向華便得體的微微一笑，以西式紳士的禮儀身勢伸出了手，黃善容便恭敬有禮的握了握手。歐陽向華跟武允行明明都是叔字輩的，滿頭白髮的歐陽向華目測年紀還更大些，可一個就是市井的糟亂老頭，一個就像是香城英殖年代的公務員長官一樣。

「幸會，黃公子。」歐陽向華禮貌的打了招呼，他的談吐真是夠文雅。
「幸會，歐陽叔。」黃善容也禮貌的鞠了下躬。
「佢今日係尼作為陽玄會既代表，尼睇你既授劍儀式。」武允行解釋道。
「......哈，黃公子，你真係長得好似年輕時既一心。」歐陽向華注視著黃善容，像是有所感概的微微一笑。
「係呀?......老實講，我出世之前爺爺就己經過左身，佢係個點既人...我都唔清楚添。」黃善容帶著一半遺憾，一半好奇的說著。

歐陽向華正想要說什麼時，武允行似乎打斷了他，並道︰「遲啲先同啲後生講故仔喇。」
歐陽向華聽罷，略是無奈的淡淡一笑，也不說下去。
「呢幾位係降妖輔。任何有關降妖使既輔助同後勸，都係佢地係背後一一協助你地。」武允行把這些侍從也介紹了一下，這是輔助降妖使的後勤團隊—降妖輔。
「幸會，今日有勞大家。」黃善容有禮地微笑鞠躬，降妖輔們亦如是。

「好，善容，先跟我入尼。」武允行轉了身，示意黃善容跟著他。
武允行帶著黃善容，入到了大堂左側後方的房間。黃善容一看，這裹原來是個像軍械庫的房間，一個又一個的櫃子，放著堆積如山的桃木劍，有些還掛著些什麼偃月刀，三叉戟，紅纓槍等等的冷兵器，有些則擺放一些像是法器的東西，儀式的大龕也是從這房間推出來的呀。

武允行把黃善容帶到一個櫃子面前，唯獨這個巨大的櫃子，放了一堆又一堆，數不清的木塊。

「武老闆，我估呢啲......就係桃木?」黃善容猜測道。
「嗯沒錯，你揀一舊喇，拎上手既時候，氣息既共鳴越佳，就越適合持主。慢慢揀啦，總之，一定要啱自己Feel。」
「好。」

黃善容便在這些桃木中，嘗試找一塊他感覺最滿意的，然而他每個摸了又摸的，過了快半小時了仍未找到自己心儀的桃木。

要怎麼說好呢?這些桃木皆為有五行之精華，可是如人一樣，每個存在著微妙的差異，而自己的感覺上.....摸過的桃木都不是很能和自己的氣共鳴，也怪不得武允行說自己可以慢慢挑了。

「唉，尼舊都係......」黃善容又摸過了一塊，無奈笑笑的把它放回架子上。
「點呀，係咪搵好耐都沒啱心水既呢?」武允行笑了笑，他足足看了黃善容找塊木頭找了半小時。
「嗯，係呀......」
「一係......」武允行打了個眼色，讓黃善容看看櫃子角落的一塊桃木。

黃善容大概明白了武允行的意思，便拿起了那沾上一堆塵埃的桃木。
少年忍受了一下塵埃，把它略是吹掃一下之後，才見這塊桃木黑乎乎的，加上這奇奇怪怪的形狀......應該是被雷劈過吧?

只是，還真是神奇......這個其貌不揚的桃木，莫名的和自己的"氣"越來越是有共嗚，自己氣息亦像是流暢在木塊之上，如是人木合一一樣。

「......嗯，的確......真係神奇，好適合我。」黃善容驚訝的看了看手上的桃木。
「咁，你要選呢舊桃木作為你以後既桃木劍既原料嘛?」
「就咁決定啦。」黃善容點點頭，莫名的喜歡這被雷劈過的桃木。
「好，咁佢以後就係你既武器喇，先比我丫。」武允行淡淡一笑，先問黃善容接過了桃木。
二人重回大廳之中，便把它放在大龕之中。之後，他讓黃善容把宿放小玉的留陰玉，還有玉石護符也放下去，黃善容猶疑了一下，也照著辦了。

「好喇。我需要使善容你姆指頭一滴血。」武允行當時拿出了消毒綿，在一把小法劍擦了擦。
黃善容點了點頭，伸出了右手姆指，忍了一下痛意，便有一滴血落在武允行手上的砵上。武允行淡淡一笑，小心翼翼的把血液塗抹在桃木和玉石護符在上。

「噢，係喎，仲有...」武允行突然想起了什麼，便見歐陽向華微笑著的拿了一件女裝衣出來，並道︰「李小姐幫你採購既女裝裙呀。」
「呵，多謝喎。」
「嗯?......呀，恕我一問，放條裙入去做咩呀?」當武允行把女裝裙放進去時，黃善容一臉不解的問道。
「哼哼，陣間你咪知囉。」武允行故作神秘的笑了笑。
「最後呢......」武允行再招了招手，一名降妖輔把一些像是灰的粉束倒在龕中，便把龕蓋上了。
等一切所需的放了進去，武允行把五張符咒貼在大龕外。之後他抄起一把桃木劍，並在劍尖上了粘上了符咒，用神枱上的香火點燃，揮舞了幾下，隨之緊閉雙眼，口中開始喃喃自語著一些黃善容聽不懂的口令。

口令持續了一陣，黃善容驚見大龕竟然發出五行氣和光來，水木火土金的氣息和光芒持續的循環，並且蓋子一直持續的震動著。

「鑄劍完成，停!」
劍尖上的符咒燃畢之際，武允行一聲令下，大龕的"氣"和震動也瞬間安靜了下來。
「......」
「降妖鎮邪之使!現授予汝劍，接劍之時，汝將行於黑夜，對抗世人所不知不見的妖邪魔道，汝，仍願意?」

武允行全神貫注的望著黃善容，高聲呼叫正式成為降妖使的誓詞。

「願意!」
黃善容半跪著，抱拳行禮，語氣堅定的高呼回應。

「好.....好呀!」武允行看見眼神堅定不移的黃善容，大聲的叫好。
武允行左手一揮，大龕的蓋子自動飛了起來，隨之，那熟悉的玉石護符，閃耀著柔和的光芒，「自動自覺」的飛到了主人伸出的雙手中。

「握著玉石，然後心中諗著一把桃木劍既樣。」武允行指引眼前的少年作出下一步。
「嗯......」
黃善容閉起了雙眼，好好聚精匯神，心中想像出一把劍的模樣。
隨之，他感到手上的玉石好像生長出什麼東西，驚訝的睜起眼神。如是看到李靜賢變化出桃木劍時一樣，玉石一邊發出了光芒，一邊變化成桃木劍，並且玉石就鑲了在護手的位置。

「哇......雖然見過靜賢變過兩次，不過親自做一次，都係覺得好不可思議。」
黃善容嘖嘖稱奇的把手上的桃木劍看了又看，感覺就是在顛覆世上的科學法則一樣，竟然憑空變出一把東西。
這把桃木劍似乎有著跟原料一樣的灰黑紋樣，而且神奇的是，它的樣子很像爺爺的遺物桃木劍。
「哈哈，小心啲呀細路。除非逼不得已......否則，千祈唔好係凡夫俗子面前隨便變出劍或者用法術，唔係就鬼咁X多手尾架喇。」
武允行看著他一臉神奇的變情，笑了笑，之後便認真的提醒道，不要隨便暴露自己的身份。

「明白......咪著?請問......留陰玉呢!?小玉呢!?」黃善容認真的點點頭。只是，他馬上想起，武允行剛才不是把留陰玉放了在大龕中嗎?
黃善容上前一看，留陰玉竟然碎開了!另外雖然他不太在意，反正武允行剛才放進去的女裝裙也消失得無影無蹤了。

「唏，放心.....」
「武老闆!小玉去左邊!!??...求求你丫!我唔可以失去佢!......」
才短短三十秒，黃善容一意識宿放小玉的留陰玉碎掉，便驚恐得眼眶發紅和臉上冒出冷汗，向武允行大聲的問道。
「唏!定啲尼，後生仔。」武允行喝叫黃善容先冷靜後，倒是不慌不忙的微笑著。
之後他接近了黃善容，令他把桃木劍筆直舉在他自己臉前，左手放在劍身上。

「嗯......?」黃善容感覺到桃木劍主動發出了一股氣息，這股氣息，莫名的熟悉。
一旁的歐陽向華默默的露出了不起眼的微笑，一邊喃喃自語的︰「何其相似的命數呀.....雷擊既桃木，仲有......。」

「......善容!」
「......小玉!?」
一聲喜極而泣的少女聲從黃善容身後傳出，他聽到熟悉的聲音，感受到熟悉的氣息，有點不可置信的回頭......
氣息化成了一個人形，正是自己每夕相當，已有十年之久的小玉。

黃善容和小玉，一陽一陰，一人一靈，卻有著如家人般的牽絆。他們擁抱在一起，眼中都湧出了再次相見的淚水。
哪怕他們分開的時間其實不過只有兩個多月，可對他們彼此而言，一日不見，如隔三秋。
看見這感人的場面，武允行倒是很識趣，跟歐陽向華對了一眼，兩人都笑笑不說話，默默先給他們一點空間吧。

「小玉，你依家?......」感動過後，黃善容擦去了眼中的淚水，才發現劍身發出了如月光般的"氣"，而且感覺和小玉身上的"氣"一樣似的。

「係你貼左符咒係留陰玉既時候，武道長就係佢訓覺時搵我......佢將我變成左你既守護靈......」小玉見到黃善容疑問的目光，便開始說起了來龍去脈，當小玉說道「守護靈」時，她的語氣變得很嬌羞和小聲。

「守護靈?......」黃善容馬上轉頭看起武允行。
「哈，就係你照我order，貼度符係留陰玉七七四十九日，我就同樣係夢中傳道，幫小玉修煉成守護靈。就係頭先鑄劍之時，小玉已被玉石同桃木劍承認，正式轉化成守護靈。依家，小玉就寄在你既玉石謢符同桃木劍中，佢不再需要避忌陽光，更加不會影響到你的身體。」
武允行也解釋道。
「不再需要避忌陽光，更加不會影響到身體.......咁...咁.......」黃善容有點激動。
「善容，小玉，你地以後可以繼續如家人般生活喇。」武允行閉上了眼睛，露出了難得的溫暖一笑。
黃善容喜極而泣的向武允行拜謝過後，便欣慰的看著眼前的小玉。
轉化成守護靈的小玉，生前身上的傷痕都消失了，而且...除去了那破破爛爛的白裙子，換上了那之前放在大龕的女裝裙。
如此般的改變，瞬間變成一個溫柔嬌小的美少女形象。

「善容......我...我怕醜。」小玉注意到黃善容一直在盯著她，甚是害羞的說，可惜她是靈體，不然肯定看到她滿臉通紅的說著。
「呀!?Sorry......睇尼件衫係"燒"左比你著?好襯你呀~」黃善容微笑的回應道。
「呀!!......呀丫....」小玉倒是更為害羞了，頓時語塞。
「咦.....咁果啲灰粉?」
「果啲係小玉既骨灰。」武允行解釋道。
「......小玉既骨灰!?」黃善容有點驚訝。

「小玉之所謂係你屋企出現，就係因為佢生前屍骨既地點係你舊時屋企地下嘛。自從我有意將小玉變為你既守護靈，我就派人秘密係果度掘地三尺，花左好多功夫先搵到小玉既屍骨呢。」
「雖然唔咁做都沒問題，但係無疑有守護靈既骨灰，你地之間氣息會更強。另一方面.....我諗你都希望小玉既肉身可以被"安置"呢?」武允行微微一笑的解釋清楚。
「嗯.......」黃善容感慨的看著小玉。
「善容，你再要係劍尖奉上自己既的血比小玉，正式締結守護靈之約。咁樣，從今以後，小玉就正式係你既守護靈。」武允行托了托眼鏡說。

「嗯!」黃善容一聽，二話不說便大力用桃木劍的劍尖再次刺破了姆指頭，桃木劍受血的一刻，小玉和黃善容的氣息產生了強烈的共嗚，開始發出類近的光芒。
「我，小玉，願為黃善容之守護靈，直到吾主逝去。於天地之見證，立下守護靈之誓言。」
小玉深情的和黃善容對視並說出誓言。

兩人都發出了一下同樣的白色光芒，契約成立了。

「小玉，唔洗認我做咩主人喎~我地明明係一家人尼加嘛。」黃善容溫柔的笑了笑
「呀......係武道長教我咁講架......」小玉害羞小聲的回應。

「好喇，黃公子，拎埋尼件袍同符咒，你就係正式既降妖使了。」
歐陽向華微笑著，降妖輔們便奉上了一件黑色的套袍，印著不顯眼的桃木花紋。
這就是可以隱藏於世人眼中的「影袍」，李靜賢和陳揚錫都有一件。穿在身上，相當合身，黃善容此時也才發覺影袍相當輕簿，可以輕鬆摺疊成小小一塊，相當易攜。

「好，一切儀式都完成喇......」武允行雖然在笑著，可他的表情變得有點微妙。他想了一想，嘆了一口氣，語重心長的說︰

「善容，實不相瞞，如果我自己算你既未來......你一走上尼條路，你將會命途多桀，你......萬事小心。」
「由我家破人亡果刻時，我已經沒野好驚喇。靜賢同課金仔都係，大家都命途多桀......承前輩提點，我一定會繼續修行，好好保護其他人同自己。」
黃善容淡淡的苦笑了一下。對他而言，李靜賢喪母的背景，陳揚錫為驅家中妖邪而療傷足足一星期，在他眼中，大家都不容易。

「哈，你有咁既覺悟，好喇。」
「武老闆，我要感激你......」黃善容看了一旁浮在空中，乖巧「跪座」著的小玉，對武允行示出真誠的笑容。
「呵，你應該要多謝小玉，係佢願意成為你既守護靈。而且呢，一般的遊魂野鬼係唔可以轉化成庇佑人既守護靈......。」武老闆裝是不在乎的笑了笑，一邊回憶的說著。
「但係，小玉唔一樣。遊走係人間既鬼魂或者妖邪，往往係死前有極強烈既執念，你......知道小玉點死嘛?」武老闆說這裹時，他神秘的挑了下眉。
「呀......」小玉的表情瞬間變得很難過，黃善容一見狀，馬上安撫一下她，轉頭對武允行道︰「我大概知道。只係，請唔好係小玉面前提起。」

「你知就得喇，我都無意為難小玉。總之，小玉死前有強烈既怨恨。但係正是如此，因為怨恨而化成鬼魂既佢，反而從不做害人之事，連嚇人都唔會，實在難能可貴。」
「有著高尚既品格，沒被一時既怨恨蒙蔽左溫柔向善既心，小玉呢啲保有純真善良既鬼魂，就完美符合轉化成守護靈既要求，一切都多得佢自己既修為呀。」

「我為左呢件事，仲特登向黃大仙，車公，甚至關公佢地請示神諭架，三位都欣然同意架。」武老闆笑了笑，向小玉豎起了姆指，示意讚賞。
小玉看罷，害羞的點了點頭。黃善容也淡淡一笑。
「不過提醒你，小玉目前既法力同你差唔多，唔好旨意佢可以做好多野。」
「Well，咁聽起尼，我地係半桶水添。」黃善容苦笑道。
「哈，知道就好，你地都要繼續修煉呢。」
「明白。」兩人異口同聲的回應。

「所有儀式完成，咁黃公子可以離開喇。呀，要通知李小姐......」歐陽向華恭敬的說著，想起了李靜賢仍留在右側房間之中，若有所思的轉頭望向她身處的房間。
「嗯，我去通知佢丫，唔勞煩前輩喇。」黃善容想像一下玉石的模樣，桃木劍便變回玉石護符了。現在有了小玉宿於其中，護符「自動」掛在黃善容的脖上，黃善容有趣的笑了一笑。
「嗯，我同歐陽行先喇，你地小倆口自己走喇吓~」
「再見，黃公子。」
「再見，兩位前輩。」
武允行揮了揮手，一把把道袍道帽脫下交回降妖輔手中，便跟歐陽允行悠揚長而去。

「.....你唔打算叫黃公子順便拜下一心?」
「哼，你我都知道一心，佢唔會鐘意啲人拜佢。哈，佢向來就唔係一個行禮如儀既人。」
「也是，也是......」

「靜賢?儀式完成喇，你可以出尼喇......嗯?」
黃善容敲了好幾次大門，告訴李靜賢可以出來了，可是沒有任何回應。
「黃先生，或者你直接入去啦。呢間房比你頭先入既武器庫仲要大，仲要深，李小姐應該聽唔到你敲門。」放好了道袍的降妖輔回來看到黃善容在敲門，便善意的提醒道。
「原來係咁呀，我以為係啲咩waiting room添，唔該曬你。」
「呢間房叫劍塚間，係紀念所有逝去既降妖使之地。」
「噢......我明白喇。」
黃善容聽到劍塚間的作用後，心裹一沉。

打開了大門，盡是黑暗，唯一提供照明的就是地上的一串照明燈。
「哇......真係好暗吓喎。」雖然根據照明燈的話，勉強能看清地上的道路，不過要是因為看不清前方而打擾逝者安靈就不好了。
「嗯!?」黃善容正這樣想著，玉石護符便發揮了如是手電筒的白光，直直的射向前方。
「嘻，我既法力至少可以幫手照明既~」小玉驅使了玉石發出了光芒，愉快的告知黃善容，黃善容略是驚喜，微微一笑。
「多謝你，小玉。」黃善容便憑著小玉照明，慢慢的向更深處進發。

當黃善容轉頭看看週圍時，小玉便會自覺的把燈光轉到他的目光處，以方便黃善容觀察。
這個劍塚間，如它的名字，這裹紀念逝者的不是用傳統墓碑或是神主牌，而是一把把的桃木劍，倒插在一個個石台上，謂之「劍塚」。當走到第三個十字路口並朝左走時，他總算看到了李靜賢。

「靜賢。」黃善容溫柔的叫了一聲，自己的女朋友正在對一個劍墓跪坐著。
「呀，你授劍儀式完成喇。」李靜賢仍跪坐著，看著劍墓，平靜的回應黃善容。
「靜賢，武老闆之前同你講過小玉既事?」
「嗯?唔明。」李靜賢似乎真的不知道。
還沒等黃善容回應，小玉便馬上現身，和李靜賢有禮又高興的打起招呼。
「靜賢小姐~好耐沒見!」
「小玉!?......」李靜賢此時才驚訝的轉頭，看見氣息和外貌都改變了的小玉，甚是驚訝。黃善容便把剛才的事快快跟她解釋一遍。

「如果武道長坦白啲，就買件更加好睇既衫比小玉喇。」李靜賢聽罷，淡淡一笑，略是輕鬆的說。
至於當時武允行讓自己買件衣服時，他的說詞是親戚中有個跟自己差不多的少女快生日，請李靜賢替他這個老粗挑件衣服。
「哈哈，呢件衫已經好靚喇，小玉同我都好鐘意。」
「如今你完成承諾，小玉更加可以沫浴於陽光下，真正如家人一樣咁生活......恭喜你地，善容，小玉。」李靜賢這次的微笑.......甜得讓黃善容都有些臉紅，看得出她真心為自己和小玉高興。

「嗯。.......呀，我諗......呢把劍代表著李伯母?」黃善容冷靜了一下，便望向李靜賢正在跪向的劍墓，哀愁的微微苦笑道。
「嗯......」李靜賢略是悲傷的回應了一聲，便閉上雙眼，雙手互握，誠心的為亡母祈禱。
「呢度都唔點香供奉?」黃善容好奇問了句，因為不但李伯母的劍墓前，他一路過來的時候，眼見的所有劍墓前或是其他地方，都不曾有一點供奉常見的香火和葬儀用品。

「呢度係秘密空間，又係地下，萬一火燭就麻煩喇。而且......降妖使雖然係道士既衍生角色，但係我地既實用主義好多，我地經常要同妖邪打鬥，香會影響身體健康，降妖使既祭儀普遍都不燒香或燒紙錢。」
李靜賢淡淡的解釋，並且說了一下道士和降妖使的不同。
黃善容聽完解釋，一邊點了點頭，一邊脫下鞋子，也跪拜在李伯母墓前。一旁的小玉見狀，雖然她是靈體，也同樣作出跪拜的動作。

「善容，小玉，你可以唔洗...」
「當日你如此敬重我既母親，所以今日我對你既母親，亦必如是。」黃善容打斷了一下李靜賢，淡然一笑，平靜的說道。
「嗯，靜賢小姐幫左我好多，又係善容既女朋友。我好願意悼念靜賢小姐既媽媽。」小玉也很溫柔的回應。
「......多謝你地，家母在天之靈，必感安慰。」
李靜賢淡淡的微笑了一小下，之前每一次到自己母親劍墓前，自己從未笑過一下。
「......靜賢男友，晚生黃善容，在此拜見李伯母。」

「媽媽，善容係個對我好好既男仔，唔洗擔心我......」

「嗯......」
正式成為了降妖使，好像生活上也沒什麼具別。根據李靜賢的說明，要是陽玄會有任何命令和吩咐的話，往往是親自口傳的。
不過其實甲級以外的降妖使，接到命令的機會不多，而降妖使的行動準則就是- 路上見妖，即殺無赦。

兩人離開了黃大仙祠，李靜賢帶黃善容在一間高級的服裝店挑選衣服，不過她其實是在挑給小玉。
當然了，那些售貨員和其他顧客不會看到小玉，只會看到一位年紀輕輕的美人在試每件衣服之前，總會先對害羞的男朋友面前高舉一下。

「打鐵趁熱，陣間就將啲衫奉獻比小玉喇。」李靜賢買了三件女裝，把它們暫存在慇勤的售貨員手中，便小聲的和黃善容交頭接耳。
「靜善，你咁樣太破費喇......我同小玉點好意思?」黃善容有些尷尬的說著，他第一次到些高級服裝店，還要是女裝區，更不要說這裹隨便一件衣服的價格都過百上千的，對於從少穿慣粗衣麻布的他還真震撼。
「哼，小玉都係女仔，女仔都貪靚架喇。你同我定，我假假地都算係位千金小姐，呢啲衫我全部都比得起。」李靜賢冷傲的微笑道。
「假假地!?哈哈......咁好喇。」黃善容無奈的笑了笑，什麼「好歹」，李靜賢這家境，她根本就是富家千金呀。

「順便......尼件，睇下岩唔岩你著?」李靜賢走到了男裝區，看了幾眼，便拿起一件休閒風的外套，讓黃善容試試。
「呀!?我唔洗喇......」
「尼間鋪頭買四件衫有成六折優惠，你咪當幫下我囉。」李靜賢笑了笑。
「呀，咁麻煩買多件比小玉喇......」
「善容，我已經好夠喇~靜賢小姐，我代善容多謝你~」小玉此時可愛的插了下嘴。
「聽到喇?哼哼。」
「哈哈......唉，以後身邊有你地兩位女士夾攻，我日子難捱囉~」黃善容略是無奈後，倒是心中暗喜的「苦笑」著。於是，黃善容也接過外套，即場試穿了一下。
「嗯，我覺得幾襯你，你覺得點?」李靜賢上下打量了黃善容一番，她感覺不錯。
「我是但喇......By the way，我好鐘意。」黃善容微微一笑，他這種宅男自認沒什麼衣著品味，反正穿上去舒適，加上是李靜賢送的，他便喜歡了。

「好，李小姐，盛惠你一千五百......」黃善容一聽價錢是一千五百起跳，不禁汗顏了一下，這還是計算了六折的價錢。
他只能心中驚嘆千金闊太的消費程度還真是高呀，光是自己那件外套五百元，已經是最便宜了。

兩人離開了衣服店之後，走回街上。
「靜賢呀，不如我...遲啲買番件衫送比你?」黃善容始終有點不好意思，便這樣建議道。
「哈，你買多啲衫比小玉喇，我衣櫃已經夠曬衫喇。」李靜賢不以為然的撥了撥頭髮。
「靜賢小姐，我已經好滿足囉~等善容盡下做男友既責任，鍚下女朋友都好丫~」這次小玉倒替黃善容辯了幾句。
「係呀?好喇，我唔在乎貴唔貴，名唔名牌，只係唔好買埋啲庸脂俗粉既衫比我就得喇。」
嘛，黃善容感覺只要是宋慧祈和小玉說話，李靜賢就變得很好商量。

臨別之前，李靜賢教了黃善容除了傳統的焚燒之後，如何獻上祭品給靈體，大概就是畫些陣，結些印就可以辦了。
黃善容點了點頭，有點依依不捨的回頭瞧了眼李靜賢。李靜賢其實感覺到黃善容在看她，她沒有回頭，只是淡然的微笑著。

----------------
「允行......你私下幫一隻本身毫無法力既住家女鬼成為守護靈。如果係一般人就算喇，果個係無極之子!你咁樣未免太草率喇!」
一把老聲，在只有數位的會議室中大吼著。

「神通廣大既守護靈自然好......但係咁，守護靈同契約者命數中有緣份，兩者互相有情意結，咁先係最合適呢。你同我師出同門，呢樣野你沒可能唔知丫~」
武允行不慌不忙的笑了一陣，才慢慢的回應。

「今時唔同往日!真道會覬覦"無極"幾耐呀!?再加上佢係一心既孫......比佢地知道左，肯定恨不得將他置諸死地!」

「相信我，善容同小玉...佢地係互輔互乘既存在，彼此可以激發出互相既潛力，彼此成長起尼。再講，我地可以搵到一個守護靈......強如逆心一樣咩?」
武允行盯了盯前方健壯的老者，誠懇的說道。

(本章完)

第13章 的內容參考~

黃善容與李靜賢所唱的韓語歌曲原型︰
Light And Daffodils (出自韓國遊戲-Mystic Messenger)

李靜賢三聲Solo的韓語歌曲原型︰
Can you interpret? (出自韓國遊戲-Qurare: Magic Library)

第16章︰不良少年

自從小玉成了守護靈之後，黃善容總算變得更為開朗一些，會露出更多的笑容。對他而言，不但晚上可以像以前一樣，和小玉談天說地一陣子才安然入睡，更加令他高興不已的是，小玉現在幾乎毫無限制的，可以隨時在他身邊。黃善容實在很感激武允行，這老爺子雖然外表言行都一個大老粗的，不過說不定他其實挺溫柔的呢?

今天又是和李靜賢「撐枱腳」的日子。這次開始溫習前，李靜賢倒略是驚訝的看了看自己面前的黃善容，他今天沒有買外賣或是買即食的三文治，而是一個便當盒。

「嗯，我估係你自己整既?」李靜賢指了指黃善容的便當盒。
「哈，睇尼師姐你記得我提過我Auntie係"無飯"主意者。」黃善容苦笑了一下，這的確是自己做的。小美姨跟母親絕對不同的地方是，小美姨的廚藝可是災難級的差呀......

兩人也是選擇先溫習，才進膳。經過李靜賢這位高材生的幫助下，黃善容已經能追上英語課程的進度。英語向來是他最不擅長的科目，要是沒有李靜賢的幫助，那英語科的中期考試應該可以預告「Good Game」了。
話說起來，中期考試十天後就開始了，其他的學生或多或少的，都像李靜賢和黃善容這對「伙伴」，趁著午膳的時間溫習了。

「好喇，到呢度喇。我都好奇你整咩食。」溫習過後，李靜賢淡淡一笑的瞧了眼黃善容。
「都沒咩丫，咪又係啲家常野。」
黃善容一打開便當盒，進入李靜賢眼簾的，是製作精美的......
「蛋炒飯?」
「嗯，星期日我試試露兩手，煮餐夜晚比小美姨，睇佢食得好開心吓。多左既飯，我就炒埋佢，番翻今日食。」黃善容說罷，便把一個鐵匙羹也拿出來，準備用餐。
「...呀...」
「師姐，雖然好簡單不過既料理，嘗面試下?」黃善容微微一笑，早知就李靜賢的心思。李靜賢見狀，也不禁笑了一下。李靜賢用自己的筷子，夾了一口飯，品嘗過後，看來感覺挺不錯，並道︰「嗯，雖然攤凍左，不過炒得幾好食，啲蛋漿包著曬所有飯粒。」
「哈，過獎喇。」
「好，還番一件比你丫。」
李靜賢淡然一笑，便也打開自己的便當盒，這次是一堆韓式炸餃子。

黃善容便拿了一塊品嘗道，雙眼發光的道︰「哇!呢味，好吃好吃!係世伯整定係師姐整架?」
「炸就家父炸既，餡就我自己包既，你都知佢唔係幾食得落辣野喇。」李靜賢保持著淡然的笑容，這餃子餡可包括了韓國母家寄來的泡菜，對於能食辣的黃善容，自然是問題不大。
「好食好食，下次教我整丫?哈哈。」黃善容滿足的笑了笑。
「你睇尼變得開朗左喎。」李靜賢一邊看著黃善容那滿足的表情，一邊漫不經心的夾了一塊炸餃子，咬了一半到嘴中。

黃善容聽罷，微笑的指了指自已的領口。李靜賢這冰雪聰明的女生，當然馬上明白他的暗示，也回以一個微笑，就繼續用膳了。
現在用膳，可以的話，黃善容會留下最後一口，並施一下法印，以供奉小玉。食物被施過法印之後，守護靈便可享用味道和有果腹感。
雖然聽小玉的說法，自己作為一般的鬼魂或是現在已化身守護靈也好，反正一般靈體平常是沒有生理感覺的，自然亦沒有飽餓感。
當然，也因如此，當靈體能感受生前的味覺和果腹的感覺，她相信不但自己，所有的靈體都會對供奉者感激不已。

「......小玉，試試我既手勢~」黃善容轉了轉頭，趁身邊同學都不在意，誠心的速速施下法印。背後現身的小玉，手上便幻化出一碟蛋炒飯和鐵匙子，她也急不及待的「用膳」。
「嗯~......好食!善容煮既野，就算係簡單既蛋炒飯，全部都好好味~」小玉露出了甜甜的笑容，很有味的品嚐著。

李靜賢看到小玉的甜笑，看了看自己盒中最後的炸餃子，淡然一笑的也施了法印，小玉面前便幻化出一碟炸餃子和一雙筷子。
「靜賢小姐?......多謝。嗯!...好好味!我生前從來都沒試過尼種餃子...不過好辣呀~」

雖然其實「辣」不是味道，而是一種生理刺激，不過似乎將辣味的食物供奉給靈體的話，他們一樣能感覺到。嘛，看看小玉那邊笑邊吐舌的模樣，看來她不太能吃辣，卻愛吃這炸餃子。

「哈，咁就好。善容，多啲供奉一啲新奇野比小玉丫。」李靜賢喝了口蘋果綠茶，給了這樣的建議。
以她的觀察，再想想以小玉的出身和逝去年代，她生前更說異國料理，可能連像樣的點心都鮮少食過。
「遵命~我既女王大人。」黃善容打趣的說道。

「咦?靜賢，明恩...宋師姐呢?」
今天課後本應有超自然研究小組的活動，不過當黃善容去到，卻不見了宋慧祈的身影，令他大感困惑。
「.......呢層...」葉明恩聽到好像有口難言的模樣。
「慧祈今日晏就早退左喇，有啲緊要事啫，唔洗擔心。」李靜賢看了看兩人，很平靜的解釋宋慧祈缺席的原因。
「緊要事呀?......嗯...」黃善容想了想，第一次參與超自然研究小組的活動時，宋慧祈也有這樣的說詞。

「老師都知慧祈缺席，所以我地今日可以照常放學......」李靜賢示意如常放學也沒不妥，只是接下來道︰「不過...善容，葉師妹，我想去探探慧祈，你地一齊尼嘛?」
「嗯，好丫......所以，究竟係咩事?」黃善容很快就答應，只是他更對宋慧祈缺席的原因感到疑惑了。顯然地，宋學姐有什麼事。
「李師姐，係咪.......」葉明恩看了眼李靜賢，只見李靜賢微微點頭，她們便像心有靈犀一樣的對上了目光。

李靜賢轉頭便對著一臉疑惑的黃善容說︰「陣間上車再講。」
「OKOK，我記得宋師姐住秀麗坪呀可?」黃善容望向了葉明恩。
「嗯嗯。」
「咁要搭巴士囉，係邊架巴士去既呢?」見門外沒人，黃善容拿出了手機，打算查看黃太仙去秀麗坪的巴士路線。
他其實挺喜歡乘搭巴士，因為巴士可以看看風景，不過他並不熟悉去秀麗坪的路線。
秀麗坪是香城歡塘區的一個主要住宅區，不過其位於山上，目前沒有直達的列車站，如要到達，必須要使用馬路上的交通工具。
「哼，唔洗咁麻煩......」李靜賢已經背好了書包，兩手插著裙袋，展出她冷傲的微笑。

「Jung Hyeon, 係米虛仇like坪?」
「Yes，麻煩曬你喇，Mike。」
「唔洗黑氣~」
外藉司機用著自己略懂一二並且充滿口音的不正粵語，跟李靜賢交談和交代了一下目的地。語畢，坐在前座的她，轉頭看著後座中，一臉受寵若驚的黃善容和葉明恩。

原來，李靜賢一步出了校門，便聯絡了認識的司機。這個叫Mike的司機，在李靜賢致電後十分鐘便到了杏壇附近。

「Jung Hyeon, Mr Lee 話今逸佢自已坐Taxi番屋企，佢話me可以成日都Follow you~」Mike輕快的轉達了李世伯的意思，李靜賢點了點頭。
「噢，都未自我雞燒~Hello，Mr Wong and Miss Yip，I am Mike.係香城做緊私人司機，Mr Lee 同 Jung Hyeon 係我熟客~」這個充滿了美式口音的白人司機，熱情有禮地介紹自己。

「呀，Hello，hello.」
「車椅自己較啦，鐘意既話有按摩功能。」李靜賢示意了一下，請二人自便。黃善容和葉明恩都驚訝的看著這七人車，大而寬敞，坐椅柔軟，還有小電視可以看。

「靜賢，明恩，到底宋師姐做咩事呀?」
「......佢弟弟既事。我諗......你先問葉師妹比較好。」李靜賢平靜的回答，沒有回頭，似乎在專心的看著風景。
「上次咪同小善你提過既?宋師姐有個義弟，係個不良少年......」葉明恩長嘆了一口氣，便跟一旁的黃善容開始交代宋慧祈的一些事情，跟黃善容推測的一樣，是有關她義弟的。
「嗯嗯。」
「佢既弟弟叫宋榮烈，同我地同年。上個月，宋師姐咪聽完電話就走既?果日就係因為佢弟弟係學校同人打架，警察搵唔到宋世伯同宋伯母，唯有叫作為長輩既師姐過去接佢囉。」
「至於今日......」葉明恩貌似不想再說下去，越說越吞吐的，黃善容便握了她的手，安慰著她道︰「我估，係宋師姐弟弟又同人打架呢?唔想講就休息下喇，我知架喇。」
葉明恩少見的默默不語，只是點了下頭。黃善容繼續溫柔的問道︰
「不過明恩，你....一早就識得宋師姐弟弟?宋榮烈?」
「......嗯，你都知我同宋師姐咁好感情，我上過宋師姐屋企幾次，所以我見過榮烈幾次。佢......」
葉明恩好像悶悶不樂的陳述道，她對那個叫宋榮烈的少年，似乎有什麼難言之隱。

「嗯......明恩，係車訓陣先喇，你勊喇。」
黃善容看得出葉明恩正在傷心著，便隨便作了個下台階，溫柔的建議她車上小睡一會。
葉明恩苦笑而不語，接受了青梅竹馬的好意，閉上了雙眼。

「你地青梅竹馬，果然好知彼此呢。」李靜賢見著車中的倒望鏡，淡然一笑的說著。
「明恩睇尼好在意宋師姐弟弟......靜賢，你上次都評價過宋師姐弟弟，你都見過佢嘛?」
「佢就係一般人定義既不良少年或者爛仔...成日打架生事，宋世伯宋伯母都好頭痛，成日罵話如果慧祈先係親生女既話，呢個所謂親子要唔要都罷。」
「......係呀，不過咁講應該好傷宋師姐細佬既心呢。」黃善容聽完之後，嘆了口氣，沒想到樂天又溫暖的宋慧祈，家庭卻是這樣破裂呀。
「殊......葉師妹真係訓緊架。」李靜賢回頭，望向了熟睡的葉明恩，把食指放到了她那櫻桃小嘴旁，示意黃善容要少聲一點。

「呀......係係。」
「宋家係印裔既香城人，祖上三代係英殖時代既印度兵後代，後來改左華化既姓氏。慧祈本身係孤兒，由出世沒耐就比宋家撫養。」李靜賢輕聲的，很平淡地陳述宋家和宋慧祈的背景。
「第一次知宋師姐既背景添......」
「宋榮烈呢.....哼，雖然係不良少年，但係我唔會討厭佢。唯一就係委屈左慧祈，要佢成為左父母同弟弟既磨心......」李靜賢對宋榮烈給了個耐人尋味的評價後，便擔心的說起了宋慧祈。
------------------
到了四時四十五分，三人到了秀麗坪。李靜賢讓Mike把車子泊在停車場後，順道休息和買點東西充飢。
而三個年輕人，則去宋宅找宋慧祈。宋慧祈一家住在秀麗坪的公共屋邨，秀麗坪一帶的環境也頗算怡人，宋宅屋邨的附近還有廣闊的公園和活動空間。

車子就泊在離公共屋邨甚近的停車場，三人很快走到屋邨的樓下。
「你好，我地係18樓E室住戶既朋友，想上門探訪。」
「呀，18樓果位宋妹妹既朋友仔呀?佢打電話講左架喇，你地登記完，就上去啦。」坐在崗位那懶洋洋的老保安一聽，便拿了登記簿出來，讓三人自便。
「嗯......不過頭先呀宋家個差仔先同老豆嘈完，嬲爆爆甘款同家姐上去，你地小心啲...個差仔打起人上尼，唔係人咁品架!」老保安想起了剛才的事，提醒了一下三人。

葉明恩聽罷，大嘆了一口氣，而李靜賢只是漫不經心的點點頭，便拉著黃善容進電梯了。

-叮咚~ 叮咚~ -
.......
「...沒回應。」等了一會，葉明恩先擠了一句。
三人已經來到宋宅的門口前，可按了一會門鐘，都沒人回應或開門。
「呀......或者再通知一下宋師姐?」黃善容建議道。
「唔洗。」李靜賢平靜的剛語畢，宋宅的木門便突然地打開，一個膚色略是黝黑的少年正粗暴的正打開鐵閘的門鎖。

「榮烈!?」葉明恩馬上驚呼道，少年一聽，只是抬頭快速看下三人，便打開了門鎖。
「行開!」背著背包的少年一把粗魯的拉開了位於中間的黃善容，便從兩名女生身位之間奪門而出，看上去他氣沖沖的樣子，不知所為何事。
「Well......我估果位就係宋榮烈?」受了一下無妄之災的黃善容苦笑的問道。
「係呀......」葉明恩也無奈的笑道。
「哼!呢個人咁沒禮貌架!」小玉甚是不滿的為黃善容抱不平。

「......嗚嗚...」
「...宋師姐!?」
大門盡開，三人一眼便看見宋宅的大廳......還有，穿著校服，坐在沙發上獨自哭泣的宋慧祈。
葉明恩一看罷，雖然有些於禮不合，她假不思索的快步走進到宋宅大廳。
「...宋師姐，咩事呀......」葉明恩馬上坐在一旁，趕忙安慰起宋慧祈，黃善容和李靜賢也走了進來。看樣子，只有宋慧祈一人在家 ，她的父母並不在。
「...細佬......細佬...佢又同人打架。爹地好嬲...結果佢地一出警署就當街大打出手......榮烈就離家出走...嗚嗚......」宋慧祈大哭著的時候，斷斷續續的把事情原委都說了一遍。

「嗯嗯...」李靜賢坐了在沙發另一邊，擔心而又溫柔的輕扶著宋慧祈。
「甘，宋師姐，你爸爸媽媽呢?」黃善容擔心而溫柔的問道。
「番左去店到......爹地話唔想見到榮烈，叫佢爛屍疙路喎，鳴......」宋慧祈的父母，在秀麗坪經營一所印度和東南亞地區的食品及雜貨店。

「...我要去搵細佬番尼.....呀呀......」宋慧祈一邊哭著，一邊想要站起身時，雙腳的舊患卻此時發作，她站起來的時候明顯在痛得發抖。
「宋師姐!你唔好勉強自己喇!」葉明恩甚是擔心的阻止她，強行把她按回沙發上。
「係呀宋師姐...咁喇，我出去試下搵你弟弟番尼?你應該要好好休息吓。」黃善容一旁扶著宋慧祈，自告奮勇的說去找宋榮烈回來。
「唔好喇，小善......榮烈脾氣咁火爆，佢依家又火遮眼甘款，你話帶佢番屋企?你同佢只有一面之緣，佢唔打柒你都偷笑囉。」葉明恩無奈的搖了搖頭，反勸黃善容不要自討沒趣。

「......慧祈，你好好冷靜吓。」李靜賢淡然建議道，一邊用手帕柔柔抹去宋慧祈為家庭憂心的淚水。
「......我都想出去抖下氣，我個心好亂......我暫時都唔想留係屋企...」宋慧祈用無助又懇求的眼神看著三人，有氣無力的說著。
「...宋師姐...」葉明恩似乎想勸止她，可是此時李靜賢拍了拍葉明恩的肩膀，平靜的說道︰
「好喇，既然係慧祈既意願......葉師妹，尼幫幫你既宋師姐?」

宋慧祈其實還穿著校服，可憐的她為了弟弟和家庭的事勞走奔波了半天，連衣服都沒換下來。現在她腿痛發作，李靜賢和葉明恩便扶她進房間更衣。

等女賓都出來後，黃善容才跟著慢慢走出宋宅。宋慧祈的腿傷舊患輕則只是隱隱作痛，仍然可以正常步行，重則可是能痛得她不能走動。
她現在雖然能勉強走動，但是雙腿的疼痛和酸軟感越來越強烈，所以她不得不把拐杖和一些備用藥物帶上，加上朋友的扶持，才能出門。

此時，李靜賢作為富家千金的優勢便出來了-Mike和他的車子真是隨傳隨到，李靜賢在電話說了幾句，車子便馬上駕到樓下了。

「善容，你坐前排喇，我同葉師妹兩個女仔，照顧你宋師姐方便啲。」李靜賢吩咐道，黃善容自然沒什麼意見，便點點頭，坐在前排。

「Jung Hyeon, 你想去Where?」Mike轉頭先請示李靜賢。
「係秀麗坪走一圈......Miss Sung 想搵人。」李靜賢很冷靜的說道，一邊則是擔心的看顧著宋慧祈。

其他三人連回家吃飯的念頭都打消了，就默默替宋慧祈找了兩小時多，根據宋慧祈說宋榮烈就喜歡在戶外的街上流連，然而無論人多人少的地方，都不見宋榮烈的身影。

「細佬......細佬...你係邊呀.....」宋慧祈萬分失落，心力交瘁的無力說道，眼中再次湧起了淚意。葉明恩趕忙安慰她，並道︰「可能榮烈已經番左屋企呢。」
「媽咪Whyapps我，細佬沒番過去......而且爹地仲嬲爆爆甘款，都唔知點算好喇......」
宋慧祈搖了搖頭。

「或者......我地食飯先?都七點半喇，大家都餓。Mike, you can come with us.」
李靜賢輕握宋慧祈彷徨而發抖的手，建議眾人先進晚餐，順便請司機Mike也可一同前來。

「Oh, Jung Hyeon, 多謝你。不過，我唔因該同客人同胎四dinner......」Mike笑了笑，想婉拒李靜賢的邀請。
「你都為我同家父渣左成兩年車，當係李小姐請你丫。」李靜賢笑道，這次的她笑容少了些冷淡，多了些親切。

「HaHa, Thank you , young lady~」

Mike把車子駛到了商場停車場，眾人隨意找了家茶餐廳進膳。
不過，大概除了司機Mike因為被作為熟客的李家小姐宴請而心情愉悅，點了份美式牛排準備開懷大嚼之外，其他四個年輕人都沒精打采的，一人因為家人的事而煩惱，三人便因好友的處景而憂心。
三人都從未見過平時開朗親切的宋慧祈如此悲傷失落的模樣，也不知怎樣安尉她好。
哪怕是得知自己因傷而不能再運動的她，她當時也只微微苦笑，並道︰「明恩沒事既話就好，唔可以做運動，人生仲有好多興趣加嘛。」

「慧祈......再傷心都食番啲野先喇，空肚食藥對身體唔好架。」李靜賢很溫柔的勸說著，一邊指了指宋慧祈放在餐桌上的藥物。

雖然說宋慧祈上了車後就沒怎走動，下車在戶外找人的事兒也是三人主動請纓，讓她可以好好舒服坐著。可是也許是心慮成疾，雙腿的隱痛遲遲不退，她決定趁晚餐時服用備用藥物來抑制病情。
「嗯......」宋慧祈強行打起些精神，苦笑的回應，便拿起叉子，準備食李靜賢替她作主意點的卡邦尼意粉。

-叮-!
手一滑，叉子掉了在地上。
「唉......依家連手都論盡過人。」宋慧祈沒聲好氣的苦笑著，坐她一旁的葉明恩，馬上替她彎身拿回髒叉子，而坐最外面的Mike則馬上遞上了把新叉子給宋慧祈。
「Thank you, Mike~」儘管心情低落，宋慧祈對外人還是很有禮和親切的。
「Ladies always welcome~」Mike很紳士的回了句。

「宋師姐，我喂你丫~」大概是想宋慧祈能開心一點，葉明恩裝了一下可愛，便挖了一羹自己的白汁焗魚柳飯給宋慧祈嚐嚐。
「哈哈......好，好~」宋慧祈自然知道這個視自己是恩人的學妹在打什麼主意，雖然仍憂心忡忡，但她的確被逗笑了一下，便苦笑中嚐了葉明恩喂她的焗飯，就說好吃。

「宋師姐......唔好意思，你依家咁傷心，我反而幫唔到你咩手。」葉明恩有點自責的談道。
「唔好咁啦明恩，我既家事又點會想連累你同大家呢?我唔好意思就真。」宋慧祈柔柔的牽起學妹的手，在悲傷之中仍露出了溫暖的微笑。

「榮烈咁落去都唔係辦法......有沒搵過社工?」葉明恩建議道。
「已經有社工跟緊佢尼個Case......但係我知咁係治標唔治本。」宋慧祈剛剛吃過幾口意粉和一口飯之後，她便先服藥了。不知是止痛藥的苦味還是提到宋榮烈，她皺起眉頭回應。

「何解呢?」
「榮烈...甚至我父母都好，佢地係印度人，始終難免有啲目光......榮烈讀小學果時，啲同學已經因為咁而Bully佢，亦都因為咁，佢變得寧願孤獨一人，如果用武力可以至少唔令其他人欺凌自己既話......佢唔會諗咁多。」宋慧祈甚是慨嘆和失落的說著。

「依家榮烈間中學係歡塘區Band3，風氣係點可想而知喇?往既地方，秀麗坪呢度山高皇帝遠，最近又有啲童黨甚至黑幫疑似重出江湖，榮烈曾經同啲童黨嘈過交添架......我真係好擔心佢，依家仲要入黑囉......」宋慧祈越是想著，眼淚不自覺的流了幾滴。

「宋師姐，宋師姐!......唏，榮烈個衰仔咁好打，有童黨都打唔過佢啦。唔好喊，吃飯先喇......」
葉明恩自感說錯話，馬上安撫情緒不穩的宋慧祈，不斷輕輕拍她的背。隨之替她取走了眼鏡，拿出紙巾輕輕抹走她的眼淚。
「Oh，Poor young lady......」Mike也不禁同情起來。

用完晚膳，眾人回到停車場，正慢慢走回車位，宋慧祈強行擠出了苦笑道︰
「今日麻煩曬大家喇......沒辦法喇，唯有通知Follow緊榮烈既社工，請佢地幫幫手。」
「已經好夜喇，我都唔想大家入黑都仲搵人，你地既屋企人都會擔心呢。」

「好啦......宋師姐，唔好太傷心。」葉明恩也一臉擔心的安慰道。
「多謝呀明恩......呀，靜賢，呢兩日要打攬你同世伯喇。」
「放心.....呢兩日，好好冷靜下，唔好胡思亂想呢。」李靜賢相當溫柔的說著。

原來，飯席上宋慧祈接過了父母的電話，表示想去李靜賢的家住宿兩晚，想好好冷靜自己的情緒和順道專心溫習，準備考試。父母雖感無奈，不過聽到愛女這哭腔，也答允了。

「呀，JungHyeon......或者，你地可姨試埋最後一哥地方。」Mike看著車上的GPS地圖，若有所思的提議。
「Where, Mike?」
「呀.....大概呢度，一個喵.....沒命?」Mike把GPS的地圖顯示在客座的小電視上。
「一個喵.....沒命?」葉明恩聽得一頭霧水。
「一個廟，沒名。」李靜賢笑了笑，翻譯給葉明恩聽。眾人朝向小電視，的確，這個地點只寫著「廟宇」兩字，詳情不明。

「呢度......係我地細細個就荒廢左既古廟。已經沒人會去......嗯?」宋慧祈看了下位置，認得出這是區內一座已經荒廢的古廟。當她自己也說「已經沒人會去」的時候，突然明白了些什麼。

「已經沒人會去」的古廟，那如果從這方面來想，宋榮烈最有可能躲在那兒。

眾人一用完膳，Mike馬上按李靜賢吩咐，駕車到最接近荒廢古廟的停車點。
「呢度已經最closer喇。」Mike把車停了在路邊，指了指小丘上的荒廢古廟，如要前往，必須要從那佈滿了落葉和塵土的石樓梯前往。

「好，你地三位女士都係車上喇，等我去會比較好。」黃善容主動請纓，說著便把外套所有的鈕扣扣上，以準備抵禦外面的寒風。
「李師姐，拜託你照顧宋師姐丫，等我同小善去搵榮烈。」
「吓?唔洗喇明恩，始終咁夜，仲要係咁大間古廟，危險呀。」黃善容擔心的說。
「哼，你男仔孤身一人就唔危險呀?你同我定，我好歹係運動女將尼架嘛，我今年暑期仲學左拳擊，打得跑得~......再講，我尼勸榮烈比較好。」
葉明恩裝是不服氣的回應道，心裹既是擔心不知去向的宋榮烈，也擔心自己那弱不甘風的青梅竹馬。嘛，雖然他之前變強壯了，在葉明恩印象中仍是個宅男。

「葉師妹講得岩，兩人去有個照應比較好。老實講唔係葉師妹講先，我都同你一齊去。」
李靜賢點點頭，原來她亦有此意。
「Mr Wong, 車尾有支Flashlight，你河以拎去用丫。」Mike按下按鈕，打開了車尾箱，示意正在離開車廂的黃善容可以借用當中的手電筒。
「Thank you, Mike~」
「善容。」臨行之際，李靜賢叫著了黃善容，著他到她的身邊。
「嗯?咩事呀，靜賢?」
李靜賢先沒有說話，只是一臉認真的注視著黃善容，隨之假裝要抱別一下，暗中把一張符紙交到黃善容的胸口口袋中。

「......?」
「只要拎著呢張符，我就會知道你既動向。萬一有咩事，就叫我上尼啦。」
李靜賢在黃善容耳邊輕聲細語，在冷靜的聲線中蘊含一點的擔憂。
「......放心。」黃善容輕輕的笑了一下。

-------------------
Mike借出的手電筒是那種粗長，感覺是夜間保安會用的那類，莫名讓黃善容有一絲的安全感。
老實說小玉也能照明，只是總不可以在明恩面前用法術吧?

古廟就前往的樓梯和外圍有些街燈，其他處都不見有一點的光芒，實在令人不寒而慄呢，要是這裹有名一點，肯定就是很多都市傳說的發生地了。

「尼，明恩，捉實我丫。」這些古老樓梯沒有現在製造得工整，高度不一，加上光線有限，他著葉明恩扶著自己的手臂，確保她不會失足。
「唏，你"有婦之夫"尼架，李師姐真係呷醋你就知死~......多謝喇。」葉明恩倒是不以為然，還笑了笑的打趣回應。當然，她很高興黃善容在意她的安全。

「哈，靜賢都話，你係特權份子之一丫嘛。」黃善容也打趣的回應。
「扯，你講到李師姐係皇后，我呢啲就後宮佳麗呀?」葉明恩裝是抱怨的看著引路中的黃善容。
「我一啲皇帝相都沒，你睇太多宮鬥劇喇......」黃善容無奈卻而略感趣味的笑道。

兩人輕鬆的說了一陣子，便到了古廟的門口。充斥不少鏽跡的鐵閘早已中門大開，黃善容照了照地上的痕跡，似乎不是最近打開的，換言之這間荒廢古廟大概很早之前，已經可以自出自入了。

「係喎......小善，入面有沒鬼呀?」葉明恩突然這讓一問，讓黃善容驚了一下。
「吓......咪話左大個已經睇唔到囉。」黃善容感覺葉明恩完全是興起一問，就隨便回答，而事實上他也看不見任何鬼魂在內。
「哈哈哈，我講笑呢。我就唔相尼家野喇，自然搵我唔到啦~」果然，如兒時一樣，葉明恩並不相信世上有鬼魂一說。
「唔一定架......」黃善容苦笑了一小下，小聲吐槽，並轉頭瞧著正在竊笑的小玉。

兩人走進了中庭，有一個裝飾浮華的大火爐，而上面只剩灰燼了。
比較令人不安的是，這廟不知荒廢前辦過什麼喪儀，照在地上，竟有著不少散破的紙錢。
黃善容感覺很奇怪......只是目前沒有看見過鬼魂的話，那一切好說。

「行去主殿睇去，依家甘凍，榮烈如果係度，佢應該會都係室內。」葉明恩指了指就在眼前的主殿，黃善容便一下照過去。
「有道理.....話說明恩你真係唔凍架喎。」葉明恩身上才一件背心毛衣，而她處之泰然的，黃善容自己穿了外套加長袖毛衣，卻也冷得有點抖。

「哈哈，我同你咁耐朋友，明知故問~」葉明恩笑了笑，每年冬季她都不特別穿很多禦寒衣物，倒是黃善容肯定把自己包成粽子一樣。

「哈哈......大士爺廟?...咩人尼拜架，咁唔老泥?」黃善容笑了過後，照在主殿的牌匾上，上面刻著「大士爺廟」。
黃善容略是一驚，隨之有些不解，以他所知，「大士爺」不是什麼一般大眾善信用來求平安求財富的神衹吧?

「吓?大士爺，個名聽落沒咩問題丫?」葉明恩一臉單純的說。
「明恩，大士爺即係面燃大士，又稱焰口鬼王，民間信仰中普遍被認為係陰間所有鬼魂既大佬。平時只有孟蘭節先會拜大士爺......反正，唔係咩好common既神喇。」
黃善容把他所知的，告訴葉明恩。他自己開始理解了為什麼這座神廟會有這麼多散破的紙錢，供奉的大士爺是鬼王陰神又是關係到孟蘭節習俗，很可能因此而燒紙錢吧。

「哇，小善你尼個文科仔果然識好多野呀~」葉明恩這個運動少女眼中，文科生就等於百科全書一樣的。
「呀，巧合知道啫。」自己是陰陽眼，會看些志怪小說或是一些介紹鬼神的書籍，認知了一些神怪的冷門知識，這時候派上用場了呢。
可能有時也心想，萬一真有鬼要加害自己，總得要拜對神才可得救吧?

「尼，明恩你攞著電筒先，我尼開門。」黃善容這樣說著，葉明恩便點頭接過手電筒，為其照明，而黃善容就準備打開主殿關閉著的大門。這大門雖然關閉了，但沒有上鎖，稍微用點力就可以推開了。黃善容雙手一施力，這木製的老舊大門便吱吱作響的，在月黑風高的晚上，還真夠嚇人呀。

黃善容剛把門打開了一道縫，葉明恩便急不及待地照著內裹，一下子照到已經佈滿灰塵的祭壇上。黃善容便快快打開了木門，空無一人而破舊的大堂就在兩人眼前。

「哼~!」葉明恩突然生氣的哼了一聲，黃善容一看她照明的地方，原來是祭壇上竟然有一個新淨的N記熱飲紙杯和紙袋，這一看肯定不是很早之前的祭品。
「哼哼，榮烈條友丫......原來佢真係匿埋左呢度!」葉明恩故作生氣的吼道。
「殊，唔好咁大聲先，雖然宋師姐話呢度無人，只係萬一有其他陌生人或者係露宿者，我地分分鐘大拎樂呀。」黃善容有點緊張的讓葉明恩小聲一點，萬一這裹有不懷好意的陌生人可糟了，在不熟悉的環境必須保持戒心。

「係既......不過我肯定榮烈條粉腸係度!杯上殘留既幾滴係齋啡，紙裝入面個盒係BigMag，都係榮烈既例牌餐。」葉明恩乖巧的降低了音量，不過她仍是故作生氣的語氣，指出榮烈肯定在古廟的理據。
「好，我信你......睇尼你同宋榮烈交情都唔錯呢。」
「好你個頭!佢平時粗粗魯魯又成個大細路咁，依家仲整喊埋宋師姐!比本小姐見到佢，我一定先打柒佢再講!」
「呀......好，好~」見到葉明恩這氣鼓鼓的表情，黃善容只好無奈又略是好奇的笑了笑。聽她這種語氣，他猜青梅竹馬和那叫宋榮烈的少年，關係是像歡喜冤家一樣吧?

「X，我係度訓都聽到你果種八婆聲喇......」
「吓!......噢，宋榮烈。」

突然傳來的一把少年聲，把黃善容嚇了一下。轉頭一看，葉明恩果然猜得沒錯，那皮膚黝黑，雙目炯炯有神的印裔少年-宋榮烈正在神壇後方左側的房間出來，應該本來是宗教人員的休息室。

「哼!捨得浦頭喇X樣!?」聽到葉明恩說「X樣」時，黃善容睜大了眼睛和嘴巴。雖然他知道葉明恩本來就不是些溫柔婉淑的少女，也會罵髒話，不過還真是第一次聽她罵一個男生是「X樣」。

「X!浦頭?明明你同你條仔上尼挖我囉。」宋榮烈甚是不屑的嗤笑道。
「盲架X你!你見佢瘦猛猛咁款，佢係我成日提既青梅竹馬呀懵炳!」葉明恩不甘示弱的回罵道。黃善容見此場面，莫名有點笑意，可能他從不知道葉明恩有這樣跟不良少年打交道的一面吧。

「理X得你......X，仲諗著係到沒人尼啦。你兩條茂利真係無有識死，出面黑嘛嘛都尼埋尼度搵人。」宋榮烈冷笑了一下之後，有點不滿和無奈的說道。
「好喇，唔好廢話。宋師姐好擔心你，你快啲番屋企!」葉明恩強硬的說著。
「......唔好攞家姐個名尼撻我.......」宋榮烈的臉色一沉，又冷又兇的回應，顯然他並不情願回家。
「宋師姐依家對腳痛到不得了，都寧願撐著兩枝拐杖都要出尼搵你呀!你做人細佬可唔可以生性啲呀?」
「......總之我唔要番屋企!係我個仆街老豆叫我爛屍疙路架，依家就叫我番去!?我體諒家姐，邊X個體諒我呀?」宋榮烈聽到宋慧祈的苦況，臉上閃過了一下猶疑的神色，隨之便更強硬地拒絕回家的請求。

「係啫.....但係......」
「......家姐同我又唔係真係有親，你番去叫佢顧掂自己身體，唔好尼煩我!」
葉明恩正要想些什麼話來勸說宋榮烈，宋榮烈便不耐煩的叫葉明恩回去，讓義姐別多事。
「咩......話!!??宋師姐同你沒血緣關係，而視你如親生細佬咁愛錫呀!!你條X樣仲想點呀?良心當狗肺!!」
葉明恩真的發怒了，不可置信的吸了一大口氣，聲嘶力竭的斥責宋榮烈沒良心。
「X，夠啦!唔好再用家姐尼撻我!!!你同尼條死乸型再唔走.......我就打到你地走!」
宋榮烈亦極之生氣的大吼回應。他遲疑了一下，便威脅二人不走，就使用他向來信奉的武力來解決問題。

「唏唏，你地兩位都冷靜吓，冷靜吓吓....」黃善容馬上出來勸止兩人，臉上有些慌張的道。
「善容.......善容.......」玉石中的小玉突然呼叫著黃善容，她的語氣聽上去有些不安。
「嗯?小玉，咩事，我依家忙緊呢.....」
黃善容自然是不能在兩人面前跟小玉說話的。不過，玉石護符和小玉本身已經吸收了黃善容的血氣，作為護主之物和訂下契約的守護靈，黃善容可以把自己腦海中的話句透露給小玉，就如電話一樣。

「周圍既陰氣突然重左好多......快啲帶你既朋友離開丫!」小玉甚是慌張和擔心的告誡道。
「咩話!?......呀呀，不如我地出去先拆掂佢丫...」黃善容在腦海中聽完小玉的告誡，不自覺的先大叫了出來。盛怒中的葉明恩和宋榮烈都奇怪的盯了下他，黃善容馬上只好傻笑著，一心就想先把兩人帶出去。

「拆你老味呀!有咩依家就三口六面拆掂佢!你地快啲爛，老子依家好想訓較較.......」
「果然......X，你唔返屋企既話，死乸型我比錢你出去搭車住賓館呀!快啲離開間廟先喇!」
宋榮烈說自己有睡意的話，那大概是陰氣加重的影響了。黃善容實在急了，他也意識到跟宋榮烈這種不良少年交流，得粗豪一些，財大氣粗地請宋榮烈住在賓館。

「吓??」黃善容如此一次無里頭的舉動，葉明恩和宋榮烈頓時放下了火氣，異口同聲說了句「吓」，一臉疑惑的看著他。

「小善，你咁樣會縱壞佢架!」葉明恩呆完之後，便不滿的抱怨著。
「哼，無功不受祿，唔洗用錢撻我!」黃善容真的無奈了，這宋榮烈該說他脾氣硬還是有原則呢?即使說請宋榮烈住在比破廟好多的賓館，他仍硬氣的拒絕。

-「哇呀!!......」-

「吓!......咩...咩聲呀?」一聲詭異可怕的叫聲不知從何處傳來，葉明恩平時天不怕地不怕的，也變得有點害怕起來。
「咁X難聽既聲邊度尼架?」宋榮烈有點無名火起的說。
「......小玉，點解佢地沒昏迷既!?」
「天生陽氣或者陰氣甚重既人，佢地對陰氣既抵抗或是適應會比一般人好架。」
「咁翹!?......」
「哇呀呀呀呀呀!!!」
一聲巨響，就在本應寂靜的荒廢古廟中傳來。

一下強力的震波，把三人震飛得整個人彈後，一下震飛出木門外。
「呀!!??......呼。」黃善容一早有所戒備，他感覺到一個不明的東西要砸在他們三人之間前，他瞬間推開另外兩人，並變出桃木劍，趕緊用劍作出了招架姿勢，因此他才緩衝了部份震波，減少受傷。

「咳咳......明恩!?，宋榮烈!?」黃善容還未來得切看神秘的施襲者，他馬上轉頭看著躺在地的兩人。
「佢地依家昏迷左!頭先撞擊令佢地受傷，陰氣順著傷口入侵左身體!」小玉緊張的說道。
「可惡......明恩，宋榮烈，千祈唔好有事!」黃善容的表情和語氣從萬分擔心，轉而憤怒的朝著發出衝擊的方向。

「哈哈哈哈......」
一個雙目發出悚人紅光的巨大身影從主殿中出來，等它完全走到了有月光在地方下時，黃善容才驚見，大士爺的紙紮神像竟然活動了起來!?

剛才沒注意，但應該就是神壇上的「主人」了。
「哈哈......竟敢打擾本王聖寢，汝等微不足道既陽間之人，準備受死啦!哈哈哈!!」
眼前的「大士爺」發出了奸險的邪笑，威脅著取三人的性命。

「放屁，你根本唔係大士爺......」黃善容鎮定了下來，便不屑的怒盯著神像。
「咩話!!區區人類......」
「即使大士爺係鬼王陰神，佢都係庇佑大眾既神祇，點可能因為咁樣就襲擊我地!再講，我對眼已經睇到你地......借神像狐假虎威既魑魅魍魎!」黃善容憤怒的大吼，用桃木劍指著眼前的「A貨大士爺」。有著陰陽眼的他經過了降妖使的訓練，定睛一看便知神像被些魑魅魍魎附上了。

所謂的魑魅魍魎其實是兩種不同的妖邪，不過合起來普遍指些居於山上的精怪妖邪。

「原來仲係陰陽眼，怪唔得你既氣息咁可口，哈哈哈哈!」既然都被黃善容識穿了，附在神像魑魅魍魎們也不再模仿大士爺的語氣，發出了令人厭惡的聲線。
「我地已經好耐沒見過活人......今日難得有三人送上門，我地可以好好飽餐一頓喇哈哈!」
眼前的「A貨大士爺」，不斷的高聲邪笑。

黃善容甚是緊張，手把桃木劍越握越緊，畢竟是第一次面對著妖邪，而且從陰氣來看，看來這群該死的混帳來頭不少。
「小玉......你感覺到除左佢，仲有其他妖邪嘛?我目測沒。」
「沒，我感覺到附近既魑魅魍魎都附身係神像上.....」
小玉似乎比黃善容更緊張和驚慌，不過她還是強忍著不安的情緒，把情況清楚表達出來。

「咁得喇......」黃善容一聽罷小玉的回應，馬上化出了桃木劍。並從懷中拿出了兩張符咒，一下把一張拍在地上，另一張則夾在左手雙指之間。
拍在地上的符卡是用作守護符，雖然黃善容自知自己法力不高，但是有總比沒有好，而左手的那張.......

「你竟然會道術?想耍花樣!!?哼!!!」這個「A貨大士爺」吃驚的見黃善容拿出了像符咒的東西，便發怒的一拳向三人揮去。
「陰陽術．影界潛行!」
黃善容馬上發勁，伸直左手，手上符咒馬上化成了一團像是黑霧的能量波，一子散發並互相包圍了自己和「A貨大士爺」。

「哇呀!???......你想點!!」「A貨大士爺」變得有點慌亂。
「唔好將佢地拖入尼......」黃善容冷冷的道。

(本章完)

其實我覺得真係好睇 但點解咁少人正皮

我文筆屎啫，亦都可能一章都水蛇春咁長，有啲讀者唔buy。
(BTW我自己係鐘意一次過睇夠本，所以寧願一次過寫勁長)

總之，真係好多謝固茹顧巴打你既支持，倒不如我都問番你，點解覺得我篇小說好睇既?

其實冇咩反應，未必關好唔好睇事...
你知喇，連登盛行甜故，冇甜已經少人睇。然後有冇愛情元素、比重又係一個問題。最後同政治冇關係
所以呢，作者要比D耐性

我冇睇過內文既，不過心靈上支持下
加油

多謝絲打。

呢個故既話呢，
甜->應該沒，至少目前都唔諗著有/寫(最盡就男女主一齊訓較，係真．訓較。)

愛情->呢個會有，甚至我自己依家Feel到寫到有少少后宮向，BTW唔係愛情故。

政治->含沙射影，後來某啲角色/位好明顯取自現實，BTW又唔係政治故/反烏托邦類小說。

話唔定擺去動漫台仲多人睇，因為我篇野自問基本上就係我呢個宅男mix左一堆我鐘意既動漫元素所寫成。
(紙言評論直接有人話似鬼滅之刃，而我都有講鬼滅的確係靈感之一)

BTW啦少人睇沒所謂，寫得開心就可以囉~

第17章︰初戰

黑霧散去，「A貨大士爺」才發現自己竟身處自己熟悉的鬼魂世界---影界。
「好，你咁想要我既血?......來丫仆街!!」冷冷的黃善容帶著一腔怒氣，罵過一聲之後便擺出迎敵的架勢。

剛才他所發動的是陰陽術．影界潛行，這是任何降妖使都必要學的法術。
功用很簡單，就是把對象，包括施法者，傳送到影界之中。這樣萬一目標的妖邪企圖逃走或是身邊有其他人的時候，至少便不會波及無辜的人們了。

「哈哈哈真係蠢材，原來為左唔傷害果兩個人而係鬼魂既世界打架?愚蠢既小道士!!!」
「A貨大士爺」似乎感覺黃善容很愚蠢，把作為鬼魂的它拉進影界打架，而影界本來就是鬼魂的世界呀。
哪怕人懂法術進來影界，影界可是充斥陰氣的，與本應在陽間生活的人格格不入。

「隨你點講!害人妖邪，速速受死!」黃善容不打算跟他廢話，抄起桃木劍就刺過去。
「哼哈哈哈!」
「A貨大士爺」不屑的笑了一聲，便一下子便跳高了起來，紙紮的驅體使這些即使法力不大的魑魅魍魎都可以輕易操控。

不過，黃善容反應亦快，一下停止衝前的姿態並先撲向左邊，「A貨大士爺」一下便想來個雙握拳手重擊，也打了個空。
「水行術．流水舞!」
黃善容便發動了水行術，流水舞會使自己即使腳在地下，卻像浮滑在水上般絲滑而快捷。

「哈哈哈!我就睇下你可以避幾耐!!!」
「A貨大士爺」一拳又一腳，不停揮動著粗壯的手腳，雖然說那是紙紮的驅體，可在法術加持下，它在影界的地板上打出了一個個裂坑。
按這樣的力度，黃善容這區區肉身被打中一下都要粉身碎骨了。當然另一方面，在流水舞的加持加上訓練出來的反應下，黃善容很容易就閃開它的攻擊。

「看招!」
黃善容在閃避的間隔中，一下揮劍砍向它的手臂，「A貨大士爺」馬上發出了叫聲。
「吼呀!你呢個半桶水小道士竟然可以斬甩神像既手臂!?......係因為雷擊木同有守護靈!?」
「A貨大士爺」像是震驚了一下，他們自知不是什麼大妖，可肯定不是些小妖。
桃木固然禦百鬼，可沒點本事的人，用起桃木劍也不能把它整隻手臂砍下。眼前這小子的劍，可感到了天雷之氣和正靈的氣息。

「哼哼，不過太天真喇!!」
「咩話!......」一瞬間，黃善容像是感覺到了危險一樣，先把打算乘勝追擊的身勢穩定了下來。果不其然，「A貨大士爺」的手竟再生了出來。

「哈哈哈哈!呢度本來就係我既地盤，對我尼講有源源不絕既法力!」
「好一個鵲巢鳩占......」小玉現身，並感到了棘手的道。
「鵲巢鳩占?守護靈你講得啱丫嘻嘻......呢座廟已經荒廢太耐，連神像頭上既觀音都爛埋，自然就屬於我地喇!」
據民間信仰，其中有一論為大士爺是觀世音菩薩的化身之一，因此部份的大士爺像，頭上會有座小觀音像。黃善容此刻推測，除了因為沒人信奉，廟宇破爛之外，頭上可以鎮邪的觀音像損毀了，也導致魑魅魍魎可以輕易入侵神像。

「X街......」
「我聽聞陽間既道士訓練左一批專門殺鬼既降妖使，睇尼你就係其中之一呢......哼哼!你既死，只會令我地更強大!」

短短的五分鐘，在影界血色天空下的大土爺廟，卻已經發生了人鬼大戰。
黃善容和「A貨大士爺」僵持了足足五分鐘，一個拳腳都打不中人，一個砍刺到妖邪身上都造成不了實際傷害，雙方爭持不下。
可是，靈體是沒體力限制的，而人是有的。持續五分鐘的高強度戰鬥，黃善容已經氣喘了不少。

「哈哈哈!做咩剩係識走同喘氣呀!降妖使!」
「A貨大士爺」感覺自己勝卷在握，即使它打不中黃善容，黃善容的體力肯定先消耗貽盡。
「善容，你既體力......」小玉甚是擔心的提醒，黃善容可是已經滿頭大汗了呀。

「放心!I have a plan......小玉，準備好喇嘛?」
「嗯!準備好喇!」
面對「A貨大士爺」的嘲諷挑釁，黃善容沒有半點被挑動。他一直記得李靜賢所教導自己的，要沉得著氣，在危險之中更要保持冷靜，想出應對之策。

他腦海中已經傳達了自己的戰術給小玉，而小玉似乎自信滿滿的表示自己準備好了。
「......法術既作用快...」黃善容的動作慢了下來，看來流水舞的法術效力快過了。

「有破綻，等我一腳踩死你!哈哈哈」
「錯，有破綻既係你!......」
「咩話!?......」
「水行之劍法．湖之彎月!」
原來，黃善容刻意緩下動作，就為了誘使「A貨大士爺」露出破綻。「A貨大士爺」正要跺下一腳之前，黃善容瞬速滑到它的胯下，然後轉腰回身一發力，使出水行劍法，把它的雙腳跟一下子砍出了缺口，它隨之馬上軟跪了一下。

「受死喇!!!」
「哼!......咩話!?...點可能!?鳴呀!!.......」
趁著它軟跪的一瞬間，黃善容一下把桃木劍插到了「A貨大士爺」的胸口之中。
「嗚呀......」「A貨大士爺」的胸口噴出了磷白石的鬼火，從叫聲聽來，它像是受了錐心之痛一樣，整個「人」跪在了地下。

「......善容，我地成功喇嘛...?我感覺陰氣減少左......」
「......我地要親眼睇著佢死清光先可以走。」
黃善容說著這樣的話時，有著不符其性格的冷酷。

黃善容很記得武允行曾教導，有些強大的妖邪或是一些合集體式的妖邪，即使用桃木劍或法器擊中了一次弱點可能還不夠，要擊中更多次的弱點才可完成消滅。
另外，有些妖邪的弱點不一定在胸口或是分佈在不同處。

「A貨大士爺」被刺中胸口之後，身上雖是燃起了一部份的鬼火.......看來不幸的是，黃善容的謹慎是對的。因為神像竟然再度的站起來，魑魅魍魎還未完成被消滅。

「哈哈哈哈哈哈!!!......你尼個細路!...呀呀呀呀呀呀呀!!!!!」
神像內剩下的魑魅魍魎似乎已經陷入瘋狂，怒羞成怒的它們，決定即使傾盡所有餘有的法力，都要把眼前的少年殺死。

「呀呀呀.......」小玉看見「A貨大士爺」爆發出極具侵攻性的陰氣，不禁被嚇怕的發抖。
「...放心，小玉，我地會沒事架......」黃善容心中暗知不妙，額頭亦冒起了冷汗，可是他自覺要安撫著小玉。大敵當前，軍心不穩可糟了。

「吼呀呀呀呀呀呀呀!!!!!」
一下子間，神像雙眼發出了更刺眼和明顯的紅光，在強大的陰氣之下，神像全身都化為黑色了。並且，那些無形的魑魅魍魎在神像背後呈現出，由一團黑霧所形成的大蛇。
更令黃善容和小玉驚慌的是，「A貨大士爺」竟從手上幻化出一把關刀。

「呀呀呀呀!!!!!」
「哇!?」
瘋狂的「A貨大士爺」動作狂暴了更多，攻勢一波又一波的。
黃善容這下真的陷入苦戰了，剛才使用了流水舞加上不停的閃躲，自己的體力和"氣"已經消耗了不少。

自己說是「無極之子」，可的確只是個初懂道術，下丙級的降妖使，用一兩道基礎法術已經要消耗不少體力和氣息。
現在雖然仍能勉強躲過它的揮刀攻擊，可是自己自知不能再這樣不斷消耗下去。

「真攞命，第一次正式戰鬥就係件惡哽骨......」黃善容心裹默默無奈說道。
「善容，我地實在好難對付到依家既佢...」小玉覺得比起勝負，黃善容的人身安全更重要。
「如果靜賢係度......」黃善容聽罷，想起了李靜賢給他的符咒，只要使用了那道符，李靜賢就會來救自己了吧......

「.....X!我點可以成日依賴靜賢!?我就係想保護大家先成為降妖使，如果郁啲就搵靜賢，咁有咩意義!?」
黃善容有一念間，希望李靜賢出來打破僵局，可他馬上打消這樣的念頭，自己不能總依賴李靜賢保護。

如果今天跨不過這個關口，他日更遑論保護他人!

「善容!冷靜啲!」小玉感覺到黃善容心煩意亂了一下，趕忙提醒他保持冷靜，雖然其實小玉的語氣更顯不冷靜，還有點害怕和慌張。

「好......小玉，我有條翹...呀!!」
黃善容回復冷靜，正要想交代自己的下一步，「A貨大士爺」的大刀揮了過來。明明才稍稍劃破了黃善容的臉，可他能清楚知道，保護自己的"氣"一下子被破了，把外套的袖子劃出一大道刀痕。

「哈哈哈哈哈哈!!!......」
「X!」
「善容!!」
「沒事!!......小玉，它仲有弱點嘛?」
「心口已經比你捅穿......我感覺到另一個弱點係頭到!」

「咁樣......咁樣......」黃善容在腦海中交代自己的戰術。
「?......我覺得有啲勉強......不過，我明白喇!」
「麻煩你喇小玉!」
「我唔確定咁得唔得.....但係只要係善容既要求，我會盡力架!」
「陰陽術．影界奉還!」

黃善容一下子再用陰陽術把自己和「A貨大士爺」傳送回人間，兩者一下子返回了原先的大士爺廟。

「要快!」黃善容趁「A貨大士爺」還慒了一下時，快速跑回昏倒在地的葉明恩身邊，把她手上仍發著光的手電筒拿了過來。
「小玉!」
「OK!」
「哇呀哈哈哈哈!!!.......嗚呀!???」
「照死你條X樣!」
「A貨大士爺」正想一下揮刀時，黃善容馬上把手電筒打開並照向「A貨大士爺」的雙眼。如果是一般的人造光，自然對妖邪是造成不了任何反應的。

可是，當在物品粘上符咒時，物品會暫時賦予短暫的驅魔之效。黃善容剛才就是在手電筒粘上符咒，然後一下照去，有驅魔之效的手電筒光芒，令「A貨大士爺」一瞬間感到刺眼難受。

「嗚呀......雕蟲小技!」「A貨大士爺」怒吼著，雖說手電筒開光後照明也許能令它等妖邪感到難受，但畢竟不是陽光，它忍耐一點一樣可以活動。它馬上就向前狂奔，大刀就快揮到黃善容的面前。

「......雕蟲小技，足以致命。」黃善容很小聲的說道，不以為然的冷笑了一下。

大刀一下揮了過來，卻打歪在黃善容一旁，他毫髮無傷。
「嗚呀呀呀.......咩...話...?」
手起刀落之際，一把桃木劍，一下從高處，快狠準地就插在神像的頭頂上。「A貨大士爺」亦因此馬上感受極強的痛楚，才手軟打歪。

根據黃善容和小玉的計劃，手電筒的照明是用來把「A貨大士爺」的注意力都吸引在黃善容自己身上，「A貨大士爺」沒注意到的是，黃善容拿手電筒照它的時候，他手上沒有桃木劍。而被小玉附魂的桃木劍就被黃善容高拋上天，當「A貨大士爺」只注意到黃善容時，位於空中的小玉便操控桃木劍，一下刺向神像的眉心。

「吼呀!」可冷不防的，痛苦的「A貨大士爺」來了狗急跳牆的踢腿，把黃善容踹飛了好幾段距離。
「......善容!!」小玉馬上驚呼了起來。
「咳呀!.....我沒事，專心!」滿身塵土的少年馬上從地爬了起身，都顧不上自己的口鼻正在流出了血，他要把最後的底牌亮出來了。
「你沒可能殺到我地!!!......嗯?...」
「嗯!?呼呼，好熱好熱，尼種感覺!?.....」小玉感受到黃善容的氣息正源源不絕的傳在自己和桃木劍上，她和劍開始發出了明亮刺眼的白光，並莫名的有股熾熱感不斷升溫。光芒和熱度越強，「A貨大士爺」便越顯痛苦，不斷痛苦搖頭。

小玉往下一看，只見黃善容不敢放鬆怠慢，雙手合實，大力的呼吸，緊閉雙眼，結了手印，全神貫注地把自己的"氣"給隔空傳給桃木劍。

這是李靜賢教他的，降妖使的玉石和桃木劍吸過血氣，便和降妖使有所連繫，利用結印和意念，即使不在自己手上，亦可隔空傳氣，達致增加滅妖威力之效。

普遍，下丙級的降妖使無法掌握這樣的技術，然而黃善容某程度還真是天之驕子。

「無極之子」，隱退道長武允行親傳的徒弟，身邊有天才少女李靜賢教導，加上有小玉這位感情深厚的守護靈。
他這個菜鳥，把心一橫，決定放手一搏。

「小玉，請你引導我!...我仲未可以好似靜賢咁好好控制氣息，我需要你既幫助先可以徹底消滅佢!」
黃善容全部精神在集中傳氣上，無法分神，便下意識的向小玉叫喊道。
「收到!尼喇，善容!」小玉馬上亦全神貫注的把黃善容的"氣"引導在自己和桃木劍上。

一瞬間，桃木劍爆發出如陽光般的刺眼光芒，爆發了強大的陽氣。「A貨大士爺」不可置信的，一下子痛苦萬分。

「點可能!!???.....嗚呀呀呀呀!!!」
「A貨大士爺」痛得跪爬在地，黃善容馬上衝前，握穩了劍，狠狠地把它眉心上的劍按插得更深。

「降妖使-黃善容!...守護靈-小玉!在此將汝等妖邪消滅!」

「呼呼.......」
瞧著所有魑魅魍魎被擊殺，紙紮神像都被鬼火燒個一乾二淨，黃善容才稍是安心的大呼一口氣，累坐在地上。這次是第一次正式的降妖，還如此「幸運」，自已新官上任就遇上「大單野」
......嘛，可能對李靜賢完全是小Case吧。

「哈.....呼呼.......」
這次喘叫的聲音不是來自黃善容，而是小玉。對她來說，剛才消耗的法力比想像中多很多，加上是第一次以守護靈的身份，輔助黃善容戰鬥，心神繃緊了好一段時間。
當一切結束後，桃木劍掉在地上，小玉亦累得坐在地上，比黃善容更大聲的喘著氣。

黃善容撿回了桃木劍，輕輕的手放在劍背上，稍喘著氣的，溫柔的道︰
「辛苦你喇，小玉。」
「唔辛苦.....哈哈...哈哈.....」
小玉雖然說得有氣沒力的，但聽得出她的語氣中蘊含著高興滿足的感覺。
語畢，小玉便變回了玉石護符在黃善容的手中，黃善容小心的把玉石戴回脖子上，便趕忙看顧躺仍在地上的兩人。

「嗯......嗯?」宋榮烈看來先醒了，小玉亦告知黃善容一聲，不尋常的陰氣都消失了。
「宋榮烈，你沒事丫嘛?」哪怕只是認識了不到五分鐘，黃善容仍是一臉擔心的看著宋榮烈這位不良少年兼學姐的義弟。
「X，沒事......頭先.....係咪個神像突然跌X左落尼?」宋榮烈摸著帶有餘痛的頭，似乎他的記憶版本是「神像掉了下來，把他們三人壓傷了」。

「呀......係囉。」黃善容裝是認同的點點頭，事實上即使神像真的倒塌也罷，紙紮像壓下來絕不至於製造如此的震波把人震暈呀。
「哼~佢咁爛口又粗魯，一睇就沒事喇，陽氣咁猛~」小玉有點嘲諷意味的吐槽著，黃善容聽罷只好無奈笑笑，看來小玉很不滿宋榮烈推撞自己和剛才對自己呼呼喝喝的態度。
「X佢老味，早知入尼拜下條茂利先休息喇。」
「噢......所謂入廟拜神，你又借人地頭尼休息，岩既，岩既...」雖然說世上無神論的人很多，但敢稱呼一個鬼王陰神是「茂利」的，沒多少。

既然宋榮烈沒事，黃善容便轉頭緊張的看著仍昏迷中的葉明恩。
「明恩.....明恩.....」
「......」
黃善容輕輕的拍了拍她，可她沒任何要醒來的樣子，仍然昏迷。
黃善容心感有些不安，他半跪著，小心翼翼把青梅竹馬的輕輕抱起，之後不敢亂動。

「明恩.....明恩.....唏，唔好訓喇...」
黃善容輕輕的道，可他心中的不安情緒越來越大。
「.......」
「明恩?.....明恩!!?」
葉明恩如是沉醒中一樣，黃善容又焦急的說道，一邊輕輕拍她，毫無反應。

「喂，馬尾妹!.......算喇，明恩?明恩?醒吓喇...」一旁的宋榮烈一開始還是那粗暴的口氣，可是很快，他也是一副擔心的語氣，呼叫著葉明恩。
跟剛才粗暴的表現不一樣，他完全不對葉明恩使出什麼猛搖拍打的招數，要她醒來。

「善容，你冷靜啲先...可能只係陰氣對明恩小姐既影響比較大......」
「明恩!!，明恩呀!!?....call白車...call白車!」
雖然小玉嘗試讓黃善容冷靜下來，可看著葉明恩遲遲不醒，黃善容甚是驚慌和害怕，完全忽視了小玉的安撫。他激動呼叫著葉明恩，手開始不自覺的發抖，當打算叫救護車時，宋榮烈都看到他因為手抖，連三個號碼都打不好。

「呀......呀.....乞嘖!!!」
「.......明恩!?」
「......咩事甘嘈呀?......唉!我個頭好痛...小善?」
「.......哈.......哈...」

葉明恩這個「睡公主」，總算因為被躺在涼風好一段時間，連向來耐寒的她，都不得不要打個大噴嚏，硬是把自己「噴」醒了。
葉明恩還對狀況糊里糊塗的時候，她甚是疑惑的看著，黃善容像是失魂了一樣，雙眼通紅，僵硬的傻笑，臉上還好像黏了不少她剛才噴嚏的涕液。

「小善......呀，多謝你，我依家起到身喇。」
葉明恩盯了盯這樣的黃善容，才發現黃善容在抱扶著她，她有點臉紅起來，忍著自己害羞的情緒問道。黃善容聽罷，才放開了手，讓葉明恩自己起身。

「馬尾妹，你點呀?」宋榮烈見葉明恩醒來了，跟自己一樣除了些擦傷便無大礙，便回復平時對她的稱呼。

不過，他手上卻遞上了一條膠布，另一手指了指自己的額頭，示意她同樣的位置受傷了，趕緊治理一下。至於為什麼他身上有膠布，作為一個經常打架的不良少年，身上帶些膠布是很合理的。

「哼，本小姐死唔去，多謝擔心。」葉明恩有點複雜的回應了宋榮烈︰一方面仍生氣他對宋慧祈不敬，另一方面她亦感謝宋榮烈這樣的關心。

她接過膠布時，也無奈的想︰榮烈呀，你明明本性不壞，為何卻和家人相處成這樣子呢.....

「......唏，我覺得你睇下佢比較好。」
「嗯嗯......小善，你仲呆曬咁做咩呀?我沒事架喇。」
宋榮烈轉頭瞧了眼黃善容，臉上甚是奇怪的叫葉明恩看看他。黃善容仍在那「失魂」的狀態，葉明恩看罷，無奈的笑了笑，拍了拍黃善容的手臂，示意自己無事。

「......嗚嗚......」
「唏!?小善......」
黃善容突然就大哭起來，一下埋頭撲向葉明恩的懷中並緊抱，葉明恩一時被嚇得不知所措，臉馬上通紅如櫻桃一樣。

「哇，青梅竹馬喎。」
「X，你收嗲先!.....小善，小善，做咩呀?....」
宋榮烈見狀便「食花生」起來，葉明恩一邊兇兇的罵過宋榮烈，一邊便馬上溫柔的向黃善容問道。
她很清楚黃善容，也許他很柔弱，是個宅男，但他不是個愛哭鬼。如果他哭，那一定是受了什麼很大的打擊或他極掛心的事。

「嗚嗚......我好驚......你醒唔番.....好似善儀......好似媽咪......我......我.....呀呀...」
少年心撕肺裂的哭喊，在除了三人以外便毫無生氣的荒廢廟宇中，更顯淒厲。

少女聽罷，萬般的情感湧上心頭。呆愣了一陣，慢慢的抱著了因為驚恐而全身發抖的少年，溫柔輕撫起他的頭部。
宋榮烈聽到黃善容那心撕肺裂的哭喊，亦先不插嘴，一旁默默看著。

三人就這樣維持了這樣的狀態大概兩分鐘，葉明恩才緩緩開口道︰
「小善，你仲記得果日你係醫院安慰我嘛?」
「.....記得。」

葉明恩聽罷，雙眼帶著同情的目光，輕輕苦笑，在他的耳邊輕輕細語︰
「...沒事架啦，我咪係度囉。」

這是那天，在病床的他安慰哭成淚人的葉明恩，所說的話。

黃善容聽到這句話，開始收起了眼淚，抬頭望起葉明恩。
「傻豬尼既~我地後生仔女，撞跌下又點會醒唔番播?但係.....好感激你咁著緊我。」
「......對唔住，係我太敏感。」黃善容閉了一下眼，刷了刷鼻子。
「我理解你。仲有，善儀一定會吉人天相，會好快醒番，千祈唔好亂諗野!」
葉明恩變回平時一樣，爽快的表示了解，並元氣滿滿的給黃善容好好打氣。
「嗯.......」
「係喎......你塊面戒傷左既!?仲有血跡既!?」
等兩人的情緒都平復了下來，葉明恩才注意到黃善容的臉上多了道像是刀傷的血痕，還有血跡在鼻子前和嘴角。
黃善容打算說些什麼糊弄過去，葉明恩卻已經一把把手上的膠布貼在黃善容臉上。

「喂，塊膠布我諗著比你架喎。」宋榮烈有點無奈的抗議。
「妖，塊膠布有我名架?再講，你送左比我，我送比另一個又有咩問題啫~」
葉明恩不以為然的回應，並馬上拿出紙巾先擦走黃善容嘴角的血，再一把紙巾堵在他的鼻孔上，防止再流鼻血。
「X......拎過塊喇，錢就沒，膠布大把。」宋榮烈擰過頭，把新的膠布遞給葉明恩。
「唏~多謝播。」葉明恩笑笑的接受。

「宋榮烈......咁你今晚要訓邊?」
黃善容問道，因為他轉頭一見，驚見主殿竟然真的有木柱掉了下來...即使他離家出走的去意己決，感覺住在裹面已經不安全。見罷，便擔心的問道。
「哼，我寧願訓街，都唔X番去!」的確，以宋榮烈的硬脾氣，他打算露宿風餐都不回家。
「X，你真係死牛一面頸!...」

「明恩。」
葉明恩正要不滿的說什麼時，黃善容拍了拍她的肩膀，示意讓他來談吧。
「如果你暫時都唔諗著番屋企，我本人尊重你既意向.....只係，我有個小小請求。」
「X，又點呀?講喇。」
「請你見宋師姐一面，唔番屋企都報個平安丫。......我睇得出宋師姐好愛你，甚至.....你都好愛你家姐，係咪?」黃善容語氣輕輕的，既是誠懇，又有點試探的請求道。

「超!講笑!......算喇，你頭先都救左我，我當還你一個恩情.....僅此而矣。」
宋榮烈看是不耐煩的揮了揮手，眼神莫名回避了一下，算是答應了。
「唏......我感覺佢份人有啲口是心非呢。」在玉石中休息的小玉，跟黃善容搭了話。
「哈，或者喇。」黃善容露出了奇妙的微笑。
「小善呀!你應該......」
「我識宋榮烈既時間唔長，都睇得出佢份人牛唔飲水，唔撳得牛頭低。倒不如比啲時間佢冷靜，比宋師姐一個安心都好丫。」

黃善容很冷靜告訴自己的觀點給打算抗議的葉明恩，葉明恩聽罷，亦不無道理。

「靜賢，善容同明恩咁耐都未落尼既.....我隻腳好啲喇，我想上去睇睇。」
車上的三人不知廟上發生何事，宋慧祈見學弟學妹久久未回，不禁擔心起來。

「唏，要上去都係我上去睇。慧祈依家你係病人呢架......再者，佢地番到喇。」
李靜賢溫柔的安撫著宋慧祈，望向了車窗，便淡淡的道。
「咁就好喇......嗯!?細佬!?...榮烈真係廟到!??」
李靜賢讓了身位，讓宋慧祈望向了車窗，宋慧祈一見到學弟學妹帶著宋榮烈一同回來，便激動的呼叫著。

三人上了車，Mike先把車子開動，停太久的話，惹上交通警員可麻煩了。
黃善容和葉明恩把廟中的事說了一遍，並指出了宋榮烈目前的立場。當然了，對黃善容而言，廟中的憶述這是「一般人視角」，自己在影界和假冒的大士爺對打的事，只能秘而不宣。

「原來係咁...對唔住呀，善容，明恩。棟廟原來已經係危樓，我仲托大家搵細佬...我......」
宋慧祈甚是自責的說著，萬一學弟學妹出了什麼嚴重意外，她的良心會一輩子過不去。
「唉呀，宋師姐，我地沒事咪得囉~再講，榮烈的確係廟入面，佢又及時跟我地走左出尼，咪當因禍得福囉。」
葉明恩很樂觀的說道。

「......李姐姐，好耐沒見。」宋榮烈坐了在車上一陣子，才慢慢發話。也許是尷尬，他沒有先跟義姐宋慧祈說話，而是向李靜賢問好。
黃善容有些驚訝，這脾氣火爆的宋榮烈竟然會好聲好氣的稱李靜賢叫「李姐姐」，應該說李靜賢的女王氣場強大得連不良少年都會俯首稱臣，還是兩人間有什麼故事呢。

「哈，好耐沒見，榮烈。不過同我呢位"義姐"問好之前，你應該同"親姐"問好。」
李靜賢淡然一笑的接受問好，不過她話中有話的，讓宋榮烈應該和宋慧祈問聲好。
「......家姐你呀，腳痛就唔好出街啦。我尼啲爛仔，出面訓幾晚有咩出奇啫。」
一旁的黃善容聽罷，汗顏了一下，真是獨特的「問好」。

「唉，今日你同爹地鬧得咁甘就嬲爆爆咁出去，點同呢?我真係好驚，你唔再番屋企......」宋慧祈說著說著，眼睛又紅了一下，湧起了淚意。
「......我的確唔想番屋企，見到老豆我就扯火!......算喇，總之唔好勉強我，你就當比我冷靜下。」宋榮烈現在只要一提起他老爸，便火冒三丈的。不過他看在一臉愁容的宋慧祈份上，硬是收儉了自己的火氣。

「......好，既然你咁堅持，家姐唔勉強你。但以今日尼講，你今晚訓邊呀?身上有幾多錢呀?」
宋慧祈嘆了口氣，了解了弟弟的意向亦不再作無謂的挽留，她心中無奈一想，他跟他的親父都是一怒火中燒便聽不進人講話的牛脾氣。

只是，作為姐姐，她不禁擔心點一些現實點的問題︰弟弟不回家的話，今晚住那?夠錢在外面堅持一陣子嗎?

「吓?洗乜講，依家求其掟我去個公園或是廿四小時既N記訓咪得囉~錢就一千鯪啦，慳啲都夠咬一星期喇。」宋榮烈倒是吊兒郎當的回應，翻了翻自己帶出來的背包，全副身家就一千多香城幣。

「萬一比人趕呢?萬一錢用曬呢?」宋慧祈萬般擔心的問道。
「X...呢啲野到時先算喇。」宋榮烈不是很耐煩，有點隨便的應付。
「......家姐有銀行卡，我寫埋密碼比你，你拎埋去先啦。」
宋慧祈把自己的銀行卡拿了出來，讓宋榮烈拿去。然而，宋榮烈搖搖頭。
「我或者係成個打架既爛仔，但係我唔偷唔搶唔賭，更加唔鐘意無故就受人恩惠。尼啲係家姐你既錢同個人資料，我離家出走係我自己既決定，我唔可以收。」

黃善容聽罷，督了眼李靜賢，他開始有點理解李靜賢之前所說，她對宋榮烈的看法有所保留。就自已的觀察吧，宋榮烈是不良少年，然而他很有自己的骨氣。

「榮烈，你唔好咁喇!家姐唔介意架!」宋慧祈這樣一聽，反是苦苦哀求起弟弟。
「......」宋榮烈一副欲言又止的模樣，看是想出言拒絕但怕傷透了姐姐的心。
「...榮烈，你介唔介意李姐姐比個建議你?」李靜賢此時決定介入姐弟的對話。
「隨便。」

「我可以比筆錢你，住簡單既賓館，解決你最基本既食宿，直到你番屋企之前。 相對地，你一日食我住我既，你一日就要為李姐姐我做野，以償還費用，你接唔接受?」

李靜賢冷傲一笑，微妙的盯著宋榮烈。其他的人，包括司機Mike，聽到這如是勞資合同的建議，不禁驚訝的想著，李靜賢真的是個十七歲少女嗎?而且，以她富家千金的身份，這是能辦到的。

「......好，既然唔係白食白住，加上係李姐姐親口講，我接受。」
宋榮烈低頭想了一想，便接受了李靜賢給他的方案。

「靜賢，咁樣真係沒問題?」宋慧祈有些疑惑和擔心的問道。
「放心，我唔會為難榮烈。佢依家暫時比我養住，反而你唔洗擔心佢既狀況，佢有目的地勞動又心安理得，咁係滿足你地雙方意願既最好辦法。」李靜賢很處若泰然的說道。
「呀......咁講又岩既。」宋慧祈想了想，便點了點頭。
「咁，李師姐，麻煩你好好照顧宋師姐同烈榮喇。」葉明恩語氣真摰的向李靜賢說著。李靜賢聽罷，露出了一個稍有溫暖的微笑，閉起眼睛的點了一下頭。

Mike的車子先駛到深邃埗，放下了葉明恩和宋榮烈。葉明恩自然是回家，至於宋榮烈，深邃埗的便宜賓館很多，李靜賢隨便就找了間小賓館，近店舖食肆和車站，甚至離葉明恩家也不遠，這樣萬一有事也有個照應。

李靜賢快手就一大把現金，讓宋榮烈至少能住上一個星期。宋榮烈謝過之後，李靜賢便回到車上了。

宋慧祈擔驚受怕了一整天，總算能安下心來，在車上已經熟睡著。李靜賢溫柔的把自己的外套披在宋慧祈身上，並小聲叫Mike開大點暖氣，以免她著涼。

等宋慧祈能在車程上先好好安睡一覺，李靜賢和黃善容坐在了一起。
「借一借小玉，我估......間廟沒咁簡單呢?」為免Mike能聽見，李靜賢跟黃善容「咬耳仔」起來，Mike從倒後鏡一看，見的只是一對小情侶在調情起來，暗地的笑了笑。

黃善容輕輕點頭，便把玉石交在李靜賢掌心中，玉石中的小玉便把剛才的事告訴了李靜賢。
李靜賢聽畢了事情始未，摸了黃善容外套被刮出裂縫的部份，便把自己的玉石護符交到黃善容手上。

「我本來就有啲唔放心，你應該一早知會我......不過，你可以獨自應付到呢個程度既妖邪，睇尼我應該高興一下。」
李靜賢透過玉石為媒介，把自己的心聲傳給黃善容，這樣Mike肯定聽不到了。黃善容驚訝玉石還能傳話的時候，看了看李靜賢，她的表情在會心一笑。

「呀......Testing，Testing。」黃善容想像了一下和小玉傳話的方法，如辦煮碗的試了一遍，李靜賢淡淡一笑的點點頭，示意她聽到了。

「唉，我其實真係嚇死喇，失驚無神搞單咁既野......我唔怕受傷，只怕係就果啲魑魅魍魎傷害佢地兩個。......我都唔想麻煩你。」黃善容嘆了嘆氣，心有餘悸的說道。
「要知道你既身份好重要，萬一應付唔尼，唔可以勉強。」李靜賢閉上了眼睛，便認真的勸告他不要勉強。並且，指了指他所有受傷的位置，包括在衣服底下，被腳踹出瘀傷的上腹。

「好，我會......」
「......我其實都好矛盾，一方面我覺得你應該獨自去面對多啲，你先會變強。另一方面我又驚萬一我唔係你身邊，你會出啲咩事...」
李靜賢把自己的矛盾想法透露出來，黃善容聽罷，眼神感慨的望著這外表冷傲的少女，底下卻是一顆默默為自己擔憂的心。

「話說，葉師妹同榮烈......當下竟然沒昏迷?」
「嗯，我當時都好震驚......係佢地天生既陽氣或者陰氣好重嗎?」
「可能係......不過，唔洗特別在意。下次遇到同樣狀況，先用法術整暈呢類人即可。」

「話說呢，靜賢你同宋榮烈有咩故仔嘛?」黃善容把玉石還給李靜賢，並小聲的問道。一是想分散一下李靜賢的心情，二是他的確好奇。

「哼，我同榮烈沒咩故事，只係佢愛慧祈，而我同葉師妹都好照顧慧祈，所以佢見過我地幾次之後，愛屋及烏啫。」李靜賢很平淡的回應。

「呀......某程度都係既。」
「哈，我諗你覺得，榮烈對我好尊重，而對葉師妹就粗口爛舌呢?」
「係呀......不過我同意，佢對你地兩個都係有好感既，只係方式唔同。」
「Form4暑期果陣，有日我去同慧祈玩，慧祈就想話先去車站接補課放學既細佬，於是我地三人就一齊行。」
「中途，有班似乎同榮烈唔岩瓦既童黨，出言嘲罵佢。如果係平時，佢一早還拖，佢顧及我地兩個女仔，忍著道氣沒郁手沒還口。」

「直到，佢聽到有個人笑︰「係喎，你個便宜家姐依家係個瘸婆播，哈哈。」」
「佢一打十，都可以打到班童黨一仆一碌。我仲記得佢扯著果個大佬既頭，好激動咁大罵︰「你再敢話一句我家姐係瘸婆......我就先將你地一個二個都毆成真既瘸佬!!!聽到未呀!?」。」

「......」黃善容聽罷，哪怕沒有血緣關係，宋榮烈其實真的很愛宋慧祈吧?

從李靜賢說的事來說，雖然習慣使用武力不是好事，卻反映了他能容忍自己受辱，卻容不下和自己沒有血緣關係的姐姐受一點委屈。

「原來係咁......」
「呵，咁唔似係一位千金小姐講既野，但係話唔定，如果榮烈唔出手既話，就到我出手喇...」李靜賢這樣說時，她那冷得可怕的邪魅一笑讓黃善容驚得汗額。
真是難以想像，李靜賢會在街頭打架的模樣呀。

「自從我媽媽過左身，我就沒所謂既朋友喇......尼到杏壇都唔例外，除左慧祈......成日搵我撩我既人好多，唯獨慧祈係真心當我朋友一樣關心。佢係個溫暖既人，毫無異心，真心待人......所以，我對慧祈先可以毫無隔閡。」
這下，黃善容明白了李靜賢為何會對宋慧祈有如同金蘭姐妹般的友誼。

「係呀，宋師姐的確係一個對人特別窝心既好女仔。哈，有時我都好羨慕宋師姐可以獨得你厚愛。」
黃善容半開玩笑的說道，若是李靜賢一直「不近男色」的話，說不定大家會開始覺得她和宋慧祈是對「百合花」。

「唉呀~唉呀，原來我既善容BB一直呷緊醋呀~?」李靜賢語有諷刺的笑笑回應。

「我都未同你計，小玉話你一頭埋落葉師妹既胸懷中呢......」
「What!?呀，呀......」見著李靜賢冷魅一笑的問道，黃善容馬上驚得汗如瀑布。
「小玉......」黃善容無奈盯了盯玉石，他隱約聽到小玉的輕笑聲。
「我咪講過，我唔介意葉師妹同你咁親密，你唔洗咁樣喎......再講，我理解你點解大喊一場。」李靜賢淡淡一笑的重申自已的立場，並且略是感慨他大哭的原因，黃善容才安下一點心。

「......嗯!?」
幸福，有時就是如突然。
黃善容毫無心理準備下，兩人第二次的接吻。
和初吻不同的是，少年少了些驚訝，多了些享受。他就這樣閉上眼，沉醉在少女那櫻桃小嘴和一雙玉手的抱撫中，持續了一分鐘。

「我都會一樣，好驚你番唔到尼.......」

(本章完)

又係渣手繪人設圖時間~

宋慧祈(Sung Wai Kei, Vicky)
-於香城土生土長的少女，十七歲的中五生，就讀黃太仙區的「香城杏壇中學」。
-性格溫暖，親切，善解人意，深得廣多同學和老師愛戴的溫暖大姐姐。不過偶爾有天然黑的一面。
-對葉明恩有恩，而被葉明恩視為最重要的朋友。和李靜賢及葉明恩，都是摰友關係。

-以前也是文武雙全的天才少女，可惜受傷之後，再也不可劇烈運動了，雙腳存在會復發的傷患。
-比起李靜賢，顯得相當「Girlfriendable」，也有相當多的男同學追求，不過一樣都被食檸檬了。
-孤兒，被華化的印裔家族宋家收養，因此有一對印裔的義父母，加上義弟宋榮烈。

宋榮烈(Sung Wing Lit, Suva)
-於香城出生的印裔少年，十六歲的中四生，就讀歡塘區的「哥電紀念中學」。
-宋慧祈之義弟，普遍人眼中的不良少年，信奉武力是保護自己和解決問題的唯一手段，不時會和同學或是秀麗坪的童黨打架而結怨。

-意外的很有自己的原則，不偷不搶不騙不賭，也不喜白食白住。

-對義姐看是愛理不理的，卻把她的榮辱看得比自己還重要。與李靜賢和葉明恩認識，對前者恭敬，對後者則像歡喜冤家一樣。

因為我都好鍾意一次過睇多啲同埋其實我個人覺得你寫到好貼地 你講啲地點我都即刻諗到個畫面 咁樣先睇得有意思 同埋我自己係幾鍾意睇呢一類嘅文

再次多謝巴打~

關於「貼地」呢，其實我作為作者反而感覺沒特別貼地
Well, 某啲部份啦。
至少如果從角色家景尼講，李靜賢同陳揚錫係最「離地」，基本上原型參考就係我理解既有錢人/中產家庭。當然，李靜賢會所果部份既描寫，係參考我中學果時去朋友屋企既回憶。

可以有一個具體畫面感比到讀者我覺得係好既，在此先多謝你既正面反映
嘛，雖然話係「虛構背景」，「香城」大家都知咩料，而且我將所有地點/用詞都「香城化」，大家好容易有個聯想出尼。(不過其實我對黃大仙區唔熟。)

同埋描寫Whatapps同instagram內容既手法，算係比較突發奇想又滿意掛?感覺貼地不少。

今日做野有啲攰，恕我明日再更文。

第18章︰作客

準備經過一整晚的折騰，黃善容回到家中，跟小美姨說上了幾句之後，便洗澡睡覺了。
至於臉上的傷口，就隨便說今天跌倒擦傷了一下，那小美姨也不太在意了。

「嗯......嗯。」
飽睡了一頓，黃善容便迎來了星期六的早上。
只要是假期，他多半不設什麼鬧鐘，睡得自然醒的滿足感也只有假期才可以享受到呢。
黃善容瞧了眼時鐘，已經九時正了。起床梳洗一番，便跟已經醒來的小美姨到樓下用早膳。

「乞嚏!......唉...」
「容仔，係咪尋日吹風，有啲感冒呀?」
點的餐飲都未上桌，黃善容已經就打了好幾個噴嚏，小美姨見狀，皺起了眉的擔心問道。
「沒野呀小美姨，小小傷風啫，番上去食少少感冒藥就得喇。」

黃善容不是很在乎的笑笑回應。他感覺是昨晚被妖邪的關刀劃傷了臉，導致有少些陰氣入侵了身體，不過說不定小美姨的說法也沒錯，自己可是很怕冷的呢。

「各位早晨，歡迎收睇早上新聞。本地新聞︰黃太仙區再發生一宗襲擊傷人案，區內一名女高中生於晚上遇襲。鑑於早前黃太仙區已有兩宗女高中生晚上遇襲既傷人案，警方初步懷疑......」
「咖啡，奶茶到!」
「Thank you~.....容仔?」
「......」
侍應把兩人的飲料先奉上，小美姨禮貌的謝過侍應後，便聞了一下咖啡的香氣先喝一口時，才見黃善容神色凝重，轉頭死盯著茶餐廳的電視，正播放著早上新聞。
平時的他只要奶茶一奉上了，他必一臉滿足的先喝上一口。

「唏，容仔!」小美姨見他呆若木雞的，已經過上了三分鐘了，忍不住叫他一下。
「呀，噢.....我杯熱奶茶尼喇。」黃善容才回過神來，他甚至沒注意到飲品已經奉上了，尷尬的笑了笑。
「黃太仙區...女高中生...哦，擔心女朋友呢?」小美姨把新聞的內容想了一想，便有點壞笑的瞧了瞧在漫不經心用著奶茶的黃善容。

「呀......係囉。」雖然不是事實，反正是個打圓場的機會。
「咁容仔你送靜賢番屋企或者行街都要小心啲呀。」小美姨看過新聞之後，其實有點擔心。哪怕目前遇襲的都是女高中生，可這已經反映姨牲上學的地區治安近日欠佳。
「放心，我同靜賢都會注意。」

兩人用完早餐，便打算回家了。
「羅小姐，有位姓李既後生女話想搵你地，我話你地去食早餐，佢就話佢去對面公園坐著等。」樓下的保安員見兩姨甥回來，便轉述個訪容口信給他們。
「姓李既後生女......靜賢!?容仔，靜賢想上尼咩?」
小美姨一聽保安的描述，便下意識猜是李靜賢。
「吓......我沒咩message播?」黃善容一臉疑惑，昨天沒聽李靜賢說，現在打開手機也沒任何錯過的訊息呀。
「嗯，我地去睇下咪知囉~」
「OK。」

兩人走幾步到公園一看，果然，李靜賢坐了在公園的長椅上。她今天穿起了外套和連身長裙，裹起了圍巾，色調還是那素雅的感覺。
「呀，羅姨姨，善容，早晨呀。突然不請自來，冒味拜訪，真係好對唔住。」
李靜賢一看小美姨和黃善容來到了公園，便馬上起身，禮貌的打聲招呼，並對自己不請自來一事，先說聲抱歉。
「唔緊要!唔緊要!~靜賢既話，Auntie我幾時都welcome架~」小美姨看到真是李靜賢上來拜訪，倒是極其高興。
「靜賢，做咩咁突然搵我既?」黃善容有點驚訝的問道。
李靜賢聽罷，便再走前，更靠近著黃善容，淡然一笑道︰

「你尋日外套比啲野戒爛左咁大條痕，咪上門幫你補囉。」
「唉唷，你睇下人地女仔人家對你幾好~」小美姨拍了黃善容的肩膀一下，竊笑的打趣說道。
「小美姨......」黃善容只好無奈的笑笑，兩人便帶著李靜賢回家。

------------------
帶作為訪客的李靜賢回到家中，黃善容請李靜賢坐在沙發上，小美姨則泡了杯紅茶，奉上給她。
「多謝曬呀羅姨姨。」李靜賢微微一笑的道謝。
「唏，唔洗咁客氣~同容仔一樣，叫我小美姨就得架啦~」
「好，小美姨。」

小美姨一聽罷，整個人都眉開眼笑的。

「好好~嗱，容仔，小美姨想番房訓多陣回頭覺，你好好招呼人地囉播~」
小美姨微妙的說著，有所意味的瞧了一眼黃善容，便回到自己的房間了。

「哈，小美姨真係可愛。」李靜賢朝著黃善容微笑說是。
「嗯，仲好識做添......」黃善容打趣之中有點無奈，小美姨雖然是那種能睡上日上三竿的人，不過她甚少睡什麼回頭覺或是午覺。她說睡回頭覺，分明就是給自己和李靜賢製造二人空間呢。

「呀，早晨呀，小玉。」
「嘻嘻，早晨呀靜賢小姐~」小玉從玉石中現身，很高興看見李靜賢。
「呀......」李靜賢注意到在大廳的黃母遺照，暫停了一下對話，到遺照面前恭敬的拜祭。
「伯母，靜賢打攬喇。」

回到沙發，李靜賢喝了口紅茶，似乎滿意味道的呼了口氣之後，便從隨身袋子拿出了針織包。
黃善意看到李靜賢示意，快快從房間的拿出了昨天因戰鬥時破損的校服外套，有禮的遞給了李靜賢。
自己會做很多家務，可是談到針織補衣，自己只粗通一二。如果李靜賢有雙針織巧手的話，就這次恭敬不如從命吧。

拜託小美姨?別鬧了。

「多謝，要麻煩靜賢你喇。」黃善容露出了一個溫暖微笑。
李靜賢接過了外套，摸了幾下外套破損的位置，眼眸中對黃善容閃過了擔心的神色。
「裂得有啲厲利，要啲時間。」李靜賢眨了下眼，回復了平時冷靜淡然的眼神，陳述自己補衣需要些時間。黃善容表示了解的點點頭。

李靜賢開始不久，黃善容便已經沒注意電視上的節目，而是默默看著李靜賢一手的針織功夫。
當見到自己的外套，一點點如是無損一樣被修補時，他不禁內心讚嘆著。同時，他心想要是自己那針織功夫甚佳的母親見過李靜賢的手藝，想必也會讚不絕口。

「靜賢，你既手勢真係好。」
「小修小補啫，我又唔係專業人士。」李靜賢很淡然的回應，眼睛專注盯在修補的袖子上。
「我自己都總有時好似你咁，整損啲衫，都係自己補，熟能生巧啫。」
雖然小美姨在房間，不過始終有不知情者在，李靜賢隱含的表達自己善針織的由來。
「嗯嗯......係喇，宋師姐同佢細佬沒咩事丫嘛?」黃善容說著，便想起了宋慧祈到李宅留宿兩日和宋榮烈被李靜賢包食宿的事。

「放心，家父好歡迎慧祈，一定好好照顧佢。至於榮烈呀?......哈，我都未有野吩咐佢做，佢份人就唔亂洗錢既，尤其係用人地既錢。」李靜賢一臉輕鬆的回應，毫不擔心宋家姐弟的狀況。
「咁就好......希望榮烈快啲同家人和好喇。」
「榮烈對你唔係好粗魯咩?咁擔心佢?」李靜賢輕笑了一聲。
「呢層......其實佢份人一啲都唔差丫?再者，佢係宋師姐既細佬呢。」
「家家有本難唸的經，終究要由宋家解決自身既問題。」李靜賢繼續專心的修補袖子，平靜淡然的回應。

「另外，靜賢呀，黃太仙區......」黃善容坐靠近了李靜賢，都快貼在她耳邊的輕聲說道。
「尋日揚鍚救左個女仔。」李靜賢倒好像漫不經心的談道，早知黃善容要問什麼。
「.....係真道會又出手嘛?」黃善容儘管輕聲，聽得出他語氣沉重。
「係。」李靜賢談到這裹時，停下了手上的針織工作。
「我都好想幫你地......」
「揚鍚最近努力修練，變強左唔少，我地足以應付。」
「......」

過了好一段時間，李靜賢瞧了幾眼，把修補好的外套給回了黃善容。
「我最多補到咁，唔太滿意就自己出去搵裁縫喇。」
「你太謙虛喇，你補得好似原先既一樣!我再者......你自願過尼幫補衫，我感激都尼唔切喇，豈敢多多要求呢?」黃善容很高興的笑著，把外套如是寶貝般抱著。

「係呀係呀，我生前時不時就要幫......呀...算啦。」
小玉原先好像很高興，然而提到自己生前的事前，便語氣悲傷的停止了。
黃善容見狀，便拍了拍小玉的手背，以示安慰，李靜賢也說道︰
「總之，我諗小玉你係想讚我手勢好呢?過獎喇。」
「嗯嗯，總之靜賢小姐真係個才女呀!」小玉打起了精神，讚美著李靜賢。

「噢，係時候煮定Lunch喇。靜賢，你要一齊食嘛?」黃善容盯了眼時鐘，大概十一時半了，打算先準備午飯。
「你諗著煮飯咩?」
「正確啲尼講係我迫小美姨有時要食下住家飯，自已煮始終健康啲呢~」黃善容輕鬆的笑著。
「哦。我晏就同家父仲有慧祈食飯，就唔喇。不過呢......有咩要幫手呀?」李靜賢示意不打算「痴餐」後，淡然一笑。

「小美姨，我出去一陣，幫善容買餸。」李靜賢輕敲了小美姨的房間，表示要出門一會，拿著一個環保袋，替黃善容買些材料。
「呀?好好好，等Auntie比錢你丫~」小美姨一聽，馬上去拿自己的錢包。
「唔洗嗱小美姨，善容比左錢我喇。」李靜賢婉拒著。
「要既~容仔去買米買餸咪又係我比錢佢，再講小美姨我就識得飯來張口，我出番錢都好應該丫~」小美姨毫不在乎的笑笑，把錢遞給了李靜賢。
「咁......靜賢謝過啦。」李靜賢接下了錢，便微微一笑的出門了。

不消一會，李靜賢便拿著材料回來了，並且從把剩錢還給已經出來回到客廳的小美姨。
「咦?剩咁多既?」小美姨給了一百元，而李靜賢交回了八十多元。
「小美姨，善容都只係叫我買啲薯仔洋蔥既蔬菜，唔會好貴架。加上佢叫我去街市買，省啲錢丫嘛。」李靜賢淡淡的笑道，在街市買點蔬菜花不了幾個大錢。

「唉呀，容仔，街市咁污糟，叫靜賢去超市買咪得囉，Auntie又唔係無錢。」
「呀?冤枉呀，我係叫靜賢去街市買，但係我都有講去超市都沒問題。」黃善容在廚房聽到，有點無奈的說。
「哈，小美姨。如果善容自己去買，佢一定係去街市。佢係個好男仔，對我同朋友都好慷慨，對自己就死省死抵。我作為佢既女朋友，照佢平時既方式辦事，咁幾好丫。」
「呀，靜賢真係位好女仔~」小美姨瞧了眼正從廚房出來的黃善容，若有所指的笑笑。
「嗯......辛苦你喇，靜賢。」黃善容紅起了臉，認同的點點頭，接過了李靜賢手上的材料。

「我想入尼幫你手。」
「呀呀!?......好喇。」
黃善容本想拒絕，不過「女王大人」想這樣做，他還能勸服她嗎?加上認識了李靜賢一段時間，她並不是那種十指不沾陽春水的富家小姐，就乾脆點答應吧。

兩人讓小美姨安心等食，進到廚房，黃善容便把唯一的圍裙交給了李靜賢。
「尼，靜賢你著住喇。」
「你呢?」
「小美姨又唔煮飯既，買得一條。屋企我男人老久，唔洗架喇。」黃善容不在乎的微笑道。
「......嗯，有沒橡筋?麻煩借一條比我。」李靜賢猶疑了一下，便把圍裙穿上，順便問道有沒有橡皮圈。

「有呀，比你。」廚房中有些橡皮圈掛著，黃善容馬上拿了一條給李靜賢。
李靜賢微微一笑，閉了閉雙眼，便把自己的秀麗長髮紮成馬尾。當黃善容看到她綁頭髮的動作時，不知為何感到一絲心動的感覺。
「呵，葉師妹成日紮馬尾，你肯定成日面紅喇。」李靜賢剛睜開了眼睛，便示出有點嘲諷的眼神和微笑，向黃善容說道。
「......呀，明恩反而好少係我面前紮馬尾。哈，我估佢除左沖涼訓覺，佢其他時間都係馬尾頭。」
黃善容帶著紅暈，老實的回答。說起葉明恩的「馬尾頭情結」，他還笑了幾下。
「咁，其他女同學上PE堂既時候呢......」李靜賢有點冷冷的問。

「我只對你有咁既感覺......」黃善容聽罷，雖冒了一下冷汗，但害羞的他很快把自己的心聲說了出來。
「......講笑喳。不過，算你喇~」李靜賢呆過一下，便難得地，對黃善容有點可愛的回應。

步入正題，黃善容是想做椰汁咖哩雞，在李靜賢回來前，他已經把雞肉腌好了。於是，兩人先材料都削皮，清洗。之後，準備切件了。
「好，我地將啲蔬菜都切件，要小心手哦。」黃善容溫柔的提醒道。
「放心。」李靜賢笑了笑，她有自信自己切菜切肉，都如拿劍斬起妖魔鬼怪，手起刀落。

兩人的刀功還不錯，快快就完全把材料切好，下一步便是把準備好的雞肉炒香炒熟。
「等我尼喇，會彈油呀。」黃善容拿起鑊鏟，讓李靜賢在一旁看著就好。
「唏，我著住你件圍裙，比我尼嗱，大不了你係側邊教一教我。」李靜賢不認同的回應。
「呀，咁你比番件圍裙我著先囉......」
「我想幫手，等我尼。」李靜賢硬氣的說著。

「噢......好，我既女王大人。」既然李靜賢如此堅持，黃善容也不多爭論了，苦笑的把鑊鏟交了給她。

黃善容把步驟說了一遍，李靜賢點點頭，便炒起了雞塊。而黃善容也沒閑著，既然李靜賢正炒雞塊，那自己也準備咖哩汁了。在鍋中加入咖哩粉和其他材料，準備煮成咖哩。
「嗯!哇......好香!」煮開了咖哩，就等炆焗一下了。黃善容聞到了另一邊傳來了香噴噴的氣味，轉頭一看，李靜賢已經關了火，得意洋洋的看著鑊中那些金黃色的雞塊。
「點呀，Chef Wong?」李靜賢打趣的說道。
「Perfect~肯定比我炒得更色香可口呢。」黃善容稱讚著李靜賢，很高興的笑說。

咖哩炆焗好了，加上椰汁和其他調味料，把雞塊加入當中，椰汁咖哩雞就完成了。
「小美姨~試試我地手勢丫。」還沒到飯點，不過黃善容給小美姨奉上了一小碟的咖哩飯，讓她先嘗嘗。
「好好~嗯!......你地兩公婆煮飯仔真係好食架啫!」小美姨嚐了一口，便興高彩烈的說著，並戲稱他們這對小情侶已是夫妻。
「兩公婆!?.....呀......呀，我地都未成年......」黃善容一臉，漲紅起臉，低聲說著。
「嗯?依家啲後生仔唔係拍拖就已經互稱"老婆""老公"喇咩?」小美姨有點壞壞的笑道。
「唏，你姨甥我呀，先唔玩尼套。」黃善容不以為然的淡淡一笑。

「小美姨，比起好多口花花稱女朋友係"老婆"既MK仔，佢對我既關懷致極既行為，更加似一個真既"老公"。」李靜賢對著小美姨這樣打趣的說時，一邊對著黃善容笑了笑。
「哈哈哈哈係呀?我以前都同容仔媽媽話，容仔大個比起做人男朋友，更加適合直接做人老公架啦，哈哈哈哈~」小美姨一聽李靜賢這樣說，回憶起以前跟姐姐打趣說的話，哈哈大笑起來。

「小美姨呀......」黃善容害羞的苦笑著。
「頭先見你地係廚房咁合拍，十足老夫老妻一樣囉~」
「誇張喇你......咁係靜賢多才多藝啫。」黃善容無奈的笑笑。
「嘻嘻，靜賢呀靜賢，你睇下佢幾寵你~」
「哈哈......尼，你自己都試下味嘛~」李靜賢認同的輕笑一聲，隨之便用匙羹盛了一口咖哩，想喂黃善容食。
「呀......好喇。」雖然李靜賢偶爾會這樣做，可在小美姨面前，黃善容的臉便更顯像關公般紅潤了。

「Cheers~!」
「吓呀!?......」正當黃善容看著淡然一笑的李靜賢，小美姨冷不防的給他們拍了個照。
「小美姨，陣間可以Send張相比我嘛?」李靜賢見黃善容一臉驚愕的把飯吞了，便有禮的請求小美姨。
「當然OK喇~!靜賢呀，咁我地交換Whyapps丫好沒?」
「沒問題~」
「哈哈哈哈......呀，靜賢雖然你唔食飯......不過，你都試番一啖丫。」黃善容只好極之無奈的笑著，不過他很快用匙羹盛了一口咖哩，喂回李靜賢。

李靜賢倒不會拖泥帶水，帶著微笑的品嚐了咖哩，便滿意的點點頭。
「善容你既廚藝真係好。」
「係我地呢，靜賢。」嘴中還有咖喱的少年，露出了溫暖的笑容。

「喂?係，我係。......嗯!?哦好好好!容仔!容仔!」小美姨接了一下電話之後，突然驚呼了起來。
「小美姨，做咩事呀?」黃善容既吃驚，又是不解的問。
「善儀......善儀......」

「善儀醒喇!」

(本章完)

第19章︰真情流露

一知如此天大的消息，三人便馬上乘的士去到JC醫院。
原本小美姨和黃善容說李靜賢可以直接先回家，不過李靜賢說既然一場來到，去探望善儀亦是應該的，兩人欣然同意。

三人走過充滿藥水味的醫院大堂，到了善儀的病房。一開門，便見主診醫生和兩名護士在善儀床位的一旁，一直觀察著她。然而......

「呀，羅女士，歡迎。」直到醫生聽到開門聲前，他都全神貫注在寫著手上的觀察報告。
「好好......咦?醫生，善儀唔係醒左喇咩?點解......」
小美姨打過招呼後，便馬上看看床上的善儀......可是善儀分明合上了眼呀!?

「羅女士，唔洗激動。黃善儀小姐頭先的確醒左，可以既話，趁佢又訓著左，我想講一下佢既病情。」
醫生示意小美姨先不要激動，後則看了眼手上的觀察報告，不惹人注意的嘆了口氣。

「好好，醫生請講。」小美姨點點頭，護士則示意三位可以坐在病房一旁的沙發椅上。
「好既......呀，我記得尼位係黃小姐既哥哥，請問尼位小姐係?」醫生看見有個陌生的少女，不禁有點好奇的問。
「黃小姐既未來阿嫂。」小美姨有點打趣的說，黃善容聽到露出了無奈又尷尬的傻笑，李靜賢則是老樣子，淡然一笑。
「哦哦......依家既後生仔女拍拖真係早...咳咳。」醫生喃喃自語了一下，便乾咳幾下，準備進入正題。

「根據頭先做既初步觀察，黃善儀小姐醒左十八分鐘，之後再度入睡。佢雖然醒左，但係明顯地，精神狀態同身體反應呈異常表現......」
「異常!?咩意思呀?」這次是黃善容緊張地問。

「黃小姐只能同我或者姑娘佢地作好簡單既交流，而且佢講野好呆滯，思考一句話都要組織好耐.....至於身體，佢既手部有不自然既抽搐。以上，初步推測係事故時撞擊到腦部神經所致。」醫生一本認真的匯報著善儀的情況。

「......好，我地明白喇，辛苦你喇醫生。」小美姨聽罷，神色不是特別好的道謝。
「我地會持續觀察黃善儀小姐既狀況，希望佢都可以早日康復。雖然......請有心理準備，我地都唔知佢會唔會變番正常。」
「醫生，病人醒喇。」一旁的護士報告著。
「嗯......以黃小姐既狀況，佢依家每次清醒既時間好寶貴，好好珍惜......」
醫生點點頭，便示意三人去看看善儀。

三人一看，那終於睜開雙眼的善儀，躺在床上至少有兩個月的她，身形更是瘦削，頭髮變長了不少。
她的表情和眼神......仿是六神無主的，一臉惘然呆滯的看著周圍的所有人。

「善儀!......善儀!......」黃善容一見妹妹醒來，萬分激動的喊道。
黃善儀聽到，緩慢的抬起頭來，呆呆的盯著黃善容。兩兄妹就這樣互相注視了好一段時間，一旁的人都默默的看著，不想打擾他們。

正如醫生所說的，黃善儀僵硬的舉起她發抖著的手，想伸向黃善容的方向。
黃善容一把握著善儀的手，此時，眾人見黃善儀漸漸地嘴角上揚，如是一個幸福的傻笑，吞吞吐吐的笑道︰
「......哥...哥......」

黃善容一聽罷，再也忍不往眼眶的淚意，當場就淚曬床前。
「容仔，容仔，善儀會好番架，你......」小美姨忍著哀愁的情緒，想安慰黃善容。

誰知，黃善容隨之便也傻笑起來，雙手輕輕牽起善儀那抽搐的手，帶著熱淚和笑容說道︰
「小美姨，善儀可以醒番，我已經好開心......如果善儀成世都係咁，我呢個哥哥就照顧佢一生一世。」
「......好，小美姨都一樣!」小美姨一聽，輕輕擦去自己眼中的淚水，從心中發出了感動的笑容。
「......小...美......美...姨...」善儀的眼簾中看到了小美姨，也稱呼了她。

「乖~」小美姨看見善儀的模樣，不禁感慨的苦笑著，輕輕的挽摸善儀的頭頂。
「......姐......姐...好......靚.....女...」從善儀轉頭的方向和說話來推斷，她似乎是在說黃善容身邊的李靜賢。
李靜賢放下了平時的冰山模樣，示出了如對宋慧祈一樣的，那溫暖而親切的微笑。
隨之，她特意遷就善儀的狀況，吐字緩慢而溫柔的說︰「多謝你，善儀。我.....叫.....李......姐......姐。」
「李......姐......姐。」善儀慢慢的複述了一次，一直傻笑著。

過了三十分鐘，善儀又變得有睡意起來，迷迷糊糊的表達︰「哥...哥......我......想...訓......覺......」
「好，好。」黃善容溫柔的摸了摸妹妹的臉龐，善儀便再度入睡了。

探病完畢，醫生和小美姨單獨簡短交代一些資訊後，三人便離開醫院去了。

小美姨馬上拿起電話，好像在認真查找些什麼，至於小倆口，也自己安靜的小聲交談，不打擾小美姨。
「真係好喇，至少，善儀可以醒番......」黃善容感慨的笑著，身心都像是鬆了一口氣。
「只係，你要點同善儀講，伯母既事?」李靜賢閉起眼睛，語重心長的說道。
黃善容聽罷，瞬間露出了憂愁的神色，李靜賢握起了黃善容的手，臉上是跟黃善容一樣的憂愁。

「善容，你之後一定要好好處理......善儀年紀尚幼，再加上佢依家咁，未必好似你咁識諗。」李靜賢甚是擔心的提醒道。
「放心......多謝你尼睇善儀呢。」
「......除左佢係你既妹妹，我係佢咁上下大既時候......都失去左母親。」
黃善容聽罷，反客為主，沉默不語的緊握起李靜賢的手。
隨之，三人到了醫院外，李靜賢便乘的士回去了。

「哈哈哈哈~你睇善容個樣，紅到成個蕃茄咁樣呀~」
寄住李宅的宋慧祈一見李靜賢最新上傳的IM照片，笑得見牙不見眼的。

「哈，佢後日番到學校，又變紅人架喇。」李靜賢打趣的說著。她們這對姐妹花，在用完午餐之後，便在李靜腎的閨房中溫習......又或是聊聊女生的話題吧。

「靜賢，聽你咁講，雖然同善容識左三個月都未到，估唔到你地感情已經咁好。」
李靜賢聽到宋慧祈這樣說，沉默了一下，之後她略有感慨的微笑道︰
「我最初對善容......其實更加似同病相憐，對佢有種莫名既保護欲。」
「嗯嗯......你同善容，都係單親家庭成長既呢?」
宋慧祈也許不知他們都是陰陽眼的事，不知道李靜賢是黃善容的保鏢，更不會知道自己的好姐妹和好學弟是神秘的降妖使。
然而以她對身邊朋友了解的程度，當天李靜賢和黃善容成為情侶那天開始，她其實便心知肚明他們的共同處是單親家庭的孩子。
當然了，她之後也知道了他們彼此身高都是170cm的事。

「嗯......哈，最初一個月，我都覺得我係做緊個大姐姐既角色。只係，沒諗到......」
「嘻，結果依家好享受作為女朋友既角色呢?」宋慧祈漫不經心的翻了翻床上小桌的課本還有筆記，那是九日後她們要考試的內容。

然而，宋慧祈明顯此時不太在意在書本上，微笑的問道。
「......的確。哈，佢明明比我細一歲，比其他男仔柔弱，佢細膽又易怕羞.....但係......佢係第一個令我覺得溫暖，可以真心走入我內心既男仔。」
李靜賢不經不覺，露出了幸福又滿意的淡淡微笑。

「善容佢呀，只要係為左其他人，佢就會有200%既動力同堅持。」宋慧祈微笑道。
「嗯，慧祈你知嘛，佢今日仲問起你弟弟有沒事呢。」
「係呀......代我同善容講聲多謝喇，佢真係一個溫柔而大氣既好男仔。」
提起了弟弟，宋慧祈難掩擔心的語氣，不過另一方面，她亦很慰欣自己認識的一位學弟，如此的溫柔大氣。

「善容姨姨同我講，善容......佢總會先為其他人著想，總願意先為身邊既人付出，甚至到最後，佢都不曾諗過自己......我絕對同意。
只係，我有時寧願佢應該要愛自己多一啲。朋友，親人，情人既愛......係要互相付出既呢。」
李靜賢回想起，當時要去醫院，趁黃善容去換身衣服時，小美姨除了笑笑的送了一堆化妝品給她之外，還感慨的說起自己的姨甥子。

李靜賢認同，只是她的確寧可黃善容有時可以「自私」點，不要什麼都看成是自己肩膀上的責任。

「我都係咁諗......不過靜賢呀，你話會吩咐烈榮辦事，要做啲咩呀?」宋慧祈認同了對黃善容的評價，便好奇自己弟弟的下落。
「放心，只係啲輕勤野......好喇，我地溫書啦。」李靜賢挑了挑眉，微妙的笑笑便翻開了書本。
「嗯嗯~」

溫過書之後，李靜賢開了一套宋慧祈愛看的喜劇給她看，兩人便好好放鬆的「煲劇」。
看了一會，李靜賢的手機傳來了消息。她便向宋慧祈借說上一下洗手間，笑笑的表示失陪一下。

(17:42)武允行︰呵，托我呢位韓妹徒弟既中介服務，今日尼左位鐘點工人，仲係個後生仔呢。

呵，驚喜?意外?-LeeJungHyeon(17:42)

(17:43)武允行︰哼，份人睇尼爛仔格咁，不過做野又真係爽手又勤力，仲好聲好氣

(17:44)武允行︰間屋咁X乾淨反而有啲唔慣呢。不過，你應該想知既係第二樣野

(17:45)武允行︰佢的確係個好好既降妖使料子，甚至可以話係優秀......你要推薦佢嘛?

不，我只想確認這個事實，但我絕不會推薦其他人做降妖使。尤其他是我好友的弟弟。-LeeJungHyeon(17:46)

(17:47)武允行︰我能理解。另一位你說是善容的青梅竹馬?

是。-LeeJungHyeon(17:47)

(17:48)武允行︰雖然未見真人，那我猜差不多。你觀察他們一段時間吧，無事發生就算了

「丫，榮烈果然唔使我太擔心呢。不過直到佢番屋企之前，要比啲咩佢做好呢?」
聽到武允行的形容，李靜賢甚是滿意宋榮烈的「工作表現」。她想了一想，微笑的想出了下一份合適他的差事。

(本章完)

第20章︰探望

「好，各位同學，落堂喇。好快就會Exam，唔止英文科，其他科都要好好溫書呀。」
「Good bye and thank you Miss Chan~」
星期一的最後兩節課，英語課上完了。4C班的眾學生在老師走出班房之後，在放學時間都放鬆了起來。儘管考試臨近，可是比要好好溫書的事，大家都很期待中期考試完結後的一大盛事--- 聖誕聯歡會。

聖誕聯歡會，在大多香城中小學的規矩中，可是一天學生難得能允許穿上便服，好好展示自己打扮的日子。加上班上的大家都會一起享用美食，一起玩遊戲和交換禮物，有誰不期待呢?

「嘻嘻，尋日我先買左條靚裙，今個聖誕聯歡會我著硬佢~」
「呀，今年班會訂左隻火雞，咁大個人都未試過呀~」
「今年一考完試就聯歡會同放大假，真心爽皮呀~」
課堂到處都是大家對聖誕聯歡會的憧憬之聲，期盼那天快一點到來。

「善容，你真係個天才~第一次就將咁厲利既妖邪消滅。」
「唏，沒左小玉既話，可能就係靜賢要過尼救我囉。」
和大家不一樣的是，黃善容和陳揚錫這對好兄弟在交頭接耳的，別人聽不見他們在談論什麼。

「唉......如果我可以好似你同師姐咁有天份就好囉。」陳揚錫有點從心而發的羨慕。
「你唔好咁喇，再講靜賢講，你最近變強左好多丫，仲救左人。」
「哼......打幾隻小妖都咁上下喇。保護你既話，遠遠不夠。」陳揚錫若有所思的回應。
「哈......有心喇。」
「講啲開心啲既野啦，聖誕節諗著點過呀?」當陳揚錫問及此句時，他回復了正常的聲線，笑了笑的收拾書包。

「吓?我過節如過日既，咪又係同往年差唔多。」黃善容假不思索的回應。
「喂喂，我就Lonely Chirstmas啫，你依家有李師姐喎~」陳揚錫壞壞一笑。
「嗯......係既，只係我都唔知應該點做喎。」黃善容抓了抓後腦，有點害羞的坦白。自己有了女朋友才兩個多月呀，以往單身寡佬的哪知要準備什麼?

「妖，約下師姐行街食飯之類囉!你係男仔好心就主動少少啦。」
陳揚錫無奈，自己的好兄弟已成「人夫」卻依然是宅男作風。
「靜賢感覺唔會稀罕呢......」
「嘻，你咪試下囉~喂老實講呀，行街睇戲食飯送花，邊X項唔膚淺架?By the way, 女仔就係鐘意，男仔一樣要做~」
陳揚錫感到很有趣的說道。

「哇......唔講仲以為陳生係啲咩情場高手添~」黃善容聽罷，略有諷刺的打趣笑笑，陳揚錫這光棍說得頭頭是道的。
「梗係，睇下我有咁多老婆係手機同模型櫃就知喇~」陳揚錫毫不介意的自嘲起來。
「小善，課金仔~」葉明恩進來了班房，親切的打著招呼。
「呀，明恩都到喇。」
「嗯嗯，我地行啦。」

星期三，黃善容去探望妹妹的日子，有時葉明恩要是有空的話，她也會一同去探望，反正都是在深邃埗。
這幾天和好友們提起善儀醒來的消息，大家都為自己感到高興。而今日，陳揚錫表示也想去探望一下善儀，便三人同行去了。
平時都是等小美姨下班時一同去探望的，不過今天她有加開的會議，便叫黃善容先去探望善儀吧，自己晚上下班再獨自去醫院。

出發到醫院之前，葉明恩先到了葉母所開的花店，要拿一束純白無瑕的百合花。
「呀，係善容仲有你既朋友呀，歡迎尼到小店呀。」葉母一看到黃善容和陳揚錫便親切的笑著，表示歡迎。
「媽咪，比束至靚既百合花我丫~」葉明恩笑笑的說道。
「好好，都為你留定囉......係送比善容既妹妹呢?」葉母也是笑呵呵的遞過百合花，隨之眼神感慨的說。

「嗯......」葉明恩輕輕的點頭。
「我先代善儀多謝你，明恩。」黃善容淡淡的笑了一下，拍了拍她的肩膀。
「嘻.....百合既象徵純潔，亦有象徵健康之意。祝善儀早日康復~」葉明恩滿意地拿起百合花，溫暖的笑道。

上到了病房，護士為他們安靜的打開了門，黃善儀是醒著的，只是她的眼神就是呆呆滯滯的，像是望著天花板。
「善儀......哥......哥...尼...睇你呀。」為了遷就善儀的狀況，黃善容特意降慢了語速。
「哥......哥......哈哈......」善儀又露出傻笑，臉上盡是高興的感覺。

「媽.....咪......呢......」

「.......」
看著此時天真無邪的善儀此話一出，黃善容的臉色顯然鼻子一酸，十分難受。

「小善......」葉明恩擔心的望著黃善容，把手搭在他的肩膀上。
「...呀，善容，成日聽你提起你細妹，不過我係第一次見佢真人呢，生得果然好可愛呢。」
陳揚錫見好友難過的模樣，馬上來個輕鬆點的話題。而他確是第一次見黃善儀，便這樣讚美道，剛好轉移一下黃善容的心情。

「......哈，係呀，大家隔離鄰舍同啲師長，都會話善儀可愛又靚女呢。我做啊哥既，有時都驚佢年紀輕輕就已經其他男仔睇上呢。」
黃善容說著說著，還真是回復了一下心情，能說起笑來。想必妹妹肯定有著母親跟姨姨的「羅家基因」呢。

「超~黃生你自己都早戀啦，哈哈哈」陳揚錫哈哈的笑了出來。
「哥.....哥.....好......Q......」雖說「哥哥」，看善儀的目光，她指的是陳揚錫。
「呀!......多謝呀，善儀。我.....係......陳......哥......哥。」陳揚錫聽說善儀這樣說，反是驚訝和小羞的微笑，隨之溫柔的說出自己的稱呼。

「陳......哥......哥，哈哈......明.....恩......姐....姐。」
「善儀，你記得我呀!?哈哈哈, 乖~」善儀能認出葉明恩，使她十分高興。
隨之，葉明恩也把手上的百合花，放在善儀的床邊櫃上，溫柔的道︰「明恩姐姐祝你.....早.....啲......好.......番，繼續同哥哥開心咁生活~」

探望完了，陳揚錫告別兩人回黃太仙去了。
「呀，小善，你今日仲得閒嘛?」葉明恩突然這樣問道。

「今日得閒既，小美姨要OT，我又諗著等埋佢先食飯，咩事呀?」
「不如......今日尼睇我練習丫~」葉明恩笑笑的道。
「練習?你最近有咩運動玩呀。」黃善容微笑道，葉明恩就是個運動細胞爆棚的人，上手任何運動都很快，因此嘗試一項又一項的運動就是她的興趣。

「丫!上次同你搵榮烈果時咪講左囉，拳擊呀。」葉明恩裝是生氣，特意鼓起臉的說道。
「認真麼?雖然我知你好Sporty，不過打拳咁激，你反而Keep住玩呀?」黃善容有點驚訝的問，他不驚訝葉明恩會學拳擊，不過他倒驚訝葉明恩仍在練習。
拳擊呀，畢竟要打鬥的，女孩子學這個不太好吧?雖然有點守舊，但黃善容的確閃過這種想法。

「越刺激我先鐘意呢~唔止拳擊，武館仲教左我柔術同女子防身術，嘛，正確啲尼講係混合格鬥術呢~」葉明恩毫不介意的說著，反是得意洋洋的說著。
「哈哈，睇尼以後你有男朋友既話，佢一定唔敢蝦你呢。」黃善容打趣的笑笑。
「哼，知道就好~」

黃善容便跟葉明恩上去她學習拳擊的武館。只是不得不說......這不就是武允行住的唐樓對面麼?真有緣呀。

武館的牌匾稱是「北斗古拳館」，真是土氣還帶有幾分滑稽的名字。

一進到去，一個身形魁梧壯實的老者，就霸氣地在中央打座。
「秦伯，我過尼練習喇。」葉明恩笑嘻嘻的打過招呼。
「呀，歡迎呀明恩......呢位年輕人係?」老者睜開了眼睛，向葉明恩表示歡迎，並問黃善容的身份。
「佢係我既青梅竹馬，黃善容呀~今日想請佢睇我打拳呀。」
「沒問題。帶你朋友過去啦。」老者的粗嗓門，直接了當。

「無極之子......」
「......嗯!?」
黃善容感覺聽到了對他的呼聲，可轉眼一看，這位秦伯便不動如山的繼續打座。

這間武館還有五六個學生。而且很特別的是，這幾個人學的武術好像都有點不一樣，在場一男一女的教練正在指導他們。

「小善!」
「明恩~......呀......」
黃善容應該沒想過自己會臉紅。不過他第一次見葉明恩穿著緊身的T-Shirt和短褲的造型，不但很襯合她的元氣和馬尾頭，甚至很特顯她的身材。
「做咩呀小善?....喂，如果你想J我既話，除左話比李師姐之外，我會先打死你哦~!」葉明恩見黃善容突然這樣，便笑了笑，一邊把拳套和一些防具也穿上。
「豈敢呢?」黃善容保持著笑容，臉上的紅潤也消退了。

「喂，我要飲水呀，掂我支水過尼丫。」
「......好。」
「妖，果支先係呀, 盲架X你，南亞仔......」

「X你個X街，我係尼做義工幫你地武館清潔咋!肯幫手拎你支X水算係咁啦，家陣當我係你阿四呀!??支支水都一X樣架啦鬼X知邊支係你條X樣飲開呀!?下次帶個工人姐姐上尼練拳丫笨X柒!」

後方的擂台突然傳來了爭吵的聲音，甚至聽上去相當熟悉。黃善容和葉明恩便過去一看......

「.....榮烈!?」
「嗯?.....唷，尼探我呀?」
本是憤怒致極的火爆少年，當看見熟人時，略是驚訝的他露出了一小下吊兒郎當的笑容。

兩個教練見狀，介入了一下學員和這位少年義工的爭執。可是很明顯的，雙方都不服氣的叫罵。
「X你老味咁X臭串，夠薑過尼隻抽丫南亞狗!」
「你條X樣自己把X口臭串先咖!隻抽好呀，你地呢啲花拳繡腳既茂利，我一拳一件!」
「花拳繡腳!?食屎喇你!師兄比啲教訓佢啦!」
「好丫含X產過尼丫......」

「喂!!!」
一聲少女的怒吼，使場面冷靜了一下。

「各位師兄弟，榮烈只係尼清潔既義工，沒義務招呼我地。而且係我聽到師兄你先爆粗呢?」
葉明恩站了在宋榮烈面前，有意維護著他，令宋榮烈露出了驚訝不已的神色。

「小師妹，你分明係識佢所以幫佢講好說話呢!」
「我只係實話實說!榮烈粗口爛舌固然唔好，但係師兄你敢講唔係你撩起事端嗎!?再直接啲，你地敢鐘意對打解決丫嘛?同我打丫!」
「呀......」
葉明恩也有點火氣，硬氣的說著。不知為何，當這些男生聽到「同我打丫!」的時候，眼神卻是閃縮起來。

嘛，反正這件事就此化解了。

「......欠你一個人情，馬尾妹。」宋榮烈淡淡的謝過後，便打算繼續打掃了。
「榮烈，係李師姐叫你尼架?」
「嗯，星期日李姐姐叫我幫佢一個相熟既大叔屋企打掃。至於武館，李世伯同秦伯有啲交情，李姐姐就叫我過尼幫手啦，沒諗過又見到你地播~」
宋榮烈解釋了一下來龍去脈，順道笑說又見兩人。

「你有番學麼?缺席咁耐學校唔會奇怪咩?」這次是黃善容問，順便心想那「相熟既大叔」肯定是糟老頭子武允行了。
「有，我既行裝有校服呢，我都唔想惹人起疑。再者，學校都需要我，我係風紀長呢。」
「你?風紀長?......噗哈哈哈哈哈!」葉明恩聽到宋榮烈說自己是風紀長，馬上像笑破肚皮一樣的。
「呵，哥電既"風紀長"等於"雙花紅棍"呢，所謂惡人自有惡人磨，我係番去鎮場既呢。」宋榮烈對自己的身份充滿了無奈的嘖笑。
他就讀「哥電紀念中學」，可是歡塘區的「著名武館」，內裹充斥一群「武林高手」，而自己則是上至校長，下至校工都認可的「雙花紅棍」，專治其他小鬼的大鬼。

「榮烈.....你，仲未打算番屋企麼?」葉明恩擔心的問道。
「......我沒錯，我點解要番去?果日我打架.....算喇。」宋榮烈怒氣未消的說。
「.....你係咪有咩難言之隱?」黃善容溫和的問。
「唔洗喇.....我都慣左。」宋榮烈搖了搖頭，不願說出心裹話。

「......唔緊要，我相信宋師姐會理解你呢。」
「......家姐，最近好嘛?」
「哼，你一日唔番去，宋師姐點會安落呀......不過，冷靜完先番去喇，宋師姐唔會希望家嘈屋閉呢。」
葉明恩裝作生氣的說，當中卻有體諒宋榮烈的柔和。
「嗯......好喇馬尾妹你去練拳啦，我仲要抹野。」宋榮烈輕輕點頭，便打發兩人走了。

「呵!」「哈!」「唏呀!」
看了葉明恩的訓練，黃善容便有點明白為什麼她的師兄弟不是很想和她對打了。
因為說真呀......葉明恩這一點紅，看來就是他們學員中最好打的了。雖然這些學員大概都是暑期才開始練武的，可在葉明恩的運動天賦和體魄基礎下，黃善容倒不奇怪她戰鬥力驚人。

而且，黃善容記得葉明恩以前在小學時，要是有人欺負自己，她就會氣沖沖為自己出頭。要是有男生敢惱羞成怒的對她動手，
吃虧的反而是男生，一是她畢竟是女生，二是小男生都沒有一個打得過她。

「唏!....吓!?」
「嘻嘻~」
對打訓練，面對各師兄弟不同的武術風格，葉明恩只用一些小技巧便輕鬆化解，讓黃善容嘖嘖稱奇。
看這些男生呀，不禁想起和李靜賢對打時，她也是這樣輕鬆自如。黃善容漸漸無奈的笑了下，他身邊的女孩子還真是武藝高強呀。
分別在於李靜賢的風格更偏向防守反擊，葉明恩則會更主動的進攻，

訓練完畢了，男生和教練便收拾東西回去了。倒是葉明恩，繼續樂始不倦的撃打著沙包和假人。
「明恩，你未走麼?」
「嗯，我通常慣左練多半個鐘先走呢~秦伯都知道呢。」葉明恩注專在沙包上，揮灑汗水的滿足笑道。
「好，我等埋你呢。」黃善容笑了笑，不介意的繼續看著。

「秦伯，清潔完喇，我要番去喇。」宋榮烈走到打坐了一整天的秦伯面前，恭敬的說著。
「辛苦你喇......榮烈，你有興趣習武嗎?」秦伯用著低沉的聲音道。
「習武?哈，秦伯就唔洗Sell喇......我哩身爛仔交架法，自保有餘啦。」宋榮烈帶有自卑的嘖笑一下，婉拒了秦伯。

「好。.....今日既事，係我教導無方，我已經訓斥左果位學生，真係對唔住。」
「我慣左喇......」宋榮烈無奈的苦笑，已經打算離開了。
「秦伯!唔好意思呀，可唔可以借一下榮烈呀?」葉明恩滿身是汗的，笑笑的向秦伯和宋榮烈道。
「吓?你借我做乜X呀......」宋榮烈無奈的道。

「唏，不如.....同我對打丫?」
「你痴左線呀?我又無習過武，又唔係你啲爛口師兄弟。」
「哼，你唔係成日話自己好X好打既咩?次次同師兄弟佢地打都無乜癮既，訓練要刺激啲先好呢。」
「你當我係人肉沙包麼......搵你既"棉花糖"做喇。」
「"棉花糖"?你指小善呀?......呀哈哈哈你都識叫佢係棉花糖啦。咩沙包呀?對打呀，你可以打我架~」
聽到宋榮烈以"棉花糖"代指黃善容，葉明恩反而有趣的笑了出來，這稱呼莫名切合呢。
「......」宋榮烈聽到這裹時，反而沉默不語了。

「榮烈，你唔介意既話，陪下明恩都無妨.......我都想睇睇，你既表現。」秦伯睜開了一眼睛，那英氣又凌厲的雙目掃過在場的三位年輕人，露出了淡淡的微笑。
「......睇左秦伯既份上。」

葉明恩和宋榮烈便走上了訓練場上，秦伯站了起來觀戰。
「哼哼~如果你打輸左，你聽日就快啲同我番屋企~」
「X，原來係想咁呀......」脫去了外套，冬天仍穿著短袖T-shirt的宋榮烈嘖笑一下，不過他聽得出葉明恩在開玩笑。

「唏!」葉明恩一拳打去，宋榮烈沒有躲避，下腹就硬吃了一拳。
「哈!」這次是踢擊，黃善容心想被葉明恩踢一下可不是玩笑呢。葉明恩長期運動加上之前是女子籃球隊，她健美的雙腿相當有力，剛才看被她踢擊的男生都無一露出感到疼痛的表情。

「......嗯。」看樣子，宋榮烈也痛了一下，不過他沒有這些男生的反應，就像動也不動的繼續站著。
「你做咩呀?成舊木咁?」葉明恩不滿的抗議，宋榮烈分明在冷待她呀。
「......」宋榮烈沒有回答，而且接下來葉明恩對他打出幾次的拳腳打擊，宋榮烈都是如此，不動如山。

「哼，既然係咁.....看招!」葉明恩便拉起他的手臂，突然雙腿一躍，使出了新學的柔術—十字固。以雙腿和雙手夾著對手的手臂並拉扯，使對手感到疼痛的柔術。

「.....X，你個母夜叉真係黎真呢。」倒在墊上宋榮烈感到痛楚，可他只是眉頭略皺，嘴上還一副懶洋洋的無奈語氣。
黃善容甚是驚奇，葉明恩今天對她三位師兄弟使出這招時，他們馬上就大感痛意的拍拍葉明恩，示意投降並叫她放手。
看葉明恩還會不好意思的說︰「呀Sorry....係咪太大力喇?」，黃善容當時一旁就笑笑，被你那有力的雙腿夾扯著，不痛就假了。

「哼，肯認真未!」
「.....哦，好X痛呀，我投降。」宋榮烈這語氣，真是沒有說服力。
「榮烈......你即管認真啲。我知你唔想傷害明恩呢......不過，我真係好想睇睇你既表現。」秦伯發話了，著宋榮烈認真。

「......哼，我先沒唔想傷害佢呢，只係我不屑動真格。」
「哈?多謝宋生你憐香惜玉播，不過你唔認真打既話，我就鎖到武館刪門為止~」葉明恩笑了一下，便想加深十字固的力度。

「.....得罪喇。」宋榮烈的眼神朝著天花板，喃喃自語了一下。
「好......嗯呀!?」理論上，被十字固鎖中就很難掙脫了。也在理論上，如果手臂的力量足以與整個人身匹敵的話，就可「暴力解鎖」。

當然這情況少之又少，可宋榮烈就是這樣做，葉明恩還沒來得切驚訝，一下子就被宋榮烈一個轉身，把葉明恩摔到墊上。
「不愧係榮烈呢.....呀呃!??」葉明恩剛到地，正要驚訝宋榮烈的力量之大，便感覺到他大力的把自己按倒在墊上，隨之一股窒息感便來。
黃善容緊張的看著，宋榮烈一下壓在葉明恩的背上，並以手臂從後緊絞著她的脖子.....他真的沒受過武術訓練嗎?

「.....你投降未呀。」宋榮烈沒聲好氣的無奈說著，從一開始，他根本就不想和葉明恩對打，這招也是看過她的師兄弟用過一次，便當場模仿出來。

「嗚呀....呃呃呀.......」
「.....喂，明恩要暈喇!放手!」
「吓!?」

宋榮烈被黃善容提醒了，才驚慌的放開手，把葉明恩轉過身來......她被自己捏得快處於窒息狀態，眼睛半開半睜而滿臉通紅，嘴角還流出口水的。

黃善容馬上上前，一看葉明恩的模樣，便不滿又憤怒的朝宋榮烈罵︰「你痴線架?明恩比你咕頸咕到咁辛苦仲唔放手?」
只是，宋榮烈的反應，出乎了黃善容的預料。

「.....我....我....沒諗過我咁大力，對唔住....」宋榮烈自責的眼神，盯著自己那發抖的，一對瘦實卻像是天生神力的雙手。

「......」
秦伯也上前，扶起葉明恩，輕輕拍拍她的手臂後，她咳了好幾聲，不過算是無事醒來了。
「咳咳咳!!!.....呃哈....哈......」
「明恩!」
「.....馬尾妹，對唔住。」宋榮烈深深的道歉。

「咳咳......哈哈做咩呀你地兩個?頭先幾刺激丫，哈哈哈哈~」葉明恩仍滿臉通紅，不過她竟爽朗的笑了起來。
「.....WTF?」黃善容和宋榮烈，一下囧相的望向她。葉明恩是缺氧得傻了，還是她原來是個抖M呢?

快七時多了，三人告別了館主秦伯後便也離開了。
「你呀，真係個傻婆.....就尼暈都唔出聲叫我放手。」宋榮烈回復了平時的吊兒郎當語氣，向葉明恩挖苦道。
「哼，你鎖我條頸鎖到咁X大力，我出句聲都難......至於拍地或者拍你，我正諗著咁做，已經沒氣囉。」葉明恩裝是生氣的解釋。

「.....對唔住。」
「得喇~難得有次咁刺激既對打，我幾開心呢哈哈~嘻，下次我會嬴你既!」葉明恩倒真的毫不介懷，還笑笑的表示下次要勝過宋榮烈。
「......就唔好有下次喇。」第一次，黃善容和葉明恩看到宋榮烈的苦笑。
「轉告我家姐，我會盡快尼星期內番去......雖然誤打誤撞，不過，算係多謝你地過尼探我喇。」

------------
「喂，允行。」
「喂，修賢，果位哥哥仔你見點?」
「同你觀察既一樣......至於明恩，佢都一樣。」
「好，不過你就唔好打歪主意喇，降妖使......本來就唔係光彩既工作同身份。」
「......真道會係黃太仙又開始喇，我地係香城既降妖使足夠嘛?」
「你定。......如果有一日佢地要成為降妖使，咁到時再算喇。」

(本章完)

渣手繪人設圖時間~

(左)
"小美姨"羅善美(Lo Sin Mei，May)
-黃善容的姨姨(黃母之妹，姨甥關係)，三十五歲的事業型女性，被黃善容和後輩稱呼"小美姨"。
-跟姐姐一家的關係很好，甚愛姨甥子女。當得知黃母去世後，從美國趕回香城，並擔當黃善容和黃善儀的監護人。
-在一家國際化妝品公司擔任宣傳部的高層，不時要出差。後來為了照顧姨甥子女而自願轉為在本地工作，儘管收入減少了些，不過在香城已經算頗為富有了。

-雖然不時出差外國，獨自居住，不過廚藝奇差，基本上不會做飯。(解決方法是出外食，買外賣，和一堆速食。)

(右)
黃母-羅善柔(Lo Sin Yau)
-黃善容和黃善儀的媽媽，三十八歲的單親家庭主婦兼禮儀師。
-溫婉賢淑的好太太，好母親，好媳婦。同時，有著一顆堅強的心，丈夫去世後，不辭勞苦地撫養一對子女。
-跟妹妹羅善美都不顯老，相當童顏，經常被鄰里和街市的檔販笑說︰「黃師奶真係青春常駐呀~」

-為了保護子女不受爆炸掉下來的瓦礫所傷，被瓦礫擊頭而亡。既是被真道會妖邪所害的受害者，更是為子女犧牲的偉大母親。

第21章︰遇襲案

不止是杏壇，區內其他中學的考試也差不多開始了。因此，有不少學生為了專心溫習，往往會在放學後去到公共圖書館的自修室，勤力的更會留到關門時間才離去。

自修室關門了，學生都離去了。最近傳出的幾宗女高中生遇襲案，讓高中的女生都變得小心翼翼的，如果要晚上溫習，也得三四個朋友一起回家才安心。

「喂喂，頭先後面果個麻甩佬呢係咁稍你喎~」
「X，條麻甩佬咁核突就唔好提啦。」
雖然說是自修室，不過在公共圖書館自修室內，不是來自修溫習的人大有人在，當中不乏一些專門來看女學生的好色大叔。

「......唏，我覺得好似有人跟蹤我地。」
「What?......唏，唔好生人唔生膽啦。我地成四個人，驚鬼呀?」
四人同行的女生中，似乎有位比較膽小的女生有些不安的感覺，認為有人在跟著她們一行人。另一女生雖然聯想起近日的新聞，亦有些不寒而慄，不過她故作鎮定，說她們人多怕什麼。

「.......扯，都沒人，你溫書壓力大呀~」
一個膽大的女生一下子望了過去，什麼人影都沒有。
「好喇......不過，點解好似有陣味既?」
「係囉咁臭......嗯?」

女生們正走在大街上，側邊正是一道大廈之間的小巷，只要不是在鼻塞的話，是誰都能聞到這奇怪的異味是在小巷傳出。

「嗯......我地快啲走喇啦......」膽小的女生怕事的說道。
「超，後巷大把垃圾味架啦。」另一女生不以為然的說。

-啪!-
其中一位女生的手機掉了在地上，好奇的她剛才用手機的燈光照了一下小巷。
「做咩事呀!?」
「報......報...快啲報警喇!」那女生大受了驚嚇，失去理智的叫喊著。
「?......」最膽大的女生撿起了朋友的手機，一下子把開著的燈光照向漆黑的小巷中。

一位杏壇的女高中生，身上的校服因為多處刀傷而混亂不堪，也因此冒出了許多的血液。

第21章︰【遇襲案篇】︰遇襲案

「各位同學，昨晚我地收到令人震驚而傷心既消息......我地杏壇有二十三位女同學，於晚上慘遭不明身份既兇徒用利器襲擊，身受重傷。」

「尼二十三位女同學都係高Form學生.....受襲地點分別係黃太仙區，將官澳區，秀麗坪區......警方初步推斷係一則針對我校學生，特別係女高中生既團體襲擊案。」

「不幸中之大幸既係，各位遇襲同學目前昏迷，但已確定沒生命危險。我校強烈讉責兇徒泯滅人性，攻擊莘莘學子既惡行，並且將全力協助香城警方，以盡早將兇徒繩之於法。」
校長一臉愁容，語氣悲傷的公告著這驚人的消息。

當然，如此大的新聞，早在許多同學尚未回校之前，在香城的報章，電視新聞，以至年輕人最常使用和瀏覽的網絡媒體及論壇網站等，已鋪天蓋地的報道著。
一場針對單一校園學生的團體襲擊案，還是刀砍重傷，自香城開埠以來，可能真是第一次有如此奇案了。

《23名女高中生遇襲!兇徒三區專斬學生妹!》
《莘莘學子倒於血泊，香城警方辦事不力?》
《香城治安最黑暗的一天︰杏壇女高中生的黑夜》

拎圓朗國護照既人︰杏壇有人得罪黑社會?專斬學生妹，仲要成三區同時
Y7Z1P8E1︰上次果堆學生妹遇襲案都未捉到人，今次整埋單咁既野，香城差佬
極善美︰回覆Y7Z1P8E1︰嗱，香城差佬呢，就忠誠勇毅既.....
芝士滷味調味漢堡︰呢D就咪向左走向右走PO圖啦Ching
腳魔十三號︰呢張對腳正
黃太仙人掌法︰回覆腳魔十三號︰咁嚴重既野仲掛著J流血學生妹

「點會發生呢啲事架......」
「今朝我呀媽見到新聞，差啲叫我唔好番學......」
「以後放學點算呀!?」

場下的同學都彌漫著不安的情緒，議論紛紛了起來，喋喋不休。此時，唐主任上台發言了。

「咳嗯......各位同學。」以唐主任平時作為訓導主任的威嚴，學生很快便靜了下來。不過今天的他，嗓門雖大，卻感慨了起來。
「我知在場各位同學會好不安，會好難過......請你地放心，杏壇，一定先將學生既人身安全放於首位!」
「早在各位同學回校之前，警方同教育局已派特別專員，與校方商討是次事件......以下，我會宣告緊急安排。」
「今日早上三節都改為班主任節，請各同事安撫同學既情緒，早上三節課完結之後，同學即可放學。」
「由明日直到原本既聖誕假期完結前，所有同學停課，包括中期考試或任何補課及活動。」
「受是次事件影響既考試，將延期舉行，停課有可能延長......直至，我地既每一位同學都可以確保到安全。」

唐主任越說得往後，他便越是有哭腔......一直以來，他在學生心中也許是兇巴巴的訓導主任，但無疑地，他視所有杏壇的學生都是可愛的孩子。

校長拍了拍唐主任的背，便宣告道︰「各位同學，停課呢段期間務必人身安全，特別唔好係晚上獨自出門。即使係日間，亦盡量避免獨自出門。」

「......今日早會完結，願我地所有受傷既同學平安無事。」

「各位同學，放學喇.......要注意安全呀，千祈唔好出夜街，尤其係女仔。」
「放心喇Miss~等我地送佢地番屋企啦。」
「哼~只係今次咁大件事......多謝喇各位男士。」
班主任Miss周神色憂愁的道別，有些男同學便自告奮勇的送同區居住的女同學回去，女生平時雖笑同班男生是「宅男」「咸濕仔」，不過有時也是挺可靠的。

「善容，今日我地食咩好呀......」
「......」
「唏，唔好成碌木咁喇。」
「你喳主意啦......」
「.......善容，我知今日你對大家受傷一事耿耿於懷，但係真係唔係你既錯，OK?」
陳揚錫甚是擔心的勸說。

自從校長於早會上親自宣告了這嚇人的消息後，黃善容便一直沒聲好氣，悶聲不響。
除了在班主任節，Miss周哭著的為同學祈禱，那時大家不論有沒信仰，都一起跟隨唸讀Miss周的祈文，誠心禱告。
4C班是最遇襲人數最多的班別，共5人。大家看著遇襲同學空空如也的桌椅，無一不悲傷難過。

「......都發生左呢啲事，邊有心情食lunch?」黃善容憂傷而自責的道，他心知肚明，同學們的遇襲.....分明就是因為自己的身份。
「啱，只係我地更加要養精蓄銳，去阻些呢啲事發生。成粒鐘，唔好餓壞自己呢。」陳揚錫強行打起精神的道，已經背上了收拾好的書包。
「唉，係成粒鐘，出去先慢慢諗啦......」黃善容嘆了口氣，也準備要離開了。
「......呀，小善，課金仔......」班房已沒其他同學，葉明恩便進了來4C班房。
「明恩!你沒事就好喇!今日唔見你落尼食早餐，搞到我有啲囉囉亂呢。」黃善容看到葉明恩平安無事，欣慰的微笑道。

「呀，今朝掛著睇新聞，遲左出門就唔食喇......嗯，我沒事，甚至我果班沒人受傷呢......」
「.....明恩?」黃善容馬上擔心的看著葉明恩，她嘴巴是這樣說道，可是她的身子明顯越是發抖，眼眶發紅，淚水快要奪眶而出。

「嗚嗚嗚......宋師姐......宋師姐!」
「!?」
「咩話!?唔通宋師姐!......」
黃善容露出了驚愕的表情，陳揚錫更是說了出口。

「宋師姐就係其中一個比人斬呀嗚嗚嗚......賤人!點解偏偏要咁對宋師姐喎!?嗚嗚嗚嗚......」
葉明恩再也按捺不了悲痛之情，激動吼道，哇哇大哭。與此同時，黃善容和陳揚錫都不自覺的緊握起拳頭。

「......明恩，尼，坐底先啦。」黃善容壓下自己的怒火，牽起葉明恩的手，拉著她坐在自己的椅上。
「......明恩，明恩......放心，宋師姐唔會有事架，校長都講左大家沒生命危險丫嘛。」
黃善容半跪的面對哭喊的青梅竹馬，在愁容之中示出了溫柔和擔心，擁抱著葉明恩，還拍了拍她的背。

「呀，師姐.......」陳揚錫此時才見，李靜賢安靜的走了進來。讓李靜賢看見這不屬於她的甜蜜場面，會不會太尷尬了呢?

「小善......李師姐尼左。」臉頰滿是淚水的葉明恩看到了李靜賢，便提醒道。
黃善容不知是否聽不見，反正他繼續不放手，擁抱著葉明恩。
「小善呀......你已經有女朋友，可以唔洗咁架喇......」葉明恩苦笑的道。

李靜賢聽罷，放下了平時的冰山模樣，展出一絲溫暖的微笑，並說︰
「佢今朝見過我，知道我沒事。佢同我有默契，亦都知道我唔會因為佢對青梅竹馬咁親密就醋意大發。而且......」
李靜賢的神色漸漸悲憤交集了起來，並雙手放在黃善容和葉明恩的肩上，繼續說︰
「慧祈遇襲，我當下既感受......非葉師妹知莫屬。」

「嗯嗯......小善，李師姐真係好成熟呢。」葉明恩仍苦笑著，不過她總算漸漸收起了淚水。
黃善容見葉明恩總算平復了下來，才放心的放開了手。隨之，他轉過頭望向李靜賢，淡淡的道︰「靜賢，去探宋師姐?」
「當然。」

李靜賢作為宋慧祈的「金蘭姐妹」，她打去給宋慧祈的父母，父母語帶悲傷的表示同意她的密友們來探望她。
宋慧祈遇襲後，被送到了歡塘區的公立醫院—聯盟醫院。

眾人去到宋慧祈的病房，不知是否她看上去傷勢甚重，被安排到一間安靜單人病房了。

「嗚嗚......」一見，宋母在愛女的病榻前泣不成聲，宋父看上去在發呆，不過肯定之前也哭了不少眼淚。
「宋世伯，宋伯母......」眾人有禮的鞠躬。
「呀，係慧祈既朋友呢......多謝你地，我諗佢就算昏迷緊，都會開心呢。」宋父強壓一下悲傷的情緒，苦笑的歡迎眾人。

「慧祈......」「宋師姐......」
李靜賢，葉明恩，黃善容和陳揚錫，一看宋慧祈的模樣，都不禁露出憂愁悲痛的神色。
可憐的她......這溫暖人心的朋友，親切待人的學姐，如令身上多處繃帶，有些刀傷還縫上了線。

「宋世伯，宋伯母，慧祈遇襲大概係幾時呀?」
「嗚......佢呢幾日都溫書溫到九點先走，加上係食埋晚飯，應該10點搭車，番到尼應該係11點之前......尋日佢係巴士上仲打過電話，話就番尼呢。」
「點知.....11點半我地就收到電話，話我地個乖女......嗚嗚嗚!!!」宋母說著說著，又湧起了淚意。
「慧祈被發現係行人天橋上。最X街既係，佢出事果度位既CCTV前幾日比童黨打爛左，影唔到兇手。」宋父有點悲憤的補充道。

病房的自動門此時打開了，不過來的不是醫生或護士，而是......身穿著哥電校服，背著背包的宋榮烈。

「榮烈......」
「......你個衰仔!咁X多日死左去邊呀!?」宋父看到多日不回家的宋榮烈，反是大罵一頓。
「......係你個老而不叫我躝屍趷路先。」宋榮烈冷冷的道，甚至沒看他父親一眼，只盯著病床上的宋慧祈。

「不肖子!」

一聲響亮的巴掌，就在宋榮烈發紅的臉上。

「唉，老公!(印語)」
「宋世伯!......」葉明恩正想要勸止宋家父子倆，李靜賢便拍了拍她的肩膀︰「等佢地自己解決啦......」

宋榮烈被打後，只放下了背包，沒有任何動作。如果平時的他，早就和父親大打出手了。
被打的他，維持著側著的臉龐，沉默一陣後便緩緩開口︰
「......你要係家姐病榻前仲要同我爭吵嗎?你可以罵我，打我，甚至唔認我做仔。但係.......唔好再傷害家姐，好嘛?」

宋父宋母聽罷，相當愕然，平時粗粗魯魯的兒子，竟說出這樣的話?他們靜思了一陣，鼻子一酸，都不說話。

「......家姐。」
宋榮烈漸漸走到了宋慧祈的床前，平時那吊兒郎當的不良少年，他本炯炯有神的雙眼......似乎湧出淚意。

「......我應該早啲番尼。如果我尋日係度，我呢個沒野叻既爛仔細佬至少可以做你保鏢呢....哈哈....哈哈哈哈.....」
宋榮烈笑著，可他那僵硬的笑聲笑容，仿是在掩蓋自己的難過和淚意。
以往每當秀麗坪有童黨出沒的消息，而宋慧祈又需夜歸的話，宋榮烈都會去車站接義姐回家。儘管他每次都會說︰
「哼，家姐個大頭蝦成日都唔X記得帶匙卡，等我呢個"正宗契弟"去接佢啦唉。」

「榮烈......」葉明恩反是微微的苦笑，手搭在宋榮烈的肩膀上，以示安慰。他就是如此不老實......卻有著屬於他的善良。

「Suva......」
「對唔住，Suva......老豆果日罵你的確太過份。」
「Suva?」
「榮烈既印語名，世伯伯母同埋一啲南亞鄰居有時咁叫佢。」李靜賢解釋向黃善容道。

「番屋企再講......嗯?」宋榮烈看著義姐的傷口，突然神色有異。
「榮烈...?」葉明恩問。
宋榮烈暫不回答，他整個頭靠近在宋慧祈脖子的一處傷口，盯著看好一陣子。
「......條粉腸!」宋榮烈突然就怒火中燒的樣子，站了起來。

「Suva?」
「喂，榮烈?」
「......今日本身放半就，我番去放低啲野先，夜晚再尼睇家姐......」
說罷，宋榮烈便拿起背包，飛速的離開了。

「宋世伯，宋伯母，慧祈需要靜養，我地唔打擾你地喇。順便，我去睇睇榮烈呢。」李靜賢代表大家說。
「嗯，Suva......榮烈應該經常比好多麻煩你，真係唔好意思啦。」宋母禮尚往來的苦笑道。
「至少，今日既佢，係最真誠既呢......」李靜賢若有所思的淡淡笑道。

「呀，果位就係你地講既宋師姐義弟呢?」陳揚鍚是第一次見宋榮烈。
「嗯。」
「聽你地講，今日見佢真人......哈，真係個"蹭得累"呢。」陳揚鍚半開一下玩笑，算是苦中來點歡樂的宅男評語吧?
「"蹭得累"?」葉明恩不解的問。
「佢係話"傲嬌"......小小啦。」黃善容解釋了一下之後，想了想，只是淡淡的苦笑。

眾人離開了病房，當中葉明恩這運動女將快步追上了宋榮烈，一把拉著了他︰
「喂，你嬲爆爆去邊呀?」
「去搵"大帝"個含X產!」宋榮烈大吼的罵道，害得樓層的其他護士都奇怪的看著他們。
「榮烈，呢度有其他病人呢。」李靜賢平淡的提醒說。
「Sorry......」
「入去Lift先講?」
宋榮烈聽過，點了點頭。

-----------------
「"大帝"係我地果頭最大既童黨老大，肯定......肯定係佢斬傷家姐!混帳!!」
宋榮烈生氣得按升降機的按鈕時，也是一拳打下去，"碰"一聲就來了。

「"大帝"?......點解你咁肯定呢?」黃善容略是驚訝，宋慧祈難道不是被妖邪所害嗎?
順便望了眼李靜賢，她倒是一副靜心想聆聽宋榮烈理由的樣子。
「"大帝"有把象徵佢身份既奇門兵器，"鯊魚刀"，哪怕比被果把刀輕輕片一野，都會留底特別明顯既傷口.....」
宋榮烈低沉的說著時，拉高自己左手的衣袖，把上臂一大片膠布撕了下來。眾人一看，哇，這刀傷這麼狠的呀?
「家姐既頸上，有個類似既傷口......我一個爛仔就算，家姐一個後生女就要留喇既話......我一定要將佢條X樣千．刀．萬．剮!!」
宋榮烈看著自己的傷口，很有機會會結成疤痕。那憤怒的神色，說出仿如就要殺人一樣的「千刀萬剮」。

「靜賢......?」黃善容偷偷和李靜賢咬起耳仔的問道。
「真道會勢力甚大，要同時襲擊咁多同學，所要控制既妖邪都要好多。
話唔定，佢地的確利用童黨或者黑社會襲擊部份人，既達魚目混珠之效，又可以掩蓋佢地既蹤跡。」李靜賢平靜的分析道。

「咁......"大帝"係邊?」葉明恩問道，她的語氣之中，好像也漸漸有了火氣。
「你地就唔好跟埋尼......」宋榮烈低沉道。
「你都講咁，我都要向果個"大帝"討個說法!」葉明恩生氣的道。
「馬尾妹，佢地班童黨唔係人咁品!」宋榮烈反駁道。
「我都要去......」李靜賢此時也表示要去。
「李姐姐呀......」
「放心，你都知道我外表斯斯文文，卻學過唔少武術呢?保護佢地兩位小師弟都可以呢~」李靜賢冷傲的微笑道，黃善容和陳揚錫便擺出無奈的笑容，雖然說他們作為降妖使，總要學過些功夫。
不過反正他們只學過降妖使的「五行武術」，又是下丙級的降妖使，另外三人肯定比他們更好打了。

另外，所謂的「五行武術」事實上也就是五類的武術風格，黃善容集中練習的「水行武術」是混合太極拳和八極拳的剛柔風格，陳揚錫所學的「金行武術」為類似洪拳的風格，強調步穩，硬打直上。

杏壇眾人是坐Mike的車來，李靜賢便叫宋榮烈也一同上車，七人車就是又大又舒服呀。
歡塘出發到山上的秀麗坪很快，十分鐘便來到秀麗坪了。
Mike放下了眾人，李靜賢讓他隨便停在任一停車場吧，有些事情要處理，Mike便照辦了。

宋榮烈下到車，便一臉悶氣的帶眾人走到一處甚少人前往的老舊籃球場......因為除了今天是平日，地理位置偏遠，
最重要是看起來這分明是童黨的地盤，沒人敢近。

「大帝!」宋榮烈一進去，便怒氣沖沖的大吼。

於是，觀眾席上一個戴著眼鏡，眼神狠冷，臉容老示出任性冷笑的童黨首領，和他的黨羽站了起來。

「唷，差仔榮，搵我求我做你大佬呀?」
「大你老母!我淨係尼問你條X樣一樣野，我家姐受傷入左廠......係咪你做架!」
「哦~你既便宜家姐呀。哈哈哈真係秀麗坪少有既正菜，之後幾次去溝佢撩佢，佢呢啲乖乖女反而怕怕羞羞既拒絕我，令我更加High呢~早知我就一定對你啲，好搞啲你個契姐，做你契姐夫嘛~嘻嘻嘻嘻......」大帝如此說著，一邊露出了有淫意的笑容。

「收嗲!!!你呢種垃圾根本沒資格配得上家姐!!!!再講家姐係驚X左你，唔係怕羞呀On9仔!!!!」
宋榮烈那憤怒的吼叫，堪比用了「大聲公」喊話一樣。
「垃圾?你同我都係爛仔街童呢架咋~你以為你個便宜家姐好X高貴呀?我老豆好歹係總警司，屋企有幾個錢。你家姐肯做我條女呀，至少唔洗同你班南亞屋企人，住公屋，有排捱呀~」

「我係垃圾都唔關我家姐事!!!講，係咪你整傷我家姐!!??家姐身上有你既鯊魚刀刀痕!」
「......係丫~不過比起斬傷佢，之後既事先係我最期待呢~」大帝承認了襲擊宋慧祈的事，並笑道。

「你咩意思!!!」
「你家姐比我地片到暈左......嘻嘻，真係掃興，我老豆啲靚咁快就尼。」
「!!??」
「隔著套校服，都Feel到你家姐對車頭燈幾好揸丫~對腳修長又白滑，"薯仔"摸到唔使得放手咁濟~唯一美中不足呢，呢啲乖乖女裙底著埋啲沒情趣既打底褲。如果時間足啲，就剝埋佢啲衫褲啦......」
大帝甚是回味的一臉淫笑，他身旁那高大的"薯仔"亦是如此，甚至還伸出了舌頭，甚令人感到惡心。

「你.......你!!!」
「你咩呀?你有證據咩?再者，我老豆係總警司呀，就算你報警，我都沒事架哈哈哈......」
沒錯，大帝雖為童黨首領，可他的父親卻是總警司，經常暗地包庇兒子的惡行。
加上他們一早知道宋慧祈遇襲的地點已經沒有閉路電視，大帝便更為猖狂，現在不可一世的大笑著。

「垃圾!!!!!!」

異口同聲的吼叫「垃圾」，一個拳頭，一個巴掌就分別印在大帝的左右臉上，鼻上湧出了鮮血。

「咩話......!?」
打他的不是宋榮烈，而是憤怒至極的好姐妹—葉明恩 和 李靜賢。
作為女孩子，聽到自己摯友慘遭這樣的獸行，她們現在大概都恨不得把大帝和他的黨羽千刀萬剮。

「咩話......!?」
打他的不是宋榮烈，而是憤怒至極的好姐妹—葉明恩 和 李靜賢。
作為女孩子，聽到自己摯友慘遭這樣的獸行，她們現在大概都恨不得把大帝和他的黨羽千刀萬剮。

「你兩個八婆!!見你地生得咁靚女仲諗著客氣啲，死啦臭X!」
一旁的童黨黨羽見狀，馬上罵道並向兩位女生一巴打過去。
「咩話.....!?哇!」
雖然葉明恩和李靜賢肯定能應付，黃陳二人還是「武力介入」了。對上只有蠻力的童黨，他們有些武術底子的都足以應付。
「對女仔出手，同地企圖淫辱佢地，都係令人不齒既行為哦~童黨們。」陳揚鍚露出了他鮮見的發寒冷笑，還帶著冷嘲。
「佢地就係一群人渣......唔好同佢地咁好氣喇。」黃善容也冷冷的道，跟陳揚鍚唱起雙簧，臉上掛著極度鄙視和厭惡的表情。

「......"廿八座皇朝!"開拖!!」
大帝拿出了他的招牌武器—鯊魚刀，被女子打得流鼻血的他，惱羞成怒的宣戰!
「咪著!!!!!」
如果剛才宋榮烈的聲線，是用了「大聲公」，那當下他的聲線，便是狂雷響起，把童黨都嚇愣了一小陣。

「......做咩呀!?淆底呀!?」
那眼神冷得發寒的宋榮烈，雙臂十字型展開，把另外四人隔在自己後面。
「馬尾妹，李姐姐，"棉花糖"，"中分頭"，你地離開先.......」
「榮烈......」
「馬尾妹，我宋榮烈，唔會有事......」宋榮烈沒有轉頭，只是低沉的說著。
李靜賢閉上了眼，點點頭，便把學弟妹都帶到後方。

「你地咁鐘意"江湖規矩"丫嘛?得，我只有一個要求，大帝有鯊魚刀，我都要拎我既武器。」
宋榮烈毫無感情的，盯著一個個的童黨。

「好丫~就當比啲甜頭，陣間一條友比我地成廿條人打唔好流馬尿呀，哈哈哈!!」
大帝不屑的嘲笑，二十多個人對一個人，他除非拿了把真槍，不然他仍沒多大優勢。

之前大家就奇怪，宋榮烈下車也帶著背包，現在知道原因了—背包有他的武器。
宋榮烈打開背包，拿出一把奇特的武器......

「吓?一碌崎崎尼尼既棍呀?哈哈哈哈好歹拎把刀我都驚下丫」
「呵，真係沒文化既MK仔......榮烈手上既武器，係拐棍。」
李靜賢一旁冷嘲道。這種╠形的短棍，是叫「拐棍」，一種冷門的奇兵器。

「......你準備好未?」
宋榮烈一股殺氣，握著拐棍，直盯大帝。
「怕你呀!?上.......」
「.......你地，要為我姐姐所受既傷，仲有屈辱，付出代價!!!」

除了李靜賢，另外三人都驚訝的看著，這些五分鐘前還不可一世，囂張跋扈的童黨，
被打得滿地找牙，倒躺在地。這可只有宋榮烈一名對手，他都足以一人踏平整個「秀麗坪最大童黨」的核心成員。

黃善容雖聽過女朋友說宋榮烈一挑十都沒問題，可沒想到他一挑二十多人都不在話下。
而且觀戰的四人可都看在眼內，他真的可以一拳一拐就擊倒一個人。若是企圖抓著他的話，他的一身力量會馬上把你反甩出去。

甚至有個童黨想拿起張膠椅防禦，誰料宋榮烈竟可一拳打穿膠面，鐵拳照樣印在他那驚愕的臉上。
另外葉明恩更為驚訝的是，她看得出......宋榮烈的一些步法，身勢和套路，就像是複製了她和武館師兄弟各自修習的武術。
拳擊，散打，各家南拳，空手道，甚至他反制一名童黨時，那陰柔動作像是女子防身術。

「嗚呃.......」
大帝大概怎樣也想不到，他還真的不是宋榮烈的對手，竟被這瞧不起的印度小子打得頭破血流，倒在觀眾席的石椅上。

「......原來係淘播山寨貨，仲以為總警司既大公子有幾有錢呢......」
「.......嚇!?」
宋榮烈看著纏鬥中奪過來的鯊魚刀，寫著「中國製造」，冷笑了一下，一下插在大帝的胯下地上，嚇得他叫了出來。
「你真係以為上次我比你片，唔還手係怕左你呀?我唔想嚇親家姐先忍你咋，X樣。」宋榮烈示出了手臂的刀傷，冷冷的道。
「.......你唔好咁串，我上面有我老豆，仲有13K啲大佬，我秀麗坪大帝黑白兩道都識好多人!......」

「我識你老豆!乜X野13K呀，無人識佢呀!」宋榮烈一下發怒，一下拐棍打去席邊。
「你......你放過我啦。我...我頭先講笑咋，我地沒斬你家姐架!」
「講——笑!!??我X呀!」
「X你!......」
一下拐擊，打到大帝的腿上。

「X.......你聽我解釋先!我地真係沒斬佢!我地只係童黨，邊惹得起呢啲事!」大帝求饒道。
「繼續講!」
「......我地果時係天橋另一邊煲煙，就聽到另一邊有尖叫，叫"小姐!小姐!你做咩呀!?救命...."」
「!?」
眾人震驚......

襲擊宋慧祈的，是女性!?

「我地仲諗緊邊個黑社會有女紅棍咁型棍。咪過去一睇，紅棍唔見，就只見你個契姐成身血呢......」
「......你講野呀!?我家姐身上既刀傷分明你把淘播爛刀片既!」
「......我只係順手輕輕片佢一下，咁以後可以吹自己劈過友丫嘛......」
「混帳!」
「嗚呀!......」
一下巴掌又把大帝打出鼻血。

「你把刀有鋸齒咁毒，家姐以後身上留喇點算呀!?對女仔做埋啲咁既野，混帳!」
「......喂，咁你頭先話對慧祈做既野......真既呢?」李靜賢上前，充滿了女王般的冷傲，冷冷的質問。
「呀，呀.......係，係"白仔"建議先，"薯仔"先奶你家姐對腳同莊裙底，我只係摸過佢......
嗱!嗱!我地認真沒老強佢架，係法律角度上，我地只係非禮佢......」
「......你．地．班．含．X．產!!!!!!」

這個作為童黨基地的籃球場，周圍都沒有閉路電視，位置也偏遠，這場地成為了他們任意妄為的本錢。

「你班含X產想毀我家姐清白!!!呢支拐棍係我用家姐既拐杖改裝既......我就用呢支拐棍打死曬你地!!!!」
「我家姐係你班賤種既臭手可以摸架!!??你班垃圾就算只係意淫佢......都．唔．得!」

也因如此，現在怒不可遏的宋榮烈拿起拐棍，痛打這些淫辱他義姐的童黨時，也沒人看見，童黨的悲鳴亦沒人知曉。

「榮烈，榮烈......夠喇!」葉明恩趕忙阻止了宋榮烈，雖然她也恨不得這些淫辱宋慧祈的人渣死光，不過理智告訴了她，不能把事情弄太大，現在他們一個個都頭破血流的，已經夠了。

「........嗯。」生氣的宋榮烈望過葉明恩後，也冷靜了下來。

「咳嗯......咳嗯，你......成日得罪我同其他童黨，就算我唔做，都會有其他人對你家姐咁做!哈哈哈哈......嗚呀......」
已經被打到頭上冒星星的大帝，仍嘴硬的嘲道。
「你收聲!!!!.......」
「榮烈!榮烈!......夠喇，夠喇，番去啦。」集四人之力拉著宋榮烈，才幸好沒發生命案。

「大家......今日聽到對慧祈既事，唔好講比其他人知。」
李靜賢默默的悲憤說道，另外四人都默默點頭。

「真係沒問題麼?」
「總警司既仔係童黨首領，仲自稱識黑社會大佬，就算佢地比榮烈打到死狗咁款，你覺得佢地敢報警咩?」
李靜賢冷傲一笑，拿出了手機，原來她靜悄悄把所有東西都錄下來了，當然包捨大帝的「口供」。黃善容想了想，便點點頭。

「......你地都未食飯呢。商場行果邊就去到，你地去啦。」宋榮烈指了一下出路，便打算分道揚鑣了。
「榮烈，一齊食啦。」
「係我.......害左家姐呢。」宋榮烈聽到葉明恩的邀請，反是自懊不已。
「妖!你真係聽果個人渣講呀!?」葉明恩拍了一下宋榮烈的背，並繼續說︰
「係既，你份人呀粗魯暴躁又口是心非，得罪人多稱呼人少。不過......宋師姐一直都讚你係個好細佬架!」
「......?」
宋榮烈的表情，似乎難以置信。
「"丫~我既細佬成日都夜晚護送我番屋企，Shopping時幫我拎一堆野，我腳痛發作又係佢照顧我，幫我跑腿......哈哈雖然佢總係打架，口是心非，但係有個內心溫柔既細佬，我覺得好幸福~"慧祈，係咁講架。」

李靜賢淡淡一笑，轉述了宋慧祈曾評論宋榮烈的話。
「嗯，大概只有我同李師姐，先聽過宋師姐咁講囉。」葉明恩爽朗的笑了笑，宋慧祈只對過兩位姐妹提過自己那粗豪之中有著溫柔的弟弟。
「再者，佢地咁對宋師姐，我都!......榮烈，多謝你為宋師姐出左啖惡氣。」
葉明恩語重心長了起來，這個總警司兒子無法被法律制裁的話，那宋榮烈今天怒打他一頓，無疑是為義姐討回公道的正義之舉。

「......哼，呢個大頭蝦家姐......我先沒咁溫柔，只係唔想佢煩著我啫。」
「呵，仲口是心非呢~嗱，識笑啫係沒事啦，你打完架想去邊到食呀?」

眾人去到了「潭女米線」，一家主打米線的連鎖店，近年在香城甚是流行。
那些充滿鄉土口音的侍應大姐，可謂「潭女米線」的特色甚至是企業的活招牌和次文化。

平時當一眾學生到午膳時間或是放學，飢腸轆轆的時間，潭女米線的門外便盡是等待的食客。
黃善容並不喜歡人多擁迫的感覺，因此他不常去「潭女」。不過今日是平日，又已經一時半後了，
再加上發生了這樣的事，五個年輕人都不是很在乎食什麼了，既然宋榮烈隨口一說，那就去吧。

五人點了各自合口味的米線和飲料後，便聊天散心或是玩起手機了。
除了宋榮烈之外，另外四人身上都是杏壇的校服，在發生如此大事後，特別惹人注目。
「咦?杏壇學生呢。」
「哇......真係慘公，啲女仔咁比人斬。」
「新聞話杏壇聽日已經緊急停課呢。」

「明恩，你仲要上武館嘛?」黃善容想起，便略是擔心的問。
「放心，既然依家都停課，大不了朝早晏就去囉。再者，深邃埗反而無乜邊度係沒人既，應該安全呢~」葉明恩倒不太擔心。
「.......嗯。」黃善容擠出了笑容，嗯了一聲。自己的緊張不是沒有道理，黃太仙，將官澳和秀麗坪......

這些同學的遇襲地點，都與自己有著聯繫。自己的「故土」和青梅竹馬居住地的深邃埗，反而沒有同學遇襲，既讓他鬆一口氣卻又緊張兮兮起來。往好的方面想，住深邃埗的杏壇同學本來就很少，加上如明恩所講，深邃埗反是一個不好下手的地方。

餐點都來到了，眾人便用膳了。宋榮烈打完一場激烈的架，他應該最為飢餓，不過他吃著都沒什麼特別，安安靜靜的。
若是在以前，葉明恩往往肯定會吐槽他吃相如狼似虎，讓女孩子感覺很不衛生。
宋慧祈還曾笑呵呵的提醒，他只有目前和李靜賢的一次午膳，是吃得最乖巧的了。

只是應該說......大家五人都是一副愁容的，食龍肉都不會有味道，填飽肚子便算了。

「呀，榮烈，頭先你真係犀利呢~一對二十，竟然可以毫髮無傷呢。」
陳揚錫主動笑笑的搭話，想為大家散散心，順便和這位仍是陌生的學姐義弟混熟。
「哼，呢啲又唔係值得自傲既技能......應該咁講，係哥電，做得風紀長，你要一抽二十係基本盤呢。」
宋榮烈瞧了眼笑咪咪的陳揚錫，平淡的道，快語畢的時候才嘖笑了一下。
陳揚錫，黃善容和葉明恩三人你看看我，我看看你，露出怪異的無奈一笑，心想「哥電」真的是所學校嗎?

「話說，榮烈，你真係沒學過武術嗎?」葉明恩想起了他剛才打鬥的表現，好奇的問。
「沒。呢身爛仔架技巧都係自己打番尼呢。痛楚同傷口就係最好既老師呀......」
宋榮烈淡笑了一下，他所說的話，莫名讓另外四人感到可憐，卻有著值得思考的意義。

「係呀?嗯，感覺你頭先好多動作就同武館教既武術一樣呢。」
「果啲?係武館打掃果陣，睇幾次就模仿到出尼啦，你果啲女子防身術，都幾好使好用呢~」
「What?......」葉明恩睜大了眼睛，只用眼睛觀察，便可模仿出來到實戰當中?
「榮烈呀榮烈，你話唔定係萬中無一既練武奇才呀!」葉明恩轉起她亮晶晶的可愛眼睛，朝向宋榮烈說道。

「呵，想叫我去習武呀?上次未學都搞到你咁，學左咪仲死?」
「哼~巴閉啦!嗱，等宋師姐醒番......我要話比佢聽你蝦我!」葉明恩的說話是這樣，不過她更像是為宋榮烈和大家打氣一樣，說語中暗含祝願宋慧祈醒來的祝福。

「......我居然有啲期待，家姐對我果副扮嬲既說教樣呢......」宋榮烈笑了。

眾人用完膳，黃善容偷偷在桌下結了個印，「喂」了小玉。小玉滿意的點點頭，眾人也剛好離去了。

「呢度就係慧祈遇襲既地方呢......」
眾人離開「潭女」後，李靜賢便讓宋榮烈早點回家休息了，畢竟他們四人作為杏壇學生，不宜在晚上外出，他可要在晚上代表諸位的心意去探望宋慧祈。
宋榮烈點點頭，用膳過後便道別了。

至於杏壇四人，去了一下宋慧祈遇襲的行人天橋。這是道十分闊大，有著雙層結構的大型天橋。
連接著上下山的巴士站和數個小區，包括宋家所在的安麗邨。
如四人和途人所見，宋慧祈遇襲的拐角處，拉起了一小段封鎖線，地上仍殘留少許沒清理的血跡，並且如宋世伯所言，附近的閉路電視早前被破壞的緣故，這拐角至一小段路都是安全盲點。

「假設大帝講既野係真......襲擊宋師姐既係個女人?」黃善容看著地上的血跡，若有所思的道。
「哼，雖然佢講到似層層咁，不過都唔知係咪佢鳩UP呢。」葉明恩倒是半信半疑的。

-啪!-
李靜賢的錢包掉了在地上。

「呀，李師姐，我幫你執丫~」葉明恩說，正要彎下身子。
「唔洗喇，葉師妹。」李靜賢淡淡一笑，更快的彎下身子去撿回自己的錢包。
不過葉明恩看不到的是，李靜賢手觸地的一刻，她身上的"氣"不明顯的湧現了一下。

「......」黃善容和陳揚錫雖不知當中作用，不過他們都猜李靜賢在調查些什麼。
「......好喇，我地上車番屋企啦。大家，番屋企都注意安全喇。」
李靜賢把錢包放回裙袋，淡淡的道。

----------------------
Mike把車子駕到深邃埗，葉明恩和三人道別後。這作為降妖使的三人，交換了玉石並進行傳心對話。

「善容，揚錫，對唔住......作為下甲既我，尋晚竟然沒發現有任何妖邪既氣息。如果我發現到，
至少黃太仙區既同學就......」素來冷傲的李靜賢，都難掩她內心自責的感覺。

「唔關師姐事!尋晚我既測妖羅盤都沒反應!.......善容，你呢?」
「沒......」黃善容心感奇怪，同是自責的回應。居住將官澳的他，測妖羅盤昨晚一樣沒反應。
測妖羅盤，是降妖使的工具之一。故名思義，它是來感應區內妖邪的工具，被做成跟現代的指南針一樣。
若感應區內出現了妖邪，測妖羅盤會轉動並產生氣息共嗚，讓降妖使得知情況。
不過對於如李靜賢的甲級降妖使，其氣息已可常態感應到區內妖邪的位置，就不是很必要了。

「大帝個人渣講既應該沒錯......從地上殘留既"氣"呢睇，的確係屬於一啲女鬼女妖既陰氣。」
原來，李靜賢那時是藉去撿回錢包，用手觸地，追蹤和感覺地上殘留的氣息，是女鬼女妖的陰氣。

「......」
「......你地要小心，如果連我都感應唔出呢啲行兇妖邪作崇......只能講真道會派左好厲害既妖邪，我都唔知我能否應付到......」李靜賢提醒著兩位小男生，語氣包含了不少的擔憂。
「尤其係善容，千祈唔好亂尼。小玉，幫我好好睇住佢好嘛?」
「好，靜賢小姐。」小玉也略有憂慮的回應。
「趁依家停課，聽日大家尼一轉黃太仙祠，武道長應該有野吩咐我地。順便，加緊修練。」
「明白。」

「容仔，最近出街要小心啲呀。雖然你係男仔，不過今日既新聞真係好得人驚呀!」
小美姨今天一回家，便對黃善容憂心忡忡的善意提醒道。

杏壇女高中生集體遇襲案，已成全香城的關注焦點。
此事甚至驚動到香城政府特意發表聲明，讉責兇徒攻擊學生的惡行，並要求警方加強巡邏，儘快緝拿兇手。
在特別記者會看警政處處長那焦頭爛額的表情，看來除了上面的政府官員給了不少壓力給他，
民間輿論亦大多指責警方做事鬆懈，才導致事件。

「我知喇小美姨。我都提醒靜賢同明恩要注意安全，千祈唔好一個人出街。」
「嗯嗯。By the way，我有個好消息講比你聽呀。」憂心過後，小美姨故作神秘的笑了笑。
「嗯?咩好消息呀?」
「善儀......好快就可以番屋企喇!」小美姨興奮的高聲宣告，幸好單位的隔音還不錯呢。
「真架!!!???」本是愁容的黃善容甚是驚訝之餘，更難掩過他的喜悅之情。
「嗯嗯，我搵到位護理員，醫生見過都沒問題，善儀雖然仲未完全回復，但係有人照顧佢既話，咁善儀就可以同我地一齊生活喇。」
小美姨亦是充滿期盼的笑著。

「咁就太好喇。」黃善容感慨又高興的，從心底打從的笑。
「不過.......」黃善容的笑容漸漸苦了起來，因為他既期盼善儀回來......卻不知如何告訴她，母親已不在人世的事實。
「.......容仔。」看穿姨甥心思的小美姨也苦笑著，溫柔的擁抱著他。
「善儀，總要知道事實......唔緊要，佢有一個溫柔到不得了既好哥哥。而小美姨我，雖然蠢蠢地又唔識煮飯......但係我一定會好好照顧善儀架~」
小美姨閉上了眼睛，感慨的擁抱著姨甥，一邊輕聲細語，充滿真摰感情的安撫。

「嗯，嗯......」
「係喇，醫院束咁靚既百合係明恩送既呢?」
「係呀。」
「呀，百合係祝福身體安康呢。嘻嘻可能就係百合花既祝福，醫生電話話善儀今日狀態好左呢。
下次見到明恩，代小美姨多謝佢丫~」小美姨高興的笑了笑。
「嗯~」黃善容也微笑的回應。
「容仔你身邊既女仔真係一個個都對你咁好呢~明恩係，靜賢係~」
「係呀......哈。」
笑著的黃善容內心說了句︰「小玉係~」，小玉便在玉石中嬌羞地︰「多謝......」

「話說你知道嘛?位護理員呀，係靜賢推介比我架。」
「What!?」黃善容這下是真的意想不到。
「嗯嗯，我果時正煩惱搵咩護理員好。靜賢就推介左一位比我，叫文小姐。文小姐經驗豐富，風評甚佳，甚至收費都唔貴，由佢幫我地照顧善儀簡直最好不過。」

「哇......靜賢真係神通廣大呢，連善儀既護理員都搵到。」
黃善容驚訝的道，自己的女王大人，人脈還真是厲害。
「嘻嘻容仔呀容仔~你婚都未結，就已經有位賢內助呢~」小美姨笑嘻嘻的說。
「賢內助?咁講又有啲誇.....」
黃善容聽罷只得無奈笑笑，自己還沒結婚就有賢內助了呀。
當然，他絕對肯定李靜賢是個對一心一意的女生。她面冷心熱，總為自己這個柔弱男友打算。

「咩誇呀?我多謝靜賢果時，靜賢咁講呀~」
小美姨語畢後，便把手機上的Whyapps對話翻出來，笑笑的並給善容看。

靜賢，你真係幫左我地一個大忙!之後姨姨請你食餐飯丫~❤😊 -~Auntie May~(19:04)

(19:07)LeeJungHyeon︰小美姨唔洗客氣。我睇得出善容好錫妹妹，自然都希望有位可靠既護理員呢。

(19:08)LeeJungHyeon︰我都會請文小姐教下我照顧善儀呢類病人既基本野。咁樣我都可以幫你地手。

多謝。靜賢，你為左容仔真係付出左好多❤❤❤-~Auntie May~(19:10)

(19:12)LeeJungHyeon︰盡我一分綿力，為佢同你分憂，我絕對樂意。

(本章完)

第22章︰無妄之災

(媽咪!媽咪!善儀.......好快就可以番屋企呀!)
(......)
(係呢......媽咪，已經唔係度呢。)
(容仔.......)
(?......媽咪!?)
(容仔.......要保護.......大家呀.......)

「......」
「善容......訓得唔好呀?發惡夢?」
黃善容醒來，才凌晨四時多，而小玉感應到他睡夢中卻是心緒不寧的，擔心的面對面看著他，並問。
「......可能啦，尋日發生既事好多呢....咳咳......」
「你呀，唔好呼被~會冷親架。」小玉看了他凌亂的被子，又見他咳嗽了幾下，略有幾分可愛的提醒。
「好。」黃善容苦笑了一下，「摸」了下小玉的頭，便重新入睡了。
-------------------
按李靜賢昨天的吩咐，黃善容獨自用過早餐之後便乘列車出發到黃大仙祠。
看著早上的新聞，似乎香城警方線索廖廖，黃善容也只得大感無奈。

一踏進黃大仙祠，雖是平日，卻見不少善信在參拜黃大仙。
恐怕，是見昨天的可怕之事，黃太仙區更是首當其衝。這些心疼年輕人的老善信都來為後輩求個平安。
「大仙呀大仙，求你保祐我既孫女出入平安。」
「希望受傷既後生女都沒事，吉人天相。」

「.......」
少年也拿了柱香，插於香爐，誠心為所有同學祈求。

對他自己而言，不論受傷的同學還是現在外出都擔驚受怕的同學們，都是因為自己，才受如此無妄之災。

進到上次李靜賢帶自己進來的「降妖府」，驟眼一見，李靜賢和陳揚錫已到，另外還有武允行和一名陌生的老者。

「丫~?你就係無極之子呢?嘻嘻幸會幸會~」
那戴著墨鏡，穿著格子襯衫和短褲的矮小怪老頭，伸出了友誼的手。
「呀，老前輩，幸會幸會。請問貴姓?」雖是古怪老頭，黃善容還是有禮的握手並微笑。
「佢係揚錫既師傅，馬明峰，依家做有錢人既御用風水佬，好X有米架。」武允行嘖笑的道。
「耶~允行行你好衰架~唔比我介紹自己~」

一臉無奈笑著的陳揚錫看到黃善容那「囧」得不行的臉，馬上強忍自己瞬間湧上的笑意。

「唔洗咁囧喎，馬大師份人係咁~好喇，人齊就講正經野喇。」
武允行笑笑過後，便像是煩惱的摸了摸自己的下巴。
「開門見山，真道會分明係威脅緊善容，而且亦都係挑戰緊我地。短短兩個鐘，三個區，二十三個學生妹受重傷......佢地陰質野係做得多，不過好少會將事鬧到咁大，睇尼佢地對善容已經唾涎欲滴，沒耐性呢。」
武允行分析的道，雖是淡淡笑著，可他的眼神卻充滿擔憂，掃視眼前三名年輕人。

黃善容聽罷，皺起了眉頭，他不是擔心自己的安危，更是害怕有更多的無辜受害者。
另外兩人見狀，好兄弟搭起了自己的肩膀，女朋友牽起了自己的手。

「......未能洞悉妖邪動向，靜賢有錯。」李靜賢感覺是自己的責任，低頭道歉。
「得喇，所謂道高一尺，魔高一丈。世上妖邪總防不勝防，我最得意既韓妹徒弟，你唔洗咁樣播。」武允行嘖笑一下，讓李靜賢別自責。
「不過......恐怕呢啲事只會陸續有來，我地都必須打醒十二分精神。」

武允行語畢之後，馬明峰便笑嘻嘻的指向那陽春的神壇，神壇前額外放置了張桌子，上方似乎擺放了一堆道具。

「首先，既然連靜賢妹同測妖羅盤都感應唔出今次既妖邪，證明佢地來頭不少......咁，就用啲勁野啦~」馬明峰笑了一笑，把三座小小的桃木神像交到三人手上。
「呢啲係千里眼神像，啱啱先請示鍾馗爺神諭，為其開光，有咩妖魔鬼怪都逃唔出佢地對眼......嘛，就係勁量級既測妖羅盤啦。」

馬明峰解釋，他口中的「鍾馗爺」則是道教中專門驅魔捉鬼的神祇，鍾馗。

「其他係香城既降妖使，我地都盡快將呢啲神像送到大家手上。另外呢......」
武允行拿起了一把像BB槍的玩意，和一盒BB彈塞到一臉疑惑的黃善容手上。

「武老闆......咩尼架?」黃善容看著手上的東西，實在有點滑稽。
「哼哼~呢啲鎮妖槍同驅鬼子彈，睇落只係玩具槍，但係係可以對妖邪造成傷害架~」
「不過聲明先，威力唔大，用尼輔助你戰鬥或者緊急防身啦。反正本身設計都係比丙級降妖使使用呢。」
武允行解釋，這就算是BB槍，也是能打鬼擊妖的武器，給黃善容這種菜鳥用就最好不過。

「原來係咁，咁善容謝過喇。」
「哇，你就好喇，有課金道具~」
「嗱，我既好徒弟錫錫~呢個玩具，係時侯比你玩喇~」
馬明峰一直笑呵呵的，他這次拿了個手錶給自己的徒弟，陳揚錫。

「哇~師傅你個鐵公雞竟然會送我手錶呀?」
陳揚錫嘖嘖稱奇的看著自己那老頑童師傳，和這看上去品質還不錯的金色手錶。
「哼哼，有蹺妙架~」
馬明峰讓陳揚錫載上手錶後，便握著他的手碗，傳出了金行氣息。
「......哇!?」

陳揚錫驚訝的看著，手錶竟發出了"氣"，並且金光形成了一個如圓盾狀的東西。
「金行氣息既強點就係堅韌既防禦~呢個係金氣之盾，只要注入氣息，就會將"氣"形成一個盾牌~」
「"娜露可多"~(日語空耳)」
「不過你要好好練習呢......依家個盾都係太簿太細喇~」馬明峰嘖笑的搖頭。
「嗯嗯......」陳揚錫無奈笑笑，聽師傅一說，這「盾」就跟大一點的圓碟一樣而已，只可護著自己的左手前臂。

「最後靜賢......」
看著李靜賢時，武允行的雙目閃出一絲感慨，從中拿出了一本筆記。
「你想要係既野，你師兄幫你送左尼香城。」
「......武道長，我雖然的確想學，但下甲其實應該唔可以.......」
李靜賢甚是驚訝，並似乎想婉拒。
「X，規矩係死，人係生架嘛~當年我未教你，亦都只係因為你年紀尚小，身體未必可以承受。依家，大個女囉......」武道長說著說著，微笑了起來。
「你係我既最得意既門生，更係你師兄欽定既下任"司"......我地相信你有咁既能力同天賦。」
「如果想更進一層或者令套劍法更合適自己......不妨睇睇你媽媽留底既筆記?」
「嗯......」李靜賢恭敬的接過筆記，有禮的點頭。

武允行和馬明峰在交了道具給年輕人後，便說要去和其他陽玄會的人交代一下事情，便叫年輕人自便了。

「兩位男士，呢尼邊啦。」李靜賢指了指左下的房間，叫兩位男生一同前去。

一打開房門，又一個大而空闊的房間，除了有一排桃木做的刀槍劍戟靠牆而立，就最中央有個圓形的小香爐。

「準備訓練了哦?」李靜賢淡淡的笑道，便湧了氣息在自己的指尖一揮，小香爐唯一的一柱香便「點燃」了。
不過這不是火，是一點發光的"氣"，"氣"也像煙霞一樣散開來。

"煙霞"充斥房間後，便如黃善容的夢境修煉一樣，開始湧現一隻隻，不同種類的妖邪幻象。
「呀，真係熟悉的味道呢。」黃善容苦笑了一下。
「你熟悉就最好不過，開始啦~」李靜賢笑了，三人變出各自的桃木劍，準備訓練了。

「哈!」「哼!」「我啛!」

不經不覺，三人打了上百隻妖邪幻象後，都滿頭大汗的。
「唉......呢個盾真係薄呢。」陳揚錫無奈，手上的新玩意抵擋幾下攻擊便會破掉了，唯一好處是氣盾再生也很快。
「然後我既眼界真係差呢。」黃善容更是無奈的苦笑了，自己準頭還真是糟糕。這鎮妖槍跟BB槍的操作和構造一樣，
一個彈匣可裝20發子彈，然而......射擊比想像中還需要訓練呀，據李靜賢觀察，一梭子子彈就中二至三發。
「或者下次應該帶你去打War game呢。」李靜賢淡淡一笑的嘲道，拍了拍他的背，示意仍需努力。

「差唔多成兩點喇......等我試埋一樣野，就出去食野啦。」
李靜賢要求說，兩人自然無所謂的點點頭。

接下來，黃陳二人只見李靜賢擺出一招劍術的架勢，深深的呼吸著，身上的水行氣息如澎湃洶湧的水浪一樣湧出。
二人震驚，連她什麼時候起了步都不知，只見李靜賢如化流水般的，在房間中不停的高速游走，
他們只能見一團水色的光芒閃來閃去而看不清身影。
「哇!好厲害既技法呀!?」黃善容，陳揚錫和藏於玉石的小玉讚嘆道。

「仲未夠......要更快.......」
「更快.......」
「更快!.......(韓語)」

李靜賢終於停了下來，黃善容見她香汗淋漓的，馬上遞上了紙巾。
「靜賢，呢個係武老闆叫你練既水行劍法?」
「正確啲呢講，係我想練既......好喇，我地都攰喇，去食野啦．」
「好~去呷飯囉。」

離開降妖府之際，三人進去劍塚間，拜別李靜賢的亡母才離去。

更正︰

「仲未夠......要更快.......」
「更快.......」
「更快!.......(韓語)」

李靜賢終於停了下來，黃善容見她香汗淋漓的，馬上遞上了紙巾。
「靜賢，呢個係武老闆叫你練既水行劍法?」
「正確啲呢講，係我想練既......好喇，我地都攰喇，去食野啦．」
「好~去呷飯囉。」

離開降妖府之際，三人進去劍塚間，拜別李靜賢的亡母才離去。

三人來到了餐廳，就隨便點些東西食。

「咳咳......」不知怎麼搞的，黃善容隨同伴出來不久後，開始有點咳嗽和流鼻水的樣子。
「善容，你唔舒服呀?」陳揚錫問，把自己的紙巾給了他。
「呀，今日其實咁凍又要做運動，少少鼻水幾聲咳啫。同埋尋晚我訓得唔係幾好呢。」黃善容解釋，倒不太在乎，他本來就容易小傷風。
「訓得唔好?你呀，唔好胡思亂想......」
「呢層，大家既事令我好擔憂，亦都因為......我阿妹就尼可以歸家!我實在有啲悲喜交集，訓唔著呢。」
黃善容打斷了一下陳揚錫，詳細說自己昨日睡眠欠佳的原因。
「而且成晚呼被添~」小玉打趣的補充道，黃善容也是尷尬的笑笑。
「呀!?咁真係苦中一點甜呢，恭喜呀~」陳揚錫為好友高興的笑道。
「靜賢，多謝你呀~」黃善容突握起李靜賢正玩著手機的手，充滿柔情和敬愛的感謝。
「多咩謝?如果你指護理員，文小姐係我媽媽既好友，禁啱得禁蹺佢又沒問題，做個順水人情啫。」
李靜賢想了一下，便淡淡笑道。
「你仲學點去照顧善儀呢。」黃善容保持他愉悅的微笑。
「學多門技能都無差既。」
「嘻~唔通靜賢小姐......怕緊羞?」小玉一旁笑說。
「哇~雖唔知你地傾緊咩，但係閃．死．人．囉~~~~」陳揚錫裝作掩眼的動作，一邊笑得不亦樂乎。

「今餐我比你果份啦~」
「係呀?咁對揚錫有啲大細超喎。我銀包都拎埋出尼。」
用餐過後，黃善容便說要請李靜賢，拿著錢包的李靜賢笑了一笑，指對陳揚錫有點不厚道。
「嘖嘖，你呢啲重色輕友既毒L~不過師姐，請女朋友吃飯都應該既，咪比佢gentleman下囉~」
陳揚錫也是開了下玩笑，不在乎的笑道。
「咁好啦~呀......」
正要拿錢的時候，李靜賢錢包中有枚硬幣掉了在地上。
「呀，我尼執啦。」

「嘻嘻哈哈....!」
「喂!小朋友，唔好餐廳周圍跑呀!」
「嘻嘻......呀!?」
「X!」
「哇嗯!!??」

一對頑皮的「化骨龍」在餐廳中奔跑，收銀的老闆娘都沒來得切叫著他們，
便撞上了一個奉著兩杯冷飲的侍應，手上的冷飲照一邊倒去.......

可憐正俯身撿錢的黃善容，無故被冷冷的液體潑了一身，還有個杯子打了他頭一下。

「善容!?」李靜賢和陳揚錫異口同聲了起來。
「呀......哈哈哈......乞嗤!!!」滿身濕透還有陣甜味的黃善容，也只能無奈苦笑和打噴嚏了。

--------------
「咳咳!.......乞嗤!!!」
「你見點呀?」陳揚錫苦笑，這樣的倒霉事都能讓黃善容碰上，搞得他衣服都濕漉漉，黏答答的。
陳揚錫把自己的外套借了，讓黃善容先穿著。
發生了這樣的事，那對頑童及其父母，還有餐廳經理馬上過來道歉，並且表明不用收費。
黃善容這種「好好先生」是不介懷，還反過來道︰「唔緊要，無心之失呢~小朋友，餐廳有好多刀叉同玻璃，以後唔好喇~」

「沒事......咳咳!乞嗤!!!乞嗤!!!」嘴巴沒事，身體誠實。
「你要去睇左醫生先番屋企嘛?」李靜賢有點擔心的問。
「醫生......呀嗯......醫生」
「善容......?」
「嗯呀......嗯。咳咳」
「善容!?」

少年整個身子不自覺靠在李靜賢身，李靜賢馬上便感覺到他那異常的體溫。

現在的黃善容，對李靜賢的屋苑和宅邸都不陌生了，感覺就像自己第三個家似的。
第一是已經不在，卻永存於心中的黃宅，第二便是現在和小美姨一同居住的羅宅。
有時讓李靜賢帶進來的話，李靜賢對保安或是會所職員都淡然直說︰「我男朋友。」，
李世伯更會幽默的說道︰「呀，尼位係我既未來女婿呀~」。

結果如此一來，現在其他人都略是記得黃善容了—住在十二樓，那冷艷迷人的李大小姐男朋友。

「呀，李小姐~嗯?睇尼男朋友唔舒服呢。」當值的保安是個健談的年輕小伙，見到黃善容到來，都記得他了，輕輕的笑問。
「咳咳!係呀......」在這高貴的屋苑中，黃善容對李靜賢和李世伯外的人，還是很腼腆小聲的。尤其，他還很不舒服呢。
「嘻，你就好喇~自從李小姐不斷宣示主權之後，呢層樓同你甘上下年紀既有錢仔瞬間Down曬呀哈哈。」
這年輕保安，因為這健談還有著些許八掛的性格，這裹的富太和有錢師奶挺喜歡他的。

「好喇，你見佢咁既樣，就請唔好打擾佢喇。」李靜賢冷冷的道。她並不討厭這位年輕保安，只是不得不說他有時說話真不對時候。
一臉冷漠的少女可在心想︰我條仔病到死死吓戴緊口罩，你仲撩佢搭嗲?......

「呀......係既哈哈哈，Lift到喇，洗唔洗我幫手hold住部Lift?」保安才意識自己說話不合時宜，尷尬而不好意思的笑笑。
隨之，有點無事獻殷勤的問要不要讓升降機停留久一點，因為看上去，生病中的黃善容走得很慢。
「嗯.....善容，慢慢行呀。」李靜賢點頭，並扶著身體發軟的黃善容走。

「咳......咳!......」
「......小美姨，我真係好對唔住呀。.......唔係，唔係，我都有責任。」
「......好感激你既寬宏大量，善容依家呀?燒成三十九度，我先佢帶尼我屋企休息。」
「真係沒問題?......係既，最近治安的確嘛嘛。咁等善容係度訓一晚，再比佢番去喇。」
「嗯?善容媽媽會整......嗯，我可以呀。嗯，好，拜拜。」

躺在李靜賢床上的黃善容，瞧向房間中來回踱步，臉容憂愁的李靜賢，應該是跟自己的姨姨通電話，並且從她們的對話中猜測，看來今晚是要第二次在李宅留宿了。

「善容，你感覺好啲喇嘛?」李靜賢放下了電話，她那平淡的詢問中帶著擔心和少許的自責。
在玉石中現形的小玉，也滿是擔心的看著自己。
「咳咳!...放心......我舒服番啲架喇......咳咳!」
黃善容強行打起精神和笑容，希望讓李靜賢的愁容能消除一些，可是身體是很誠實的。

昨晚睡得不好，沒有蓋好被子。到了今天訓練冒汗後又受冷，加上突如其來的冷飲淋身，身體實在受不了，以咳嗽發出了抗議。
因此李靜賢聽罷，她還是略有憂愁的苦笑，把手伸到黃善容的額頭上。

「仲係好慶。」
除了咳嗽，黃善容一出餐廳不久，他便發起高燒了。從診所探熱時，他有39.6度。
「沒事......頭先個位醫生咪話...咳咳!陣間吃左藥，好好休息下就沒事架喇。」
當時和揚錫一同扶黃善容到診所看看家庭醫生，已經開了些藥給他。醫生也說了大概就是被冷飲潑了一身時，把小傷風都升級成重感冒了，並且說睡得不好，影響精神也會降低免疫力，官腔的勸說要保持良好睡眠，心情開朗云云吧。

「你份人真係沒脾氣呢......遇上咁既事，仲咁好聲好氣。」
李靜賢無奈的看著黃善容。
「咳....咳......人地又唔係有心既，算啦。」黃善容苦笑道。
「......你自己換到衫嘛?」自從上次黃善容留宿過一次，李世伯買了套一般的中碼便衣和男性內衣褲放在家中，
笑說是黃善容下次再留宿時可以用上。李靜賢還不以為然的笑笑，可沒想到今天就派上用場了。
「當然可以......」黃善容點點頭，勉強坐了起來，接過衣服，李靜賢便先出去，等到小玉說了聲才再去。

「啲污糟衫我陣間幫你洗啦。」
「唔洗喇......我自己拎番去洗啦。咳咳......」
「哼，放咁耐肯定又酸又臭仲痴曬跡，你肯我都覺得核突呢，唔好整污糟我張床添呀。」
李靜賢淡淡的笑著，便把床上的髒衣服都拿走了。

「呢，食左藥，直接訓陣啦。」回來後，李靜賢拿了杯暖水，並把醫生開的藥逐款交到他手上。
「嗯......咕~」
「咳水。」李靜賢倒出藥水，用藥匙喂下了黃善容。
「咳嗯......」
「訓啦。」
「嗯......呀，靜賢......」
「做咩呀?」
「可以既話，麻煩你......」

黃善容交代一下一些事情後便睡著了，李靜賢靜悄悄的，連一點聲音都不發出，拿起黃善容的玉石護符走出了房門。

「靜賢小姐，唔洗對我咁好喎!我......我始終只係有魂無魄既靈，咁太奢侈喇!」
小玉看著笑著的李靜賢，甚是受寵若驚的叫道。

原來，黃善容想讓小玉享受一次浸浴，李靜賢明白了他的意思。
少女拉高了衣袖，把浴缸刷了一遍，調較好水溫，還把一些浴鹽加入水中，隨之結印奉靈。
花了小許時間，把一缸宜浸泡暖身的溫水準備好了。順便，也把髒衣服放在洗衣機。

「小玉，你唔洗客氣。再講趁善容訓緊覺......我都先沖涼好喇。介意一齊浸嘛?」
李靜賢溫暖的笑道後，便打趣的淡然一笑。而小玉當然不介意，還高興的笑著。
少女便寬衣解帶，把玉石掛在脖子上，慢慢的浸在浴中。

「嗯.......嗯!好舒服~」
李靜賢特意讓水面浸到自己的脖子處，如此一來，小玉整個「身子」泡在水中，發出十分享受的嘆聲。
隨之，她一臉快活的現了形，脫了「衣服」，靠在李靜賢對面。
其實黃善容一直有定期為小玉「洗澡」，不過只限於用溫毛巾擦抹桃木劍和玉石，或是用花灑給她好好沖洗一番。
當然，在黃善容身邊，小玉「洗澡」便不會現人形，即使成了靈，洗澡還是要「脫衣服」才舒服呢。

「呼~靜賢小姐同善容，真係對我太好喇~好多謝你地呀!」
小玉相當高興的，向李靜賢和不在場的黃善容表達感激之情。
「唔洗客氣。」李靜賢笑了笑，像是和朋友聊天一樣。
「......靜賢小姐，善容真係有賴你照顧喇，有時我都諗我地會唔會太依賴靜賢小姐呢~」
小玉想起了李靜賢剛才都一路擔心黃善容的模樣，有感而發的說。
「哈，咁我唔係啲咩要照顧人就委屈巴巴既"香女"。再講，我睇得出善容都好努力呢。」
李靜賢不以為然的溫和笑笑，隨之略有感慨的提起黃善容。
「呀，係呀!當時打果個大士爺果陣時，我感覺到善容曾經想向你求救......但係，佢好快就決定要獨自作戰到最後一刻，
佢諗如果要成日依賴靜賢小姐既話，佢就唔可以真正保護到其他人呢~」
小玉憶述那天黃善容的想法，也感慨的向李靜賢笑道。

「係呀......不過老實講，有時我真係好羨慕小玉你，仲有葉師妹。」
「點解呀!?」小玉轉頭瞧向了李靜賢，滿臉困惑。
「你同葉師妹，佢對你就最溫柔，對葉師妹或者偶有爭執，但係佢地總會互相理解，而且佢地可以好開懷咁講野。
佢會為你既離別同歸來而哭泣，會怕葉師妹昏迷不醒而哭泣。甚至，佢好鐘意擁抱你地......
佢對你地兩個女仔既情誼，或者比我呢個唉也女友更加好呢。」李靜賢淡淡的說著自己既看法，漸漸苦笑了起來。

「靜賢小姐，雖然我知善容對我同明恩小姐好好......但係，善容好愛你!更何況你地拍拖都未夠三個月呢，你地大把空間啦~」
小玉趕忙揮手，並解釋道。
「果日，我見善容咁溫柔咁抱著葉師妹，甚至係佢耳邊輕聲細語......哈，如果話完全唔在意既話，就奇喇......
我理解善容係個溫柔既男仔，我都好鐘意葉師妹......所以就算我個心有小小酸，我都唔會出聲呢。」
「靜賢小姐......明恩小姐講得沒錯，你真係好成熟呢......」
小玉也苦笑了起來，李靜賢原來一樣有「醋味」，只是她一直都不會流露。

「佢對我呀，可能基於對男朋友角色既責任感同承諾......」
苦笑的李靜賢，刷了刷自己那白滑的手臂。
「靜賢小姐。」
「嗯?......」
李靜賢感到小玉的手伸了出來，並握著她的手。她先停下了說話。
「你呀，係善容真真正正既女．朋．友~」
小玉如此俏皮的說著，並作手勢點了點她的鼻子，使李靜賢有點愕然。
「你知唔知呢?善容佢呀，夜晚同小美姨食飯，同埋係房到，開口埋口，三句唔到就講你點好點好~有時呀，你可能比佢一個溫暖啲既笑容，佢都可以開心成日!」
「......係呀?」
「我生前讀書唔多，好多知識同文字都係善容教我架。靜賢小姐你頭先講既責任，好似係咩......愛情三角既理論?」
「睇尼善容教左小玉你好多野呢。」李靜賢略是驚訝的微笑，小玉還知道這種知識。
「我敢肯定，善容對你不只責任，佢對你有真正既親密情感呀。佢同你一齊既時候，會緊張，會怕羞，會心中暗自興奮......善容提過，只有責任感既愛情係空洞架。靜賢小姐，你覺得善容令你心裹溫暖充實嗎?」
小玉一直掛著笑臉的說著，甚至還反問起李靜賢。

李靜賢聽罷，默默的把右手放到自己的胸口上，若有所思的想著，便漸漸感慨的淡然一笑。
「嘻嘻，睇尼靜賢小姐有答案囉~」小玉瞧了眼李靜賢，開始放下心的玩起水來。
「嗯。多謝你，小玉。」
「如果你地之間多啲激情就更加好添~」小玉打趣的說。
「呵，我地兩次kiss，都係我主動......」
「好，收到~」小玉一聽，微妙的竊笑著。
「......嘻。好喇，等我都幫你抹下丫。」
李靜賢亦微妙的輕笑了一聲，便輕輕的用沾上溫水的手輕撫著玉石，這對附於劍和玉中的小玉來說，就如被舒服地按摩手腳一樣。

「善容~善容~」
「嗯......」
高燒之下，黃善容有點吃力的睜開了眼睛，才見一臉和藹的李世伯在看他。

「你見點呀?嗯......仲係慶呢。」李世伯用手摸一下他的額頭，仍是高燒的樣子。
「呀，無妄之災呢......哈哈。」黃善容苦笑道。
「見到靜賢唔太Happy既樣，我諗佢應該自責你去幫佢執銀仔而比人淋凍親呢。」
「咩話!?咳咳!......請世伯勸靜賢唔好咁諗，係都係我自己大意姐!」
「哈哈，好喇，我知你錫靜賢。放心，靜賢好成熟，佢識控制自己既情緒......或者除左有關佢媽媽既事喇。」
李世伯笑了笑，對自己「未來女婿」的態度相當滿意。
不過當說起李靜賢的成熟穩重時，他挑了挑眉，要是有關自己亡妻的事，女兒跟自己可能都會頭腦發熱起來。

「嗯......」
「呀，七點......我訓左咁耐喇?」黃善容看了眼時鐘，四時半左右倒頭大睡，醒來已是晚上七時。
「唔緊要，羅女士特登打左電話比我，仲唔好意思咁話佢會比番食宿錢我呢~嘻嘻就唔洗喇。」
看來小美姨也特意向李世伯表示打擾了，當然李世伯肯定是不介意的。
「你想食咩?煲粥比你丫。」
「好，有勞世伯。」
「嘻嘻......係呀?靜賢話你唔太鐘意食粥架播~」李世伯挑了挑眉的笑說。

「嗯!?......的確，不過我份人好易話為既。」
黃善容淡淡的笑道，的確他不怎喜歡食粥，感覺食完跟沒食一樣，不耐餓。
這是大家有次去間粥麵店用膳時，唯有黃善容點了個飯，李靜賢問道，便透露這個喜噁。
「放心，靜賢佢打算煮通心粉比你食。你有口福喇~」
「噢......辛苦靜賢喇。」感慨的黃善容做了感謝的手勢。
喂藥，替小玉洗澡，洗衣服，做合口味又合病者的晚膳......李靜賢好像什麼都為他做了。

兩人話音剛落，門外傳來了敲門聲，明顯地聽到李靜賢在說︰「爸爸，我入尼喇。」
「入尼啦乖女~」

李世伯便打開了門並按著，讓身後手奉著餐盤的李靜賢順利進去，餐盤上有三大碗的料理，她先把餐盤放在電腦桌上。

「?......你地諗著係度吃飯咩?」黃善容見狀，有點奇怪的問。
「嗯嗯~你又唔係傳染病，靜賢更加唔介意。」李世伯繼續他那親切的笑容。
「吓吓!?呀，雖然我依家的確手軟腳軟，但係......」
「你坐一坐起身先。」

黃善容受寵若驚的想表示不用如此客氣，可他話未說完，李靜賢便叫他坐起來，李世伯便扶著黃善容，擺弄了一下枕頭，讓手腳疲乏的病人能坐起來。
說罷，李靜賢搭了兩個床上桌在黃善容腿的上方。

「要兩個做咩?」
「靜賢要同你食架嘛，小駙馬~」李世伯微笑了一下，心裹有時倒是無奈黃善容的愛情觸覺還真是遲鈍呀。

李靜賢便把兩人餐點都放在床上桌，至於李世伯，似乎就鋪了張墊子在房間空地，打算席地就食。
「好喇，大家食野喇~」
作為長輩的李世伯一說完，眾人便開始用膳。

「尼，我幫你。」
「Thank you。哇，好香，睇落好好味呀~」
李靜賢替黃善容翻開他桌上小鍋的蓋子，一打開，便見熱騰騰的通心粉，所熬煮的是款乳白色的湯汁。
「我喂你。」李靜賢淡然笑笑，盛起了一湯匙的通心粉和熱湯，輕輕的吹走熱氣，送到黃善容的嘴邊。
床上的黃善容都分不清自己是因為發燒還是害羞而面紅耳赤了，不過現在對於李靜賢的親密舉動，他好像也開始習慣了。

「嗯~好食好食。」
「咁就好喇。」
難得李靜賢如此溫柔的，黃善容突然感覺這次大病也算因禍得福呢。儘管說話有氣無力的，但他是真的因為美味的料理和女朋友的體貼而高興微笑。

「不過上面啲白色既蓉係咩尼架?味道好特別，食落唔錯喎。」這鍋通心粉中，加有了一些黃善容嚐不出是什麼的蓉形物。
「山藥泥，你可以理解係懷山蓉。日本野，我親手磨架，呢煲通粉算係Fusion菜。」李靜賢說罷，便食相淡雅的嚐了口湯。
「哇......雖然唔知係咩尼，總之靜賢小姐真係多才多藝呀~」
對於小玉來說，不止是料理，只要是她從未接觸過的事物和外語，她都會感覺很好奇和佩服別人。
嘛，雖然對於一個十七歲少女來說，會弄日式料理的山藥泥，某程度上的確挺厲害的。

黃善容聽罷，笑而不語的點點頭，慢慢的享用。
「係我一位日本既朋友教我，佢好鐘意食。」李靜賢看看湯匙中的山藥泥，漫不經心的提起。
「噢，怪唔得靜賢你學緊日文啦。」黃善容推測她學日語和她口中的日本朋友有關。
「哈，可以咁講既.....」李靜賢放下了湯匙，閉起眼的微笑。
只是，黃善容有一剎那的感覺......她的笑容像是介乎於高興和無奈之間的猶疑，是自己的錯覺嗎?

「係喎，差啲唔記得添。」
李靜賢想起了些什麼，便先放下碗匙，從房門出去。回來之時，
黃善容看見她手上拿了瓶棕黃色的飲料，還有三個杯子。
「靜賢，呢啲係?......」黃善容看著這飲料，有些眼熟的樣子。
「你試下，我唔知我做到好唔好呢?」淡然一笑的李靜賢，倒了一杯給黃善容，父親和自己。

「嗯呀~......呢種味!?唔通......」熱飲到手，黃善容隨之聞到一陣氣味，十分獨特......
只是，當他記起這種氣味後，瞬間驚訝不已的看著李靜賢。
「係小美姨話比我聽。」李靜賢語畢後，像是若無其事的繼續用餐。
「......多謝，靜賢。」

手上的蜂蜜薑茶，令床上仍感冒發燒的少年，身子一暖，心中更暖。

就在以往，作為一個潺弱的藥罐子，小時的黃善容時不時就傷風感冒。
而自己的奶奶和母親，便會在家中煮蜂蜜薑茶，來給自己暖身驅寒。
小時的自己也是個怪孩子，不嫌薑的氣味和刺激，欣然愛喝這些充滿了家人愛意的蜂蜜薑茶。
奶奶不在了，母親也不在了......真沒想到，李靜賢做的蜂蜜薑茶，很有她們的味道。

「希望你飲完會舒服啲呢。」
「......舒服多喇。」
少年幸福的笑道。

------------------------

晚膳用完，小休片刻後，因為黃善容仍在發燒當中，李靜賢陪伴他聊天休憩了一下後，著他不要老看手機了，趕快睡覺。
黃善容照辦，吃完了睡前的退燒藥便乖乖躺在床上。李靜賢便關了燈，安靜的走出房門。

「乖女，......晚黑出去既話，要小心呀。」

看著拿上了影袍，就在客廳整裝待發的女兒，李世伯微微苦笑著。
李靜賢沒有說話，只是微笑的點點頭。她對自己的實力相當自信，另一方面她亦謹慎冷靜，甚少差錯。

「咁，祝你平安歸來，若有妖邪，祝你武運昌隆。」
「好。」
一如既往，自李靜賢成為了降妖使，要在夜黑中出發巡邏時，兩父女都是這樣子。
彼此簡單而平淡，心裹卻懷著擔心和不捨的心情輕輕道別。
雖然下甲級的降使妖已經能通吃大部份的妖魔鬼怪，可誰知道......會不會是最後一次看到女兒或是父親呢?

在每處地方的九時到凌晨一時，都是遊魂野鬼以至妖邪作惡的最好時間，因為這四小時內是天然的陰氣最重之時。

故此，降妖使經常在這四小時內，打醒十二分的精神去留意自身區域的氣息，如果這四小時內相安無事，那往往這天則無妖邪害人之事。另一方面，若要進行巡邏的話，也集中於此四小時內進行。

李靜賢穿上了影袍，穿戴者就如鬼魂一樣，一般人不見其形，連腳步聲都聽不見。
她集中在區內所有隱蔽少人的盲點，走過一次又一次。
哪怕是道行法力再高的妖邪，對於熱鬧的人群和燈光十色的現代建築，其「陽氣」還是足以震著妖邪的。
因此即使在陰氣最重之時，妖邪亦無法大鬧於人前，要害人吸血亦只能在隱處之中。

「......希望大家平安無事呢。」
看了看身處的冷門小公園，其柱上的時鐘已經零時五十二分了，看來今天大家應該安全吧。
李靜賢坐了在公園的椅上，走了近四個小時的她，再等八分鐘，就「下班」了。

就這樣說時，公園裹竟進來了一對男女，看上去大概和她差不多大吧?
甚至，女方還穿著校服，不過很陌生，看來是區外的學生了。
男女看見公園沒有半個人影，竊笑了一下，去到公園內。

「哼，希望唔係尼公園做啲咩野啦......」李靜賢有點邪魅和鄙視的笑笑。
都發生了如此大的襲擊案，這女生還真是膽子大。當然出於降妖使的職責，只好跟著他們了。

「呀，BB你想點玩呀.....」
「嘻嘻......」

這對濃情上心頭的情侶，「那個」倒是目前沒有干，不然可真犯法了。
可是也玩得真夠瘋呀，女生躺在滑梯上，而男生則飛擒大咬般的對她作出各種親熱的動作，甚至竟然還把手伸到女生裙底下去。

這看得李靜賢大感無奈和鄙視，只好心想︰
......算，如果有妖邪今晚要落手既話，個女仔好可能係最後一個機會......唯有忍受一下佢地既「溫馨場面」。

-咚-

「......!!」

口袋中的千里眼神像，與自己發生了氣息的共嗚!
李靜賢變出了桃木劍，準備迎戰......

無聲的一下攻擊，正要朝向李靜賢時，謹慎至上的她已經冷冷的發動法術。
「陰陽術．影界潛行。」

進入到影界的小公園，李靜賢閃過攻擊，便見施襲的鬼魂......

穿著血紅色的衣裙和披風，其兜帽和臉上粘著的符咒，使李靜賢未知她的樣子。不過，這不重要了。

血紅色的衣裙會使人死後的陰氣和攻擊性更為猛烈，而臉上粘著了符咒就表示這女鬼是被真道會所操控。

女鬼似乎也望向了李靜賢，漂浮在空中的她，手中幻化出血紅色的劍，之後便一動不動。
「......想同我一較高下嗎?」
李靜賢冷冷一笑，也擺出了架勢。現在有神像加持，能清楚感覺她的陰氣......應該和自己不相伯仲。
更重要的是，這跟好友宋慧祈遇襲地點的陰氣，幾乎一模一樣!眼前的女鬼....是襲擊宋慧祈的真兇!

「......!」
「......哼!」

所謂高手過招，一瞬之間，就足以決定成敗得失，傷亡與否。
一人一鬼，互相向敵方飛快的刺向心臟，亦互相雙劍一碰，「砰咚!」一聲的相互格擋。
「.......」

只是沉默過後，女鬼的左前臂便掉了下來。
「哼......!?」李靜賢用力一跺，便再想直接刺向心臟。不過，女鬼卻似乎一瞬被法術傳送走了。

回到人間，看著那對情侶安然無恙地「激戰」中，李靜賢還是無奈的笑笑。
「一點零一分......」看著手機的時間，看來如果紅衣女鬼沒有陰氣加持的話，她未必足以和自己配敵，也是為何背後的操縱者讓她離開了。
「下次......你將必被誅滅。嗯呃......」
想起宋慧祈慘遭襲擊的模樣，李靜賢不忿而冷酷的道。
-------------------
回到家中的房間，李靜賢再用手輕輕的碰碰黃善容的額頭，感覺到雖然仍在發燒的狀態，但至少體溫沒這麼高了。如果是這樣的話，李靜賢也算鬆一口氣。

免得燈光使床上的他睡不著，李靜賢只把枱燈調到了最微的燈光，之後便拿上了睡袍，到大廳更衣再回來。

換了睡袍，回到房中便如是普遍的女孩子一樣，睡前在臉上，手上柔柔的塗上些護膚品。
待完成了一切，準備打算把床底的後備床墊拿出來就睡。

「靜賢......」
「嗯?你仲未訓既?」李靜賢雖然在疑問著，不過她的語氣很平淡，她剛才從梳妝的鏡子中看到了善容的眼睛不時睜了幾下。
「訓唔著。」黃善容苦笑了一下，自己從小發燒時，就沒多少都睡上好覺。其實，不少人在發燒狀態下也是很難入睡的，所以李靜賢不太意外。
「所以，要大姐姐我同你講睡前小故事?」李靜賢打趣的回應，正給自己的一對玉手均塗著潤手霜。
「嘻嘻，善容根本係想同靜賢小姐訓之嘛~」小玉此時有點俏皮的插話。
「小玉!?......嗯......」黃善容有點害羞又無奈的叫著小玉。
「呀，我呢個老實人男友竟然唔否認?呵，學葉師妹話齋，男人~」李靜賢大概從黃善容的反應中，知道小玉說的是實話。便嫣然一笑，模仿起葉明恩嘲笑他的口吻，有點魅惑的說著。
「......」
「.....只係你唔介意，我唔區既~」李靜賢微微一笑，一下把後備床墊踢回到床底。

害羞卻而期待的黃善容，自覺的拖著自己軟疲的身子，騰出身位給睡床原本的主人。李靜賢便跟著躺在床上。
「好喇，訓喇。」李靜賢閉上了眼睛，輕輕的說道。
「......我盡量。」黃善容有點無奈的說，高燒使他睡眠狀態不是很好。
「......」
「!?......」

少年吃驚了一下，因為他能感覺到一隻纖纖的左手在床被下拖著了他發熱的右手。

「哼哼哼哼.....哼哼哼哼~哼哼哼哼」
明明只是很簡單的哼歌，可從李靜賢那動人的嗓子中哼出來的，黃善容便聽到很入迷......
而且，這哼唱的節奏聽上去很柔和，是哄人睡覺的安眠曲?

「單憑一顆努力的心，還不足我能保護他人......我心知肚明。(韓語)」
「在佈滿荊棘的路途上，我守護你的決心絕不更變，哪怕身體疼痛不已......(韓語)」

呀，聽出來了......是最近那套超紅大作《殺鬼之劍》的主題曲，這剛好是我喜歡的動畫。
不過這是柔情變調版，並且她在用韓語翻唱。
......真好聽，雖然我聽不懂，但是靜賢唱得真動聽，真溫柔......真有感情。

聽著少女的哼唱，少年能安穩地睡著了。

「.......嗯?」
迷迷糊糊的黃善容，睜開了眼廉。雖然頭有點暈和仍感到發熱，不過摸了一下自已的額頭，體溫明顯下降了一些，舒服多了。
「八點嗱......」李靜賢電腦桌上的音箱就有電子時鐘的功能，黃善容轉頭望去便一目了然。
「呀，靜賢未起身呢......」

黃善容看了看身邊的李靜賢，仍在熟睡著。每次看到她的睡相，真的迷人而又自然，也許是沒了那種令其他人難以親近的冷傲感吧。

「唏，善容，唔好嘈醒靜賢小姐~佢成三點先訓呢。」
小玉現形並輕聲提醒道，黃善容聽罷，便先不打算下床了。
「小玉，靜賢尋晚都訓唔著咩?」
「哼~咪因為你囉~」小玉裝是生氣的說道，黃善容看到她那故意氣鼓鼓的臉，反而感到有些可愛。
「吓?Why?」只是，他不解李靜賢晚睡與自已有關。
「你尋晚呀，訓著就標冷汗，又周不時咳，靜賢小姐幾次都起身睇你又摸你額頭，見你舒服番啲先放心訓。仲有呀，你既睡姿呢.......」

小玉保持著這種故作生氣的語氣，為李靜賢抱不平，尤其當談到睡姿時，小玉扶著額頭的苦笑起來。
「噢......睡姿?」黃善容感覺有些不好的事情，不過還是要問的。
「批爭啦，攝隻腳埋人地大脾度啦，攬人啦，仲要幾次呼被添，都係靜賢小姐不厭其煩甘幫你蓋番架。靜賢小姐本身尋晚仲去巡邏.......哼~!你應該要多謝靜賢小姐咁都沒炸形過呀~」
小玉數著手指，黃善容才一臉無奈和驚愕，原來自己的睡姿如此「豪邁」。

「靜賢......辛苦你喇。」黃善容有點慚愧又感慨的苦笑，瞧著枕邊的睡美人，原來晚上都在照顧著這樣神經大條又病得迷糊的他。
雖然這只是無意識的行為，但是自己比起李靜賢......她真是成熟太多了呢。

「另外.......」小玉的表情突有些疑惑和難過，吞吞吐吐的。
「嗯?做咩?」
-----------------------------------------------
為了不吵醒李靜賢，黃善容靜悄悄的從床尾下床，安靜打開房門。
一出大廳，便見李世伯在沙發品嘗著自己沖泡的咖啡，一邊看著新聞。
「發生係星期三既"杏壇女高中生集體遇襲案"，警方目前初步指，可能與黑幫仇殺有關......」
「呀，早晨呀善容。」李世伯發現黃善容來到廳中了，溫和地說聲早安。
「李世伯早晨~」
「咦，靜賢未起身呀?真係少有。」
「呀，因為......」
黃善容有點尷尬的說出了因由，當然他不會提到小玉，就說是自己夜裹也是半睡半醒的，知道李靜賢不辭勞苦的照料他。

「哦，哈哈哈~你呀，果然係唯一一個令我個女神魂顛倒既男神呢~」
「呀.......」聽到這樣的「讚美」，黃善容只能露出尷尬的微笑。
「好喇，既然係咁，等我陣間好好整份愛心早餐比靜賢同你啦!善容，咁你自便喇。」
李世伯再喝多口咖啡便放下了，掛著微笑的奔去廚房。

黃善容回了個笑，點點頭，便去洗手間梳洗了一下，便出回來，坐在沙發上。少年的雙眼直盯著電視，臉氣略是陰沉。
「善容，你依家仲有燒，唔好太勞神傷身喇。」小玉感覺到他在糾結妖邪的事情，不想他過於費神而影響病情，便略是擔心的出言勸止。
「嗯。」黃善容閉了閉眼，表示認同，便把電視隨便換到一個韓國頻道，那正好是些什麼綜觀節目，放鬆一下也不錯。

「......嗯......」
少女在夢寐中醒來，擦了擦眼睛，一看已經九時正了。如果從自己入睡的時間來算，其實自己也沒睡很久，才六小時，儘管醒來但感覺仍有一絲疲倦。

李靜賢才剛想下床，便聽見了輕輕的敲門聲。
「我未洗面化妝呀。」黃善容聽到李靜賢這樣說，確認她醒了，不過隨之不好意思的說︰
「呀，靜賢你醒嗱。.....唔好意思，咁等你搞掂先啦。」
李靜賢聽到門外那柔柔的少年音，感到趣味的笑了笑，因為其實她平時根本不會這樣說，在家就只有父親和自己，而父親早就看慣自己素顏的模樣呢。
而事實上，她亦不太在意自己見人化妝與否，倒不如說，除非是要出席重要場合，不然沒有什麼要讓自己特意化妝的必要。

「唏，講笑喳~」
「呀?哈哈......世伯整左早餐比你，我羅入尼比你食丫~」黃善容尷尬的笑笑過後，便語帶溫柔的說道。
「你燒退曬喇咩?等我自己拎啦。」李靜賢說話雖總是平平淡淡的，但聽得出她在擔心黃善容的狀況。
還沒等黃善容回應，黃善容便打開了房門，而一旁的是奉著早餐，還穿著圍裙的李世伯。
「乖女，今日食完早餐先刷牙啦~」李世伯溫暖的笑著。
李靜賢先了驚訝了一下，便看到黃善容身後，默默微笑的小玉，冰雪聰明的她腦中一下子意識到，小玉告知了昨晚的事，而黃善容又再轉告了自己的父親，所以說父親除了溫暖的微笑，還帶著那憐愛的目光。

「......嗯嗯。」李靜賢微微的一笑，今早就讓自己當一回大小姐吧，的確昨晚照顧黃善容，自己也不太有精神。
如昨天般的，把餐點送到床上桌上，這樣就可以在床上享受美食了。黃善容一早就先吃過早餐，是李世伯精心烹調的湯意粉。
而做給李靜賢的，是一份精美可口的三層熱香餅配上一杯咖啡，那厚度是N記那些快餐不能比擬的。

「多謝呀，爸爸。」李靜賢還是那淡然的笑容，
「慢慢食，唔好整烏糟張床呀~我出去先，你地小倆口自便囉播。」
李世伯帶著甜笑，溫柔地拍了拍自家閨女的頭，然後識趣的製造了二人空間。

「靜賢......尋晚辛苦你喇，感激不盡。」黃善容淡淡的苦笑起來。
「哼哼，話者救你同照顧你，已經成為左我既習慣。」李靜賢淡然一笑，不是很在意自己的勞累。

語畢，便優雅的吃了一口香噴噴的熱香餅。那熱香餅恰到好處的香甜，還有鬆軟的口感，連向冷傲的她都不禁滿意的甜笑了一下。

「係啦......靜賢。」
「做咩，你想食呀?」李靜賢笑了笑。
「......尋晚，你係咪受左傷?」黃善容皺著眉，十分擔心的問。
「沒呀。」李靜賢很快回應。
「靜賢小姐......尋晚善容有段時間抱著你左臂果陣時，你既表情......係度忍緊痛呢。」
小玉也是和黃善容一樣的表情，還說出了她的觀察。
「.......」
「而且......你左手一直唔郁呢，唔攞餐刀?」
「.......哈，左手的確有傷，當然熱香餅都夠軟熟呢。」李靜賢知瞞不下了，淡淡的苦笑。

黃善容拉起了李靜賢的左手袖子，便見白滑的左臂上有一處被利刃所劃的傷口。幸好，似乎已正在回復了。
「尋晚已經用符咒治療左，唔洗太擔心。」李靜賢淡淡的道。
「......可以傷到你既妖邪唔多吧?」黃善容仍相當的擔心。
「所以，我地要再努力啲修練呢~」李靜賢特意輕鬆的說，不想讓男朋友太擔心。

「.......我想試下味。」
「好~.......嗯呀!?」

少年的體溫又升高了，不過這是正常的，人興奮不免便體溫略略升高。
當少年的嘴巴嚐到熱香餅那奶油，楓糖的香甜感覺時，冷傲的少女鮮有的嬌羞了一下......
因為他的味覺來源，是少女那沾上少許奶油和楓糖的櫻桃小嘴。

這次，總為人擔心的他，第一次主動親吻了我的朱唇。

(本章完)

22章補充

本章所創作的《殺鬼之劍》，如果係宅男宅女的巴絲打應該都不難看出Neta原型是《鬼滅之刃》~

李靜賢所唱的韓語版主題曲FF原型為Youtube上一首《紅蓮華》的韓語翻唱版，原作者及歌手為라에일 Laeil。

至於抒情版旋律大概FF如下︰

第23章︰【襲擊案篇】︰迫近的威脅

「嘻嘻哈哈!!!!!」
「咪走!混帳妖邪!!!」

在安靜無人的夜黑之中，香城將官澳的一條不起眼的小村—杭口村，一隻猴靈妖邪正在對著兩個降妖使嘻皮笑臉的嘲笑，一邊上演了常人不見的追逐戰。

本來應該用影界潛行把它拉進影界，可它實在太敏捷了，陰陽術的能量波都讓它輕鬆躲開。

「真係丫，竟然用五行術都追佢唔到。」
「X，等我用我既火行術打佢落尼!」
語罷，那火爆的降妖使手中符咒化成火球，一下子向猴靈妖邪投去，然而仍打不中它，還被它加以嘲笑。
「咪曬氣喇，頭先我用木行術都捉唔往佢，我地分兩頭包抄啦......」
另一個較年長冷靜的降妖使，提出了這樣的建議。

「嘻嘻哈哈......嗯?」正當猴靈妖邪恥笑著這兩個降妖使，它前方一看，才見有第三個降妖使正朝它撲去。
「嘻哈!!!!」一個彈跳，靈活的猴靈妖邪便看著那降妖使也是撲了空，還摔在地上，露出奸詐得意的眼神。

「哼!」

「嘰唏!!??」

猴靈妖邪萬分驚愕的，才見有人......不對，是有個靈正緊抱著它。
「善容!我捉到佢喇!......嗚呀!!??喂呀!!?....」
「吼呀!!!嘰唏嘻嘻嘻嘻!!」
「嗚，咬女仔既手仲捉女仔最珍視既頭髮!?你隻衰馬騮!!」

小玉正高興她按黃善容的戰術，看準了時機，一下抓到眾降妖使所追逐的猴靈妖邪，
只是那猴靈妖邪便馬上發狂的咬她的手，伸出長臂亂扯她的頭髮。小玉驚慌了一下，之後反而生氣的更緊抱著這潑猴，
即是成靈了也好，漂亮的頭髮可是女生的命根呀。

「我尼喇!...水行之劍法．鯉躍龍門!」
小玉一聽熟悉的聲音，瞬間回到玉與劍中一刻，那猴靈妖邪馬上被從地衝上空中的黃善容，一下的升龍劍砍成兩半。

「嗚呃呃呃!!!......」

「呼......」
「噢，多謝兄弟出手相助，如果唔係，我地就有排煩喇。」
黃善容回到地上，正回口氣，拍拍身上的塵土。另二的降妖使便前來道謝，替他們收拾了這隻近日傷了幾個街坊的猴靈。

「過獎喇，沒左我既守護靈，我都沒辦法咁快捉到佢路呢~」黃善容淡淡一笑，他知道自己也無法跟猴靈的速度匹敵，不過這種遊魂野鬼，應該料不到自己有守護靈這種「外掛」吧?
小玉的法力縱使不大，可捉這種小妖邪還是沒問題的。

「守護靈......?」
「唔通......你就係果位無極之子!?幸會幸會!」
「呀，唔洗咁樣.......」
黃善容提到了自己有守護靈，兩個降妖使想了一下，使記得陽玄會向他們所有人提過的「無極之子」，包括他成為了一同作戰的降妖使和有著一個美少女守護靈的事。
瞧著他們恭敬的樣子，黃善容略是無奈的笑笑。

「自從杏壇事件之後，大家都提心吊膽呢。將官澳區算好喇，聽聞黃太仙區既降妖使，每晚都會發生戰鬥。」
這個較年長的降妖使，所掌握的情報似乎不少，便像聞聊般的跟後輩們說起。

「係呀?......」黃善容聽聞此等消息，自然擔心起李靜賢和陳揚鍚。
「哼，如果當日果啲害人妖邪再出尼，我一定會誅滅佢地!」
「唉.....你我只係上丙咋，過唔過到咁厲害既妖邪幾招都係問題呢......」
年長的降妖使給熱氣方剛的後輩潑了一下冷水，不好聽他是在怯戰，不過有自知之明也是重要的。

「無極之子，你番去先啦。既然妖猴已除，我諗今日都沒事喇。」
「師兄，仲未到一點，我可以同你地巡邏......」
「唔洗喇，我地都知你有幾重要呢。如果你係我地兩個度有咩閃失既話，李小姐實會打死我地呢~」
「呀!?......睇尼靜賢已經同將官澳尼邊打曬"龍通"呢......」黃善容驚訝又無奈的說道，便拜別回去了。

今天已是星期三的凌晨。自上星期五因病借宿一宵，星期六回到家中後，回復狀態的黃善容馬上加緊了修練。即使星期六日小美姨在家，不便外出練習也好，黃善容也會一次又一次在房間好好看著自己手寫的「降妖筆記」，不厭其煩的複習劍法，法術和針對不同妖邪的戰術;睡前在房間打坐冥想，以不斷加強對"氣"的掌握。

到了現在獨自晚上歸家時，他開始能隱藏自己那「吸引」的無極之氣，再加上有小玉幫忙下，沒有什麼鬼魂找上門了。
也許另一方面而言，一般遊魂野鬼現在也威脅不了黃善容了。

話說小美姨並不知自己的姨甥是降妖使。那黃善容要如何出去又確保不會家人起疑呢?
首先只要穿上影袍，那連開門都不會有聲音。而以免被不知情的家人發現自己晚上不見人，
則有個道術小木偶，只要注入些"氣"，它便會化成主人熟睡模樣的等身幻影，已經很大程度能避免暴露身份了。

靜悄悄回到家中，相安沒事，小美姨這類只要一上床便倒頭大睡到早上為止的人，某程度也讓黃善容感到安心。

至於小美姨上班時，自己就可以抽身去黃大仙祠中和李陳二人好好訓練了，這三天陳揚錫一直在嘗試讓自己的新玩具
更大更堅固，同時修練出更多的金行法術。李靜賢則一直在修練那神秘的水行劍法，儘管看她的表情，似乎她不太
滿意自己的進度。而自己呢，除了水行劍法和法術的練習，還得練習一下鎮妖槍的準頭。

「砰!砰!.......」練習室中一個個的妖邪幻象，中槍後便消散了。
「嗯，你進步唔小呢?」李靜賢笑了笑，現在黃善容的準繩度有十發中七吧，進步很快了。
「嗯嗯......靜賢，你呢?」
「唔太順利呢......雛型雖有，但係感覺仲未捉到技法既精髓。」李靜賢淡淡的道，繼續看看手上的筆記。
「其實，介唔介意講你練緊咩呀?」黃善容和陳揚錫實在相當好奇，如此厲害的速度和氣息，想必是什麼殺手鐧吧?
「......水行之劍法．流水無蹤.....水行劍法之奧義，其實應該要中甲級既降妖使先可以學......」
李靜賢終於說道自己所修練的招式，水行之劍法．流水無蹤，當談到學習的條件時，李靜賢苦笑了一下。
「係咩?哼哼唔緊要，師姐係個天才少女，一定會好快修練到出尼呢~」陳揚錫聽罷，不以為然的笑笑。

「你就唔好拍馬屁喇~......比我地既時間唔知有幾多，大家都要盡快加強自己既實力呢。」
李靜賢笑過之後，便語帶認真的提醒道。
「明白!」
「嗯......呀，差唔多時間喇，我地出去啦。」

今天星期三，大家都相約去探望宋慧祈，之後去探望黃善儀。因此，今天修練到正午便止。

在星期一和星期二，三人都在黃大仙祠的降妖府中修練，而葉明恩便會特意前去探望宋慧祈。
說是說要避免獨自出門，不過畢竟在大白天又人來人往的地方穿梭，這樣的風險應該不大吧。
再者，這是待她有如親妹，有過捨身救助之恩的學姐，只要可以的話，她必定會去探望。

三人座車就到了歡塘和聯盟醫院，一到宋慧祈的病房，卻見宋榮烈一臉焦急的朝醫生說︰
「醫生呀，家姐點會咁耐都仲未醒架?已經差唔多成星期囉喎!?」
「宋先生，先冷靜一啲......我地都尚未知具體原因，有最新消息我地都會即刻報告比你地既父母聽。」醫生也相當無奈，愛莫能助。

「喂，講清楚啲!......」
正當宋榮烈焦躁的想繼續問時，葉明恩拉著了他︰「好喇，唔好為難醫生啦......」
「葉師妹講得啱，榮烈......既然醫生都未知，我地唯有耐心等待。」

李靜賢一等人進去，李靜賢馬上淡淡的安撫道。在兩位女士的勸說下，宋榮烈也稍是冷靜下來。
李靜賢憂愁的撫摸了一下宋慧祈的臉龐和秀髮，而同樣表情的葉明恩則在一旁摺著祈願用的小紙鶴。
「宋師姐，你要平安無事呀......唔係既話，係杏壇既大家會好寂寞，榮烈都係......」
「......哼，唔好亂代表我，家姐唔係度，我不知幾耳根清靜呢。」
「哦。」葉明恩輕輕的笑了，這傢伙剛才才這麼緊張他義姐，轉眼就裝作沒事了。

「咦?話說榮烈你今日都放半就咩?」陳揚錫問。
「新聞暫時沒報......不過尋晚有幾個哥電既學生被襲擊，入埋廠......學校呢段時間都放半就喇。」

「咩話!???」李沒說話，而黃陳葉則驚呼了起來。
「真係混帳......連我既同學都遭殃，比我搵到邊個係兇手，我一定要打X佢地!」
說著說著，宋榮烈憤怒的說道。
「榮烈......你知道你既同學係邊度遇襲嗎?」李靜賢冷靜的問。
「同杏壇一樣，只係遇襲人數沒咁誇張，每區兩個。」
「嗯.......」

「靜賢，宋師姐......」黃善容擔心地和李靜賢悄悄話起來。
「比陰氣重既厲鬼攻擊，身體被強大既陰氣影響......睇尼要捉緊時間了，佢地害既人，越尼越多。」
李靜賢的神色，甚為沉重。

-------------------------------------------------------
告別仍在病床的宋慧祈，令黃善容驚訝的是，宋榮烈表示要和探望善儀，一同上了車。
「你好歹算係我既恩人呢，又咁關心我家姐。禮尚往來，當我還返個人情比你。」

甚至到了醫院前，宋榮烈打算在附近的餅店買了些蛋糕，作為探病的禮物。
「哇~估唔到你都幾識做呢~」葉明恩對宋榮烈此舉感到嘖嘖稱奇。
「哼哼，你個傻婆同我個蠢家姐咪成日話既?只要係女仔，見到甜品就會開心嘛。」宋榮烈嘖笑的道。
「哼!你就傻佬~By the way，我敢話我同宋師姐講既係沒錯架~」葉明恩內心有點高興，宋榮烈竟然記得她們說的這番話。

「唏，棉花糖，你個妹鐘意咩味架?」看來宋榮烈已經習慣叫黃善容作「棉花糖」了。
「嗯.....簡單既草莓忌廉就可以喇。」黃善容微笑了，看著宋榮烈。
葉明恩也順道問葉母拿了束新的百合，以更換病房中的花朵眾人便走去醫院了。

「嗚嗚嗚嗚.......嗚嗚嗚嗚!!!」
「!?......」
「!?......善儀，善儀!做咩事喊呀?哥哥係度，哥哥係度......」

可一眾一進病房，竟見床上的善儀哭得眼睛都腫痛發紅了，手正不斷的發抖，眾人驚愕，
唯是黃善容馬上上前安撫，萬分的擔心和帶著對親妹的憐愛。

「哥哥......哥哥......」
像上次探病和醫生所說的，善儀的情況改善了，語言能力略是回復了一些。
「媽咪......媽咪......係咪......過左身...死左?」

眾人一聽，就在短短的一分鐘，這間病房除了善儀的哭聲，連微如一隻蚊子飛過的聲音都聽不見。

「善儀......你.....點解......咁問既?」
少年強忍起自己的淚意，閉上眼睛，用溫柔的語氣，緩緩的問道。
「我......係......夢入面......見到媽咪。」
「......」
「媽咪笑......但係喊......話自己.....唔...唔係人世。」
「......」
「話......以後......照顧...唔到善儀......同哥哥......係咪真架......係咪真架?......」

「......大家，委屈你地喇。只係......比我同我妹妹講陣野丫。」
黃善容強顏歡笑的回頭，朝眾人說道。當眾人看到他的表情......即使是相識不久的宋榮烈，都為之而心酸。

葉明恩看著青梅竹馬和他妹妹的模樣，更是快要哭出來的樣子。
「大家，比啲空間佢地啦......」李靜賢閉上眼睛，掛著感同身受的悲傷表情讓眾人先離開房房，包括自己。

在另外四人坐在病房外不久，靠著牆壁的他們便聽見房中有女孩子的淒厲哭聲，哇哇大哭。

少年跟妹妹坦白了。

-----------------------------------------------
大概一小時過去了，房間便沒一點聲音了。
「......善容?」李靜賢站了起來，輕輕的敲門，這次她溫柔的問道。
語畢不久，便見黃善容自己開了門，還是那副強顏歡笑的表情，眼睛和鼻子都紅了。
他輕輕點頭，讓大家進來。

「善儀......善儀......媽咪......一定係......天國......守護我地呢。唔好喊~」
黃善容擁抱起善儀，眼中略流出了眼淚，溫柔致極的道。
「......嗚嗚......」
「善儀......你哥哥......沒講錯......」
不知不覺，李靜賢靜悄悄的上前也擁抱了黃善儀。
「因為......李姐姐......既媽咪......都一樣......係天國守護姐姐呢。」
「李.......李姐姐......都一樣?」
「嗯嗯......」

雖然少女的話理應沉重而悲傷，但她一直掛著溫柔無比的微笑和語氣。以自己的經歷，安慰著剛得知母親逝世的女孩。

黃善儀縱使傷心，也漸漸安定了下來。

「......呢個，係宋哥哥......請你......食架。」黃善容笑笑的拿出了蛋糕，並微笑指了指宋榮烈。
「多謝......宋哥哥。」善儀望到了合口味的蛋糕，如是苦中一點甜。
「唔好客氣，慢慢食呀黃妹妹。」宋榮烈也鮮有的溫柔細說。
「仲有......明恩姐姐......送啲新花......比你呀。」黃善容接過了葉明恩給他的百合花。
「係呀，善儀......唔好太難過......鐘意睇......其他花既話......只要有，姐姐都拎比你丫~」
葉明恩擦了擦自己小許的淚珠，便微微一笑的說。

「大家......多謝你地。」
媽咪，我一定會保護好善儀，仲有我身邊既所有人!

「大家，時候唔早喇，尤其靜賢同明恩，快啲番屋企啦。」
黃善容看了眼時鐘，不經不覺到快五時了，便溫柔的送別眾人。自己已Whyapps了小美姨，直接等她下班來。
「嗯，拜拜，善容。」
「再見喇小善!」
「拜拜啦善容~」
「嗯，照顧好妹妹啦，棉花糖。」

「......估唔到就係今日，小善坦白左一切呢。」葉明恩有些感慨的說道。
「我都意想不到......只係長痛不如短痛，話唔定呢次伯母報夢，反而係最好既處理。」李靜賢如此淡淡的道。
「咁係既，善容其實好糾結要點講伯母既事......家下誤打誤撞，了左件事呢。」陳揚錫苦笑。
「佢睇落成個"棉花糖"咁，內心反而幾堅強嘛~哼，幾好丫。」宋榮烈倒是略讚了一下黃善容作為兄長的表現。
「當然，我李靜賢既男朋友點會係一個軟弱既人~」
「吓!!??乜原來"棉花糖"係李姐姐你條仔尼架!?」
說起來，之前大家都沒有在宋榮烈面對提過兩者的情侶關係，使得他驚訝不已的看著，為自家男友自豪而傲然一笑的李靜賢。

「所以，以後試下好啲對佢?」
「Well, OK......」
「哼哼~嗯?......」
「師姐......」

因為在葉宋二人面前，李陳二人把驚訝和他們漸漸湧上心頭的憤怒之情壓在心中。
在進出醫院大堂的玻璃大門前，有人使用陰氣留下了只有他們才看到的字。

「若想同學醒來，一星期內速速前來晚上的劉惠利大樓。否則，當心黃善儀哦~」
--------------------------------------------
「你咁做真係好嗎?好陰質架播~」一段狡猾的聲音，吊兒郎當的說道。
「大人見笑喇，我地只要無極既力量......呢啲野有咩陰唔陰質丫?」
「哼哼......你要點引無極之子出尼?」
「放心，佢呢啲咁柔弱既人，弱點多的是呢~......再者，我都想除去果個女降妖使，幾次壞我地大事既小妹妹......」
「哈哈~好，咁佢地就交比你喇......」

(阿哥!!!救命呀!......)
(好遺憾，宋師姐同你其他既同學，唔會再醒番喇.....)

「唔好!!......吓，吓......」
「善容!......你沒事丫嘛!?」
小玉萬分緊張的上前看著驚醒的少年，甚至指令玉石發出光芒，照亮了房間

少年夢到了惡夢，感覺自己在伸手不見五指的一片漆黑中，卻充斥了親妹無助的慘叫，
然後就是一把毫無感情，非男非女的機械聲音宣告宋慧祈和其他同學不會再醒來。
驚醒的黃善容滿頭冷汗，搖了搖頭之後扶著額頭，苦笑的向小玉表示只是做惡夢罷了。

「善容......唔好太擔心，你畢竟係無極之子，呢單野......你地所講陽玄會一定會有安排呢?」
小玉知道，他應該是被李靜賢特意提醒，和小美姨一同回家時親眼看到那威脅的字句而作了惡夢。
剛放下了對善儀坦白母親逝世的心頭大石，另一邊廂那潛藏在暗影中的真道會便塞了個更大的石頭在少年的心頭，面對著同學可能繼續昏迷不醒，更有可能妹妹遭受不測的威脅，黃善容更是枕食難安。

只是，以黃善容的重要性，陽玄會必不可能置此事不理。

「善容，真係難為你今晚對著小美姨都眉開眼笑既樣......你為左唔令小美姨擔心呢。」
小玉苦笑，禮貌的側坐在床邊，反正黃善容也坐了在床上了。
「善儀好歹可以到媽咪唔係人世既事釋懷，善儀亦都就快出院喇，小美姨自然都同我放下心頭大石。......所以我唔可以表現得唔自然呢。」黃善容也是苦笑，小美姨整晚都高興的，期盼善儀出院的日子，難不成自己擺出個苦瓜臉煞風景嗎?

「我只識唱好老套既廣東歌，唔似靜賢小姐識唱好聽既安眠曲同朝鮮話呢。」
苦笑中的小玉打了一下趣，自己不知要如何幫助黃善容再度入睡。

「我玩陣手機，玩到攰就訓得著架喇......」語畢，黃善容便玩起了手機。
「唔好捱壞身子呀......我訓喇~」小玉語畢，便回到玉石之中了。
「.......嗯。」

----------------------------------
「哼!」
「哈!」

回到降妖府，三人都如以往修練。
「水行之劍法．湖下彎月!」
「水行之劍法．鯉躍龍門!」
「水行之劍法．奔流突!」
「水行之劍法．過江龍擺尾!」
「水行術．打鬼雨!」
「水行術．水色潛影!」
「金行術．金銅之壁!」
「水行之劍法!......」

「善容!......你太心急喇，出招既呼吸都亂曬，唔好再勉強練習落去。」
一把冷靜的手，一下搭在已經滿身是汗，大聲喘息的黃善容肩上。
「靜賢，沒時間喇!我實在......好怕大家醒唔番，更加怕佢地對善儀不利!」
心急焦慮，不斷練習降妖招式的黃善容一下甩開了勸說他的李靜賢，讓李靜賢略是驚了一下。

「善容呀，靜賢小姐只係擔心你，你咁粗魯對人做咩喎?」
小玉現形，感到擔心和無奈的向黃善容輕輕責道。

「沒野小玉......家人同同學被威脅，會焦急不安都係正常。」
「只係善容......你唔記得我講嗱?越係危機之際，越要冷靜。」
李靜賢倒沒覺得他對自己粗魯，只是要提醒他必須冷靜下來。

「......對唔住。」黃善容氣喘如牛的擦了擦臉上的汗。
「......尋晚都訓唔好呢?」李靜賢淡淡的道，瞧向了他憔悴的面容。
從他今天到降妖府時，李靜賢和陳揚錫便看到他一臉沒精神的模樣，倒是修練起來的時候，
比平時猛烈了很多......然而修練需有度，像他這氣息都練亂了，並不是好現象。

「嗯，善容尋日發惡夢呢。」小玉代其回答。
「......今日差唔多喇，係時候lunch喇，食完之後，兩位都上尼我屋企丫。」

隨便食過點午膳，兩位小男生便上到了李宅之中。

「飲啖茶啦......尤其善容，你需要冷靜一下。」
李靜賢緩緩的走向廚房雪櫃，拿了一瓶她和李世伯手作的凍花茶，放了在桌子上。
「好~多謝師姐。」陳揚錫笑了笑。
「......」
「好喇，師姐一番好意，你就唔好咁喇.....頭先吃飯都沒尼神氣。」
陳揚錫勸導一下自己的好兄弟，苦笑的叫他喝喝李靜賢給他們的凍花茶。
「......嗯，好飲。」

李靜賢也坐了下來，自己喝了一口花茶，並道︰
「我已經話左比武道長聽，武道長亦都上報左比陽玄會......我地自有安排，善容你稍安無躁。」
「咩安排先......?」黃善容疑問道。

「我已經係目前香城最頂尖既一批降妖使......但係睇尼，我地都未必應付到呢次事件既行兇妖邪。」
李靜賢嘆了口氣，道出了無奈的事實。

「咩話?中甲以上既降妖使呢?都唔係香城?」陳揚錫驚訝又略是不安的問。
「近尼一年，真道會都係香城以外既地方整色整水，中甲同埋"司"都派曬去其他地方或者直接係自己家鄉捉鬼打妖。」
「只係，呢件事既然驚動到成個香城社會，甚至威脅到善容呢個無極之子，我諗......我師兄應該會番尼處理呢。」李靜賢淡淡的道。

降妖使的九等中，上甲級被稱作「司」，確切點說是「五極司」，意味著上甲級的降妖使，司掌自身五行的極緻。
每行的「司」最多只有兩位，並且是一男一女的組合，意味著陰與陽。

「靜賢，原來你仲有一位師兄呀?」黃善容和陳揚錫有點驚訝。
「嗯......我地同年訓練，都係武道長門下既徒弟。如今師兄已經係水極司。」李靜賢閉起眼睛，淡淡的憶述。
「水...水極司!?哇，武道長真係厲利，教出尼既都係精英呀~」
陳揚錫甚為驚訝，武允行看上去一個隱居的「街坊道士」，沒想到本事是真的厲害。
「哼，雖然佢份人粗枝大葉，不過教既降妖使都唔錯既......善容都一樣呢。」
「......靜賢，你咁講我太難為情喇。我只係個下丙呢。」黃善容無奈的苦笑了一下，自己只是個下丙，這都算精英嗎?
「哼，我覺得你的確係丫，至少你，仲有揚錫，都比其他既下丙更強呢。」
在李靜賢眼中，這兩位少年的進步，她是有目共睹的。黃善容已經很熟練水行劍法，武術和五行術的基本招式，聽過他幾次的實戰經歷，說明他在實戰也能運用出來，更配合著自己的臨場戰術。
陳揚錫最初只會一招「金銅之壁」，如今他能用出更多的金行術，而且強度都不錯。

要是兩人立些功勞，相信升至中丙甚至上丙也不為過。只是......她私心的想，越低級的降妖使，處景也越安全。
從分級而言，丙級大多不會特別指派任務，只在居住地區的晚上捉鬼打妖，而乙級開始負責巡邏的範圍會更大。
而甲級，當有極具危害的妖邪時，便是他們的工作時候了，甚至有特意抽調去外地降魔伏妖的可能。

「講翻正題，只要師兄一到，誅滅害人妖邪，咁尼件事就告一段落。陽玄會仔細觀察過受傷既同學，佢地的體內存在三種兇手妖邪既陰氣......只要相應既妖邪一被誅滅，同學就會醒番。
另外，陽玄會已經派人係JC醫院立下結界，保護善儀，咁你可以放心啲啦?」李靜賢再喝了一口茶，氣定神閒的說。

「係呀......咁就好喇。」黃善容苦笑，稍是能安下一點心吧?
「一星期......足夠師兄番尼喇。」
「話說，警告中既劉惠利大樓係邊度?」陳揚錫問。
「調竟岭，將官澳區既IVY學院大樓，不過近日全棟裝修，該院學生同教師都暫時去其他學院大樓上課......」
李靜賢若有所思的想著有關她查到的劉惠利大樓資料，如果大樓這段時間都沒有學生和教師在內，

那無疑真道會正打著裝修的幌子，利用這座大樓做些不見得光的事情。

「.......呼，呼，呼...」
「......?」
「善容?......呀....」
一陣打鼻鼾的聲音，就在沙發上傳來。

兩人一看，黃善容放鬆下來之後，就竟在舒服的沙發上不自覺的睡著了起來。
「呀呀......善容佢成晚訓唔著，今日又起勢咁練習，實在好攰喇......失禮曬添。」小玉苦笑的看著少年，並向另外二人代為道歉。

兩人聽著，對上了一下眼神，只是默默的苦笑，沒有說什麼話。

陳揚鍚輕輕把黃善容的身子都擺好，直接讓他好好睡個午覺。
「師姐，我先番去喇。麻煩你照顧善容喇。」
「嗯，雖然日頭，路上小心。」
「好~」

大廳就只剩小倆口了，李靜賢也靠在沙發上，就一直盯熟睡中的黃善容，眼神流露著悲傷。

「靜賢小姐......唔開心呀?」
小玉見只得「夫婦」二人在大廳，便像是鬆一口氣的現形。
雖然說一般人是不會看見靈體的，可是就跟人一樣，和熟人一起才放鬆自在呢，當然其實揚錫也不算外人，只是剛好他離開了。

儘管李靜賢平時就是一副冷淡的臉容，但小玉感覺出她像是在悶悶不樂之中。

「......我開始有心無力，保護唔到佢嗎?」李靜賢這樣說時，難掩她的自責和不安的神色。
「點會呢?雖然呢件事靜賢小姐都有啲棘手，但係善容一直多得你保護呀!」小玉趕忙安撫道。
「如今需要我師兄特意番尼香城......就說明佢目前既處境同問題，已經無法單憑我同揚錫去保護佢。」

「.......」
「而且，佢份人咁在意身邊人，尤其善儀有咩事既話，佢應該比死更難受呀......」

之後，少女跪在沙發旁，以沙發邊為支點的，用手托著自己的下巴，甚是感慨並且露流出真摰情感的看著安詳睡著的少年。

「我一定會保護你，包括你珍視既所有人，善容......」
少女說得輕柔，卻而堅定。

--------------------------
今天是個平安無事的夜晚。

夜巡過後，少女自己泡浸在浴缸中，像是放空一切，閉上眼睛。
不管身浸在冰涼的池水還是熱騰的溫水之中，至少這些時間，就任性地讓自已把煩心事先放一邊吧。

洗過了澡，李靜賢包著浴巾，往廚房雪櫃拿了瓶鮮牛奶，坐在舒服的沙發喝了幾口。
隨之，她嘆了口氣，按下了Whyapps中的視像通話。
「嗨，是前輩嗎?(日語)」
「"前輩"?......呀，靜賢!~好久不見了，找我有什麼事嗎?哈哈，你的日語流利了這麼多，差點就認不出你了。(日語)」
「過獎了，嗯?你沒有畫面呢?(日語)」
「是呀，剛好視像頭壞了......不過沒關係，能對話就行吧?(日語)」
「嗯嗯......前輩，筆記的事，真的十分感謝。(日語)」
「不用客氣，我和武道長都相信靜賢的能力，你可是我最得意的後輩呢。(日語)」
「陽玄會的指令，知道了嗎?(日語)」
「知道了。待我處理完一頭"八尺大人"，請示一下長老就起行，你和那個無極之子都要多加小心。(日語)」
「感謝。(日語)」
「這個......武道長說你和無極之子是情侶，是真的嗎?(日語)」
「是的。(日語)」
「......呀，那我真期待他是個什麼人，能給你這個冷傲女王給看上~(日語)」
「哈哈，前輩就喜歡拿我說笑。(日語)」
「我很快就回來了......呀，我得休息了，晚點在香城見吧~(日語)」
「我會期待的，晚安~(日語)」

帶著複雜笑容的李靜賢，掛斷了通話。

-----------------------
「陽玄會似乎有所行動了。」
「哦?所以呢?」
「如果是"司"來到香城，麻煩可大了。一星期，已經比到時間佢地......」
「哦哦，連"司"都要來香城嗎?好好......既然如此，咁我唯有加快手腳囉。」

語畢，一名陰沉的男子，看著背後的三隻厲鬼，不其然露出得意的奸險笑容。
「地慧，地奇，地猛.......聽晚，係時候做野喇。」

(本章完)

第24章︰強敵

「容仔~!醫院果度已經講左，平安夜果日善儀就可以出院啦!」
昨晚星期四，相安沒事，星期五黃善容如常的訓練，如常的在五點左右回家，乖乖的等待小美姨回家。而今天，小美姨又是一下班回家，就一臉興高采烈的，急不及待告訴他的姨甥，有關妹妹黃善儀的好消息。

「係呀~哈哈，咁我到時一定要做聖誕大餐比善儀食喇......」
黃善容自然是高興，不過即使有李靜賢的保證，他仍記掛著善儀的安危......只能希望靜賢口中，與她師出同門的水極司盡快來到香城，並粉碎真道會的陰謀詭計。

「好呀~等小美姨得閒都同你學下煮飯仔先~」小美姨溫暖的笑笑。
「嗯嗯~哈哈，如果小美姨你學番煮幾味，話唔定我就有個姨丈呢~」
「丫~依家抽姨姨水呀?哈哈，今日想食咩呀?」
黃善容是以輕鬆滑稽的語氣打趣道，他當然知道自己的姨姨是個單身主義者。
小美姨便笑呵呵的，輕輕拍了下姨甥的頭，便拿起手機，準備叫外賣了。

--------------------------------------------------------------------------------
「希望今日都係平安無事呢。」
晚上零時了，確定點來說，已是星期六。還有一個小時，陰氣最重的時候便過去了。

「善容~捱太多夜對身體沒益架~」小玉用可愛的語氣勸說道，當然其實黃善容當上降妖使之後，他作息已經很自律了。
「哈哈，好~睇完就訓。」黃善容笑了笑，等十多分鐘後，最新的一集《殺鬼之劍》看完之後，他就去睡了。最近都在訓練，差點連自己愛看的新番動畫都忘記看了。

不過說來好笑，小玉看著這些動畫時，她比黃善容顯得更為感興趣，目不轉睛的看著。

「嗚嗚......」
「洗唔洗呀，睇到感動到喊?」黃善容略是無奈又感到有趣的看著因為本集劇情而小哭的小玉，雖然本集是很感人沒錯，不過自問自己還不至於感動到哭出來呢。
「係丫嘛......個主角對妹妹既血親之情，感覺就同善容一樣呢。」
「係呀?.......好啦，要訓喇。」
黃善容微微一笑的拍了拍小玉的腦袋，小玉便甜笑的回到玉中了。

--------------------------------------------------------------------------------
(......你竟然敢與陰魂厲鬼勾結!)
(......)
(......你作為降妖宗既弟子，更加係師父生前最喜愛既弟子......你卻做出此等惡行!?)
(大師兄!一心大哥只係......)
(我地人魔不兩立，而佢依家連肉身都借埋比陰魂厲鬼!)
(黃一心!我以掌門代行既身份，將你遂出師門!)

黃一心?爺爺?......我是夢中嗎?這麼......這一切如此真實，就好像我在看爺爺的經歷呢?

(師兄，師父生前視一心如親生仔一樣!你咁樣做，師父安落咩!?)
(就係正因為咁，佢先更加可惡!)
(......大家如果爭持不下，咁，請"師父"回魂表意，如何?)
(......)

(弟子黃一心，謹遵師兄之令。我收拾一下就走，最後一次叫你地師兄弟喇......大家，祝以後安好。)
(一心大哥!嗚嗚.....)
(允行，唔洗咁喎......我會去鍾馗村先搵小蘭，之後應該係村搵份差事，粗茶淡飯又係一日~哈哈，諗落好過做道士丫，尤其降妖宗真係搵命搏既呢~)

允行?那個年紀少少，為爺爺的離去而哭泣的孩子就是武道長嗎?嘛，武道長兒時挺水嫩的嘛。
爺爺看上去跟我長得真像......所以說，這是爺爺十六歲的回憶嗎?

當然如果是夢，那也有可能是我一片天馬行空的想像呢......

「!!」
「.......嗯!?」

這感覺......有氣息與我正在共嗚，而且很強!

千里眼神像的眼睛正在發生光芒!

「小玉，time to work~」
「呼呀......time to work係咩呀?」

穿上影袍，使用了偽裝小木偶，再加以保險，用符咒給小美姨施過安眠術，保證她不想離開夢寐，便馬上起行了。

「氣息既方向係?......上次既杭口村?」
黃善容把小小的神像放在口袋中，而在神像強大的感應和指引下，黃善容能清楚地感覺神像所指的妖邪身在之地。

由自家走去杭口村不遠，使用一下流水舞等的五行術快步走去便可。
如果妖邪的所在地離自已太遠的話，降妖使可先進入影界，進行瞬間移動，到影界的所在地再還到人間。

不過這要對"氣"要有一定的掌握，是很多丙級降妖使需要額外訓練的一項法術。

「到左......但係，妖邪呢?」
黃善容到達了杭口村，然而卻不見有任何妖邪的蹤影。
「善容......一定要小心，大家......」
小玉萬分緊張的提醒，黃善容點點頭。雖然不知杭口村的村民和住戶平時作息如何，然而按香城人都一堆夜貓子的習性來說，怎可能由他和小玉進村以來，都沒一戶開燈照明?
種種現象看來，今晚妖邪陰氣之大，令村中所有人陷入了昏睡，還導致所以燈火不靈。

「真係奇怪......神像不斷發出氣息，但係我感應不到作崇既妖邪呀?」
越感覺不到妖邪的存在，黃善容反越是緊張，神像的感應理應不可能出錯，肯定有強大的妖邪，甚至有可能就是上次將官澳行兇的妖邪!

-碰!-

「嚇!......」
「小玉?.....哇!!?......師兄!?」
小玉突然發出驚呼。
黃善容正回頭一看驚慌的小玉，也嚇得叫了一下。

「唔呀......」「嗚哇.......」
上次在杭口村見面的兩位降妖使，像是不知被誰扔了過來，已經重傷流血的他們，奄奄一息的躺倒在地。

「師兄!?......撐住呀你地!.....」
「咳嗯!你尼做乜X呀......走啦......」
「我地保護唔到你.....唔好理我地啦，快啲走啦......」
黃善容拿出了治療用的符咒，貼在他們的流血傷口上，看上去是利痕一樣......可那兩位降妖使口吐鮮血也好，也只勸說他速速離去，不要管他們。

「我唔會見死不救!我都係降妖使，呢度有害人妖邪，我點可以一走了之!?」
「......我地比你稍高一兩級都變成咁樣，走啦!!!咳嗯......」
那個年長的降妖使，大吼的要他離開。

「善容......」
小玉甚是驚恐了起來，黃善容甚至感受到她在震抖著。
「唔好驚，小玉.......」
黃善容開始感覺到了，來自背後的一股煞氣......黃善容冷靜的安撫一下小玉，便變出桃木劍，準備迎戰。

「......」
「......」
兩位前輩因為符咒暫時止住了血，黃善容站了起來，漸漸回頭。
一個隱若的高大人影就在黃善容面前浮現起來，看上去像是穿了大褂，戴著頂紳士帽的鬼魂，感覺是民初時代的打扮。
它看來是做成眼前兩位降妖使受傷的兇手，因為它的雙手留著長長的，如利刃一樣的尖指甲。

黃善容二話不說，連用陰陽術把他拉進影界都不先做了，馬上快步跑上，就一劍要刺過去鬼魂的胸膛。既然自己對這種強力妖邪力有不及，那就出奇不意，先殺他一個措手不及吧。

然而，鬼魂竟然瞬間一下子抓著桃木劍。黃善容驚慌中一看，這隻鬼魂還沒有五官，就只有白糊糊一片的臉。

「嗚哇!!!?.....」
無面鬼魂一下大力的側踢，狠狠的踢在黃善容的腰上，黃善容一下被踢飛到一旁的露天多士範圍。

「咳嗯.....」
「吼!」
黃善容滿臉塵士，嘴角還流了些許血，剛爬了起來，無面鬼魂則乖勝追擊，一下飛踢又再次襲來。
實在閃避不及了，黃善容下意識就拿桃木劍去抵擋飛踢。如果是一般的下丙降妖使，桃木劍作為降妖使氣息的一種體現，桃木劍早就斷了。幸有小玉的加持和保護下，黃善容勉強接下了攻擊。可是......

「嗚呃!......」
代價是，用了大部份"氣"去保護黃善容的小玉，感覺像是心胸被大力打了一下，如此劇痛不禁使她大叫了出來。
「小玉!?......對唔住呀......」
黃善容一瞬萬分愧疚，不過大敵當前，必須專心對敵。

「水行之劍法．奔流突!」
奔流突，運用水行氣，以超高速作出直線移動，並在移動中直接突刺或是橫斬。
「咩話!......嗚呃!!?.....」
無面鬼魂連使出「奔流突」的黃善容都能一手捉往，這次是一下猛烈的拳頭，把黃善容自身用作保護的"氣"都一下打消。

「喝!」
一把帶著水行氣的桃木劍就飛了過來，無面鬼魂便馬上先躲開，不追擊黃善容。

「呃.....靜賢!?課金仔!?你地......」
原來一見黃善容陷入危險，李靜賢便馬上把自己的桃木劍扔過去。這隻鬼魂果然是個有著高敏捷的強手，即使是李靜賢扔的劍，它也飛快轉換身勢便躲過去。

可李靜賢也估計到它不會如此輕易被命中，趁它注意力有一瞬間要注意飛劍時，她便上前一個飛踢把鬼魂踹開，替黃善容解圍。而陳揚錫馬上先把黃善容拉過來自己那邊，

「神像指引我地將官澳有異常妖邪呢，即刻趕過尼喇。真係丫......你果然又做傻事~」陳揚錫簡單說明的同時，不忘對著挑戰強大妖邪的黃善容苦笑。

「睇呢遇襲案既其一兇手出現呢.......只係，莫非係無自主意識既鬼魂。」李靜賢的劍飛回手中，便一直冷冷的盯著，現在擺出一副功夫架勢的無臉鬼魂，她亦毫不客氣的擺出了水行劍法的架勢。以她的觀察，鬼魂身上的陰氣跟將官澳區遇襲地點的殘留陰氣一樣，另一方面他不像有自我意識的樣子。

「無自主意識既鬼魂......但係，竟然可以咁勁揪?」如此快的反應，陳揚錫都看得出這鬼魂實力不容小看。可是，無自主意識的鬼魂或靈體，一般是要用法術製造出來的，而且這樣的靈體不會強得那裹去。

「可以肯定既係，背後既施術者好強大，或者吸收一啲陰邪之物，所以呢隻鬼魂不但強大，而且善於隱藏本身既陰氣。」李靜賢還在和無臉鬼魂對峙著，一邊冷靜的分析。

「......」
黃善容現在百分百得知這是害他同學躺在醫院的元兇鬼魂之一，襲擊另外兩個降妖使的，雖然他一直僅囑如同李靜賢一樣的冷靜態度，然而他氣得發抖的持劍右手則已經表明了他的感受。
「呃嗯.......善容，冷靜。靜賢小姐講得啱.......你地既對手好強大，唔好衝動。」
身受重傷的小玉擔心提醒，黃善容輕輕點頭。憤怒是憤怒，可不能讓情緒取代了理智。

「!!」
鬼魂出手了，又一個快速的直拳就朝黃善容打去。
「哇!??」
黃善容反應不出反擊的架式，一旁李靜賢就反應得過來，一下以太極招式的陰柔牽制，單手纏著鬼魂的直拳，把它推了回去。

「哼!」
李靜賢一劍就砍向無臉鬼魂身上，它果然馬上就躲過去。並且，它反擊就一爪子想抓向李靜賢身上。
李靜賢便一瞬把劍化回玉石，騰出雙手，瞬間以韓式合氣道的招式把它的爪子接著，並使用"氣"把它摔出去。
不過，鬼魂像不感痛楚，它一脫離了李靜賢那充滿"氣"的手，便馬上若無其事的站了起來。

「揚錫，善容。趁我可以牽引著佢，搵機會用桃木劍插入佢心口!」
李靜賢說一句話才幾秒，可這幾秒她和鬼魂已經激烈的對打著，互相糾纏中。

無臉鬼魂所用的是類似中國南派功夫的鷹爪功，一個接一個的爪擊，如波濤凶湧般的朝李靜賢襲去。
當然了，李靜賢的反應速度和所掌握的武術亦足夠她抵下這鬼魂的兇猛爪擊。

降妖使的武術雖以五行分派，但其實具體點說就是種風格而已，以現有的武術體系為基礎。水行武術以太極拳和八極拳互相混合為基礎，輔上一點截拳道的武術思路。

而李靜賢除了這些武術底子，早在十二歲時開始，她還自習了韓式合氣道，跆跟和跆拳道的招式。當她利用雙手招架了鬼魂一次又一次的進攻，她便開始嘗試用跆拳道的踢擊把鬼魂踢倒。

「......」
無臉鬼魂雖被踢中了腰部而身勢搖撼了一下，但它看來並沒大礙。以李靜賢的力度和腳上集中的氣息，一般的無魄小鬼早就一腳踢得灰飛煙滅了。
無臉鬼魂回身就一腳回敬過來，李靜賢瞬間調整身勢，先躲過它的踢擊，再以跆跟的技術嘗試破壞它的平衡。

可是，沒想到這鬼魂的腳部功夫亦和李靜賢不分上下，李靜賢想把它摔倒，它便瞬間穩著下盤;它要大力踢向李靜賢時，李靜賢則透過跆跟巧妙的化解攻勢。

黃善容和陳錫揚見狀，不得不說他們人鬼的打鬥，都堪比一套精彩的功夫電影鏡頭。

「善容......我...沒事......」
「你咁辛苦仲話沒事!?都係我既錯，先好好休息喇.....」
桃木劍和玉石，都和主人的氣息連為一體。主人越強大，桃木劍則越結實。
無臉鬼魂比黃善容強太多了，要是剛才沒有小玉的加持，剛才一拳打過去桃木劍直接就斷了。

當然了，這亦導致了小玉現在受了重傷，有氣沒力的。黃善容千般自責湧在心頭，先劍化回玉石，讓小玉先休息。
「你......沒桃木劍...既話，殺...唔到佢架......」
「放心.......」

「姨媽打!(日語空耳)」陳錫揚認為有一機會，抄起劍就刺去無臉鬼魂。然而，它倒是十分謹慎，一感知有桃木劍刺來，寧可馬上大力掙脫開李靜賢來回避，並不戀戰。

「睇尼施術者將回避桃木劍既攻勢，指示為最優先呢。係因為只要比桃木劍吉中心口就會灰飛煙滅呀......」李靜賢這樣分析著。

「......」
鬼魂重新擺了一下架式後，便突然湧現出一股氣息，看來它要使出殺手鐧了嗎?
「這股氣息.....」李靜賢變得更僅慎了，這股氣息......感覺類似水之氣息，然而卻如是混濁亂流的感覺。

鬼魂一下子雙臂張開，張牙舞爪的同時，竟突然就從本體的陰氣中化出了兩個分身出來。
「咩話!?......」陳揚錫這次吞了吞口水，額頭冒了些冷汗。光本體一個就已經抵上李靜賢這樣的下甲了，再來兩個還得了?
李靜賢也感有些不妙，默默地先拿起一張符卡，先和陳揚錫打了下眼色。

「......吼!」
無臉鬼魂第一次發出了叫聲，是聲低沉卻莫名令人感到寒慄的吼聲。隨之，三體突然圍繞著三人同時急撲奔走，竟形成了一個微型的龍捲風。並且，高速移動之下，三人看到了無數個無臉鬼魂的身影在旋風內。

「......金行術．流金護甲!」
陳揚鍚第一次見如此本領高強的妖邪，臉容上甚是慌張。然而他很明白，好友的安全是他首要考慮的。他握起符卡，雙手一拍，劍插地上，三人的身體便像有一道金光環繞著。
這是陳揚鍚新掌握的法術，利用激活受術者的金行氣，形成額外的氣息保護層。

「......好一套陣法...」李靜賢閉上了眼睛，大力吸了幾口氣，左右手各拿起符卡。此時，黃善容和陳揚錫都看到了李靜賢湧現出一股強大的水之氣息，瞳中發出水藍的光芒。
不過，旋風內的無臉鬼魂開始進攻了，旋風漸漸向三人的中心收縮，並如是在空氣中形成像爪擊的氣斬一樣，陳揚鍚製造的護罩抵消了幾下便破掉了。
陳揚鍚連驚訝不已的神色都沒來得轉換，無臉鬼魂便像是急不及待的分別撲向三人。
「水行術．折影之身!」

鬼魂襲來一刻，李靜賢瞬間大力一跺，她身上那些如波浪的氣息，竟亦化出了兩個以氣息形成的分身，與化為三體的無臉鬼魂分庭抗禮。

「分身只可以維持三十秒，試下搵機會喇!」
李靜賢一語畢，她的兩個分身便替代只有下丙級的兩位學弟，跟相應的鬼魂纏鬥起來。
「好，所謂雙拳難敵四手......今次一定要收你皮!」
陳揚錫點點頭，穩下自己的情緒，便像是自我鼓勵的，笑了笑，抄起桃木劍再戰。

「唔可以再要小玉為我操勞......試下咁樣一博喇!」
「你呢隻害人妖邪.......受死喇!!!」

黃善容大吼一聲，便全力朝身邊正在和李靜賢分身打鬥中的無臉鬼魂衝去。
無臉鬼魂似乎知道黃善容雖是無極之子，然而實力根本不是它的對手，再者他竟然沒有拿桃木劍，不足為懼。見黃善容衝過來，隨手一揮便把他整個人打飛......

「!?」
然而，無臉鬼魂才感覺不對勁，自己竟逐漸破滅......

「衝過來的黃善容」只是用水行術臨時製造出來的幻影，黃善容本人助跑了幾下，便利用法術的掩眼法，令鬼魂不曾注意到他手握著李靜賢的桃木劍。

三十秒過去了，陳揚錫幾經辛苦才剛好砍中了兩個鬼魂分身時，李靜賢的兩個分身，還有和李靜賢本人扭打一起的鬼魂分身也煙消雲散了。李靜賢雖然預料到了，朝黃善容去的大多是本體。

看來，自己借出去的劍，令黃善容成功讓本體受到致命傷害了，李靜賢對此，不自禁的微微嘴角上揚，心中暗讚黃善容的成長。

本體的鬼魂發出了鬼火，便被消滅了。此時桃木劍也化回了水藍色的玉石，飛回到主人身邊。
李靜賢感覺到小玉很虛弱，預料黃善容應該不捨化出桃木劍，便在鬼魂使出陣法架勢之前，悄悄把自己的玉石交到黃善容手上。

雖然一般而言，降妖使的桃木劍交在別人手上，是無法百份之百的發揮出原有威力。

「為你既所作所為落地獄喇!呼......靜賢，課金仔，我地快啲幫下佢地先喇。」黃善容剛餘怒未消的拋下一句，便看看那對昏迷的降妖使，雖然止著了血，可身受重傷的他們都趕快送去治療。

「放心，交比我喇......」李靜賢淡然的回應，不過她正不明顯的喘著氣。
李靜賢安靜的走到昏迷的降妖使前，在兩個男生身上貼了一張符卡，運氣結印。身上的傷口好像癒合了少許。這樣看來，至少沒有生命危險吧。

將少許陽氣注入傷者身體，激活他們本身的"氣"，令身體快速地自我修復。這是不但是救人的法術，更是降妖使的自保治療之法。

「得喇，佢地唔會有咩大礙喇......降妖輔會尼，我地走啦。」
李靜賢在電話說了一下，附近的降妖輔很快就會來到。事實上，全香城十八區中，每區至少會有一隊5至6人的降妖輔，隨時支援著降妖使。

「嗯......」
雖然有點不情願，但降妖使是隱密的身份，這種重傷即場救治可以，但是呼叫救護車的工作就免了，等降妖輔來處理就好。
三人先走出了杭口村，走到明火通明的街上，才脫下影袍，坐在街邊長椅稍作休息。

「小玉都受左傷呢?比我丫善容......」
「呀?哦......」黃善容小心地把玉石交在李靜賢的手上，似乎大力打鬥過的緣故，她的手原來有點發紅。
李靜賢閉上了眼睛，表情變得有點溫柔，握著玉石的雙手發出了溫暖的陰陽氣息。過了一陣子，便靠近了黃善容，把玉石輕輕的重新掛他的脖子上，並且順勢雙臂放在黃善容的肩膀上，輕挽著他。
「多謝呀靜賢小姐!雖然仲有少少痛，但係我舒服好多喇。」小玉現形，感激的向李靜賢道謝。
「咁就好。呼.......」
「呀......靜賢，我沒事。」黃善容見李靜賢仍輕挽著自己，甚至整個上身都越是貼近自己的胸口，甚是害羞的說著。而陳揚錫，那一副壞笑的表情就像在是說︰放心，我什麼都看不到哦。

「善容......我好攰，當比我挨陣......」
黃善容一聽，本來通紅的臉瞬間冷靜了，由害羞的表情轉為感到慚愧的模樣，憐香惜玉的看著輕輕喘氣又香汗淋漓的李靜賢，也輕抱著她。
對李靜賢來說，跟一個實力不分上下的鬼魂激烈打鬥，還使用了要消耗不少"氣"和精神的分身術，再加上要為受傷的降妖使和小玉治療，她實在身心疲倦了。

「辛苦你喇......」
「今次尚能應付，如果下次尼既妖邪更加強既話，我唔知仲可唔可以保護到你同揚錫.......」
「......」
黃善容和陳揚錫聽罷，表情有點自責和酸鼻子，頓時沉默了。

「呀，善容，你同師姐坐著先丫，我係附近買啲野飲翻尼比你地。大家都攰喇，抖陣再番屋企啦。」陳揚錫指了指二十四小時都營業的KO便利店便笑笑的前去了。
「善儀就快出院呢。」仍靠著黃善容上身的李靜賢主動說起，微笑的道。
「嗯......」
「唔好擔心，師兄星期日就會尼到香城，到時就沒問題喇。」
李靜賢不忘安慰黃善容，讓他不用擔心。

「李靜賢，降妖使李知賢之女，下甲級。依家十七歲，就已經戰績卓著，未來可期，未來可期呢~......」
「大人，無極之子身邊既果個女降妖使，誅滅左"地奇"。」
一把魅惑而陰森的女聲這樣說著，一把低沉的男聲馬上邪笑了一下。

「呵，咁你覺得佢實力如何?」
「以同一程度既降妖使尼比，她無疑係最強既。」陰森的女聲開始帶點認真。
「嗯?按戰果尼睇，佢只係險勝，而且要依靠另外兩個下丙......」
「呀~我覺得大人比我更加心知肚明。」
「沒錯丫.......尼個十七歲既小姑娘，連面對比佢強既妖邪，佢都留有一手，唔將自己全部既底牌露出尼。而且，製造空間，順便比自己既後輩可以增加實戰經驗。
妙呀妙呀哈哈哈，無論從年紀，實力定係果份連好多大人都比唔上既默著機智，李靜賢的確最適合去保護無極之子既降妖使。」

「沒錯，如果係一般既下甲級，大人製造既鬼魂都足夠要佢地命。可惜.......下甲級降妖使?哼，再強，亦係我既對手咩?」
「睇尼你已經胸有成竹呢。」
「大人既命令，小女子豈敢不從呀~」
「哈哈哈哈......聽日，就交比你喇......」

「......魃之將．天滿。」

(本章完)

第25章︰不速之客

「就近日杏壇女高中生遇襲案，及六名哥電中學高中生遇襲等一連串連環襲擊，警方目前指與社團13K背景人士有關.......」

星期六的上午，黃善容伸了伸懶腰的步出房間，便聽見電視新聞中的最新消息，而小美姨則安坐在沙發上觀看。
「據報，今早時份，部份遇襲學生醒來，警方正準備向佢地錄取簡單口供......」
「呀，容仔你醒喇~」
「早晨呀，小美姨。」
「竟然涉及黑社會?真係得人驚呀......不過你有同學仔醒番都好。」
小美姨指了指電視機道，略有皺眉。
「希望早啲捉到人啦......」黃善容說這句話時，語氣有點微妙。

「今日氣溫12-16度，有濃霧並且有一定機會落雨，大家出門最好預備雨具呀~」

-------------------------------------------------------
用過了早餐，在家中稍休一陣子，又是時候出發去探望善儀了。
而且這次，又是大伙相約去看善儀，小美姨欣然同意了，善儀對這些哥哥姐姐這麼有好感，
想必又一次見到他們，也會高興吧。

兩姨甥就先到了醫院，不過其他人還沒到呢，那先等待大家來到相約好的醫院大堂吧。
只是今天天公不做美呀，出門不久，那滿是濃霧的天空便轉成烏雲，下起大雨。雖然兩姨甥出門帶了傘，仍是不免沾上不少雨水。

「容仔，我去去洗手間。」小美姨對自己的衣服濕漉漉感到很無奈，也剛好想方便一下，便去洗手間順便整理一番了。

「好呀。」黃善容倒沒濕漉漉的，頂多沾了小許雨水，等它自然乾透即可。
於是，黃善容便在醫院大堂的座位上乖巧等著，玩了一下手機。

「.....?嗯.....」
在小美姨離開了沒幾秒鐘，此時卻有一個全身黑衣黑裙，拿著一把長傘的少女安靜的座了在黃善容旁。
黃善容略是不解，這有足足一排的空位，為什麼這女孩子就要座自己旁邊呀?不過算了，也不是什麼大事。

「哼~嘻.......」

「......善容，我感覺佢望著你呢?」小玉感到奇怪，便提醒了一下正玩手機的黃善容。
「嗯......呀......」
黃善容如此一聽，便奇怪的打算轉睛看一眼，誰知那少女就跟自己的目光對上了。
仔細看到她的一張臉，還真是位美人，比得上作為杏壇校花的李靜賢，甚至兩者都是那種傲氣滿滿的「黑長直」御姐，不過.....李靜賢比較「冷」，她這種一眼便有種莫名妖艷的感覺。

他只好放下手機，露出腼腆又尷尬的僅硬微笑，問︰「嗯......小姐係咪有事想搵我?」
「你好靚仔呢。」黑衣少女示出邪魅的笑容，讚美的道。
「呀......過獎啦。」黃善容略是害羞的低下頭，打算隨便應付一下她便算了。
「有沒興趣做姐姐我條仔呀~?」黑衣少女把身勢靠得更近，繼續邪魅一笑，那語氣蘇得可以令許多男生骨頭都軟了。
「呀......多謝你既讚美，只係小姐，我已經有女朋友架喇。」黃善容聽罷，甚是不解和驚慌，馬上解釋自己已有女朋友。

「有咩所謂啫~」誰知，黑衣少女竟翹起自己的手來。
「.....請小姐自重。」黃善容雖是驚慌，但他馬上移開了自己的手臂。
「我知，你係李靜賢條仔丫嘛......」
「.....你識得靜賢?」黃善容保持著戒心的問。
「哼哼......正正因為咁，我先更加對你有興趣。」黑衣少女神秘的魅惑說道。
「如果你知道我係靜賢既男朋友，就請小姐更應該唔好強人所難。」黃善容沒聲好氣的說著。
「又有咩所謂呀?呢個年代，情情愛愛，離離合合好正常咋嘛~姐姐我比李靜賢更加有錢，樣同身材，我諗我都拍得住佢......考慮下丫?」
黑衣少女再一次翹起黃善容的手，邪魅一笑，用著極之魅惑的語氣說著。
「請自重。」黃善容嘆了口氣，更乾脆的拒絕。然而黑衣少女好像毫不理會的樣子，就執意越坐越近的。

「!!?」正當黃善容不知所措時，突然有人一把把他拉起，而他驚慌一看，就是李靜賢。
「真係唔好意思，只係佢似乎唔受你溝呢。」皮笑肉不笑的李靜賢，眼睛直盯著黑衣少女。
「噢.......靜賢，你尼喇......」黃善容見是李靜賢拉了他起來，既是安了些心，卻又是幾分驚恐的，李靜賢會不會誤會自己呀?

「呀，李靜賢......我講下笑啫。」黑衣少女還以一個不以為然的冷笑。
「哇......我唔拉善容起身，你都就尼嘴埋上去咁滯呢......原來你地"杏花女"係興咁樣講笑呀?」
李靜賢也是冷冷的嘲諷著。「杏花女」......以黃善容的認知，是香城一座女子名校「杏花女子中學」的學生別稱吧，所以說這黑衣少女是該校學生?

「無計啦，鬼叫你既好師弟咁吸引我咩?」
「既然你知佢係我既好師弟，兼．我．條．仔......咁就識做啦。」李靜賢冷冰冰而帶著怒腔的警告著黑衣少女，黃善容偷偷瞧了身邊的她.......天呀，自己這個愛情直覺低下的笨蛋，都能感覺到她的眼神流露出極大的怒氣。

「......我仲要去探人，失陪喇」黑衣少女挑了挑眉，如是要挑戰這位冰雪女王的冷笑了一下。
隨之，她也要探望人，先告辭了。

「嘻嘻......」
剛鬆一口氣，黃善容才聽見有熟悉的笑聲.....
沒錯，陳揚錫，葉明恩和宋榮烈都到了，甚至剛上完洗手間的小美姨都回來了。
看到此等場面，陳揚錫發出了壞笑的笑聲，葉明恩和宋榮烈是一臉「吃花生」的表情，而小美姨笑笑不語的看著自己。

「嗨，大家，都到喇.......」無比尷尬的少年，也不知給什麼反應。
「哇，黃生真係艷福不淺呢哈哈哈哈~!」陳揚錫率先就大笑起來。
「艷福不淺?陳師弟既意思係頭先企圖非禮善容既女仔好靚女呀?.......」
李靜賢那銳利的目光一下望向了陳揚錫，從她說「頭先企圖非禮善容」，是人都知她對那個黑衣女子醋意大發中。

「呀......呀......當然唔係~唔係~只係講笑啫。」陳揚錫第一次面對如此的李靜賢，雖是略有驚嚇卻感到有些莫名可愛，趕快圓滑的表示否定。
「唉唷，"杏花女"，我地既小善真係千金殺手呢......不過李師姐做得好!呢啲撬人牆腳既八婆就應該唔客氣!Band1女校?哼~!」
葉明恩笑了出來，說黃善容真是莫名吸引不同的千金小姐，能讀上「杏花女子中學」的女生大概都非富則貴，跟李靜賢的家景有過之而無不及。

話語一轉，便大力認同李靜賢的做法。看來即使葉明恩還未戀愛過，在對付「狐狸精」上，女生的立場還是很一致的。

「沒錯沒錯!真係個唔要面既姣婆!」小玉也大力的點頭，略是生氣的同意。
「......喂，好心你就哄下李姐姐啦，唔係以為咁就沒事嘛?哼哼......」
宋榮烈壞笑了一下，「提醒」了一下黃善容。

「冤枉呀......我發誓係果個女仔自己痴埋尼我度。」黃善容萬分無奈。
「容仔~你係咪有意無意都好，沒一個女仔見到自己男朋友同另一個陌生女仔身體咁Closer會唔嬲架~」小美姨像是感到滑稽的微笑道。

黃善容嘆了一口氣，認命了，只得羞著臉，轉頭向李靜賢陪罪去。
不過接下來，出乎了黃善容的意料。本以為要被李靜賢對自己冷嘲熱諷一番，才能使女王下下火。誰知，一眼面對著她時......

她的神色，她的眼神，竟真的是一副委屈巴巴的模樣，難不成她真的因為黑衣少女對自己的親密舉動而心酸難過嗎?

「......對唔住呀，靜賢。」看她這副模樣，黃善容心生憐愛起來。
「唔關你事，只係......我無端端唔開心姐。」李靜賢似乎讓自己冷靜下來，可她的語氣還是流露出醋瓶子打翻的感覺。

「......你分明就係呷緊醋嘛，真係好對唔住，我以後會注意多啲架喇。」
「哼~男人。」葉明恩此時打趣的插了一下嘴。
「......哼，算喇葉師妹，頭先我都見善容一直抗拒緊佢。嗱，下次你要再強硬啲哦~」李靜賢想了想之後，嘖笑了一小下，便沒事了。
的確，她不樂見有其他陌生的女生對黃善容如此親密，不過從剛才來看，黃善容也沒什麼錯，甚至他很堅定自己身份是「李靜賢的男朋友」。

「收到~我既女王大人。」黃善容輕輕笑道，至少李靜賢不生氣或難過就好了。
「好喇，小事一件。講番正題，小美姨，今日我地都冒味拜訪喇。」

李靜賢很快把話題拉回到今天眾聚集的目的︰探望善儀。作為大姐姐的她，代其他人向小美姨有禮說道。
「哈哈唔洗咁客氣。咁多位善容既朋友仔，好多謝你地尼探善儀呀。」小美姨笑著的打完招呼後，便溫柔的向所有來賓表示謝意。
「小美姨，聽小善講，善儀係咪就尼出院喇?」葉明恩問。
「嗯嗯，不過需要護理員照顧至少一段時間咁囉，當然佢可以出院我已經好開心囉。」小美姨微笑的點頭道。
「哦，沒問題架，我相信善儀會好快好番架~」葉明恩這樣的笑說著。
「多謝呀，我地上去啦。」

「話說，靜賢你識得果個女仔咩?」乘搭升降機時，黃善容便想以李靜賢的口吻來說，她應該認識那女生。
「唔熟，不過我記得佢係杏花泳隊既一員。大概六月先見過，後來係屋苑見過佢幾次，應該同我一樣住仙雲山。」
李靜賢如此解釋，一臉不在乎的樣子。
「嗯嗯......杏花泳隊?原來靜賢你舊年係校隊咩?」
黃善容才想起好像九月開學時，體育科主任很高興的宣告杏壇女子泳隊拿了學界比賽冠軍。

「唔係，我係臨時前兩星期入隊既替補，因為原本既同學有急病，慧祈就推薦左我比女子泳隊。嘛，成績出乎意料呢。」
「哦，哈哈......」見李靜賢一臉平淡的，可黃善容偷偷笑了笑，以李靜賢的天賦加上她水性極佳，成績真的出乎意料嗎?
「哼哼......真係bad taste，穿到黑咪蚊蚊成隻鬼咁尼溝仔。」
李靜賢還不忘冷嘲上一句，黃善容無奈的笑笑翹起她的手，讓她不要在意了。

「榮烈，沒諗到你會尼睇善儀呢~」葉明恩也笑笑的悄悄說。
「超，次次去探家姐佢都未醒......今日等老豆老母好好探家姐啦，費X事我一聽個醫生講唔知家姐幾時醒我就無名火起。」
宋榮烈嘆了口氣，每次聽醫生說不知姐姐何時醒來，他就大感惱火。

「哼，改下你啲脾氣啦，你都唔想宋師姐要為你擔心架。」葉明恩有點無奈的挑了挑眉。
「呵，盡量囉。」

「哥哥.......小美姨.......明恩姐姐.......李姐姐.......陳哥哥.......宋哥哥......」
眾人上到病房，善儀是醒著的，和之前差不多，眼神呆呆滯滯的，望著天花板。
不過當她看見眾人看到的時候，那笑容一樣傻乎乎的，卻能感覺到她的高興，並且語速雖慢，但她可以說出她對眾人的稱呼。

「善儀乖~」小美姨很高興的摸了摸善儀的小頭。
「小美姨呀，文小姐應該會係善儀出院前同你見一見善儀，你意下如何?」李靜賢微笑的道。
「當然沒問題啦~靜賢呀，遲啲聖誕節，一齊尼吃飯丫~唔介意既話，叫埋李先生丫。」小美姨眉開眼笑的邀請。
「尼層......我番去問問家父，沒問題既話，我好樂意~」李靜賢想了想，微笑而有禮的點頭。

「小善，你估我今日睇啲咩比善儀?」葉明恩這次除了又換了新的百合給善儀，還帶了一盒東西。
「野食?係就一定係甜品呢~」黃善容看是個食物盒，便笑笑的猜道。
「哇，你有透視眼麼?」
「係我太了解你啫。」黃善容笑笑道，葉明恩的廚藝也是有兩下子的，尤其她愛食甜品，也會做甜品。

「嘻嘻~登登~自家製既桂花糕~!」
葉明恩甚是高興，便打開了盒子，一個個小巧而精緻的桂花糕就在盒子中。

「我將材料都切得好碎，而且細細地一舊，啱曬善儀食啦~」葉明恩語畢，便一臉期待的微笑，讓黃善容喂給善儀。
「多謝呀明恩，善儀...呢個...明恩姐姐...整既。」
黃善容笑了笑，謝過葉明恩的美意便把桂花糕喂到妹妹的櫻桃小嘴中。
「好...味!.......好味!」
即使現在有些口齒不清和肌肉抽搐，都難掩女孩子那對甜品的喜愛，善儀也不例外。

「哈哈，明恩姐姐真係打得又做得呢~」見善儀此反應，黃善容瞧向了葉明恩，打趣說道。
「妖，咩意思呀~」微笑的葉明恩輕輕拳碰了黃善容一下。
「尼，明恩你尼喂善儀丫。」

「呀......真係沒問題?」葉明恩有點猶疑。
「唏，啲桂花糕本來係你整既。再講自我同你係青梅竹馬起，你同善儀都見過咁多次面，佢更加仲認得你，你介意咩呀?」
黃善容溫柔一笑的說。

「好啦~善儀，呀~~~~~」葉明恩同意了，像是喂小孩子一樣的，不過說不定善儀在眾人眼中是孩子沒錯。
「哈哈哈.......」善儀果然相當高興，一直在傻乎乎的邊吃邊笑。
「呀，呢啲係葉師妹你整既?整得好靚，一睇就知好好味呢。」其他人也看到盒中的桂花糕，李靜賢先淡淡一笑的讚美。
「哈哈，過獎喇李師姐，大家都試下丫~」
「唔洗，都留比善儀喇，等善儀食唔曬你再決定啦。」李靜賢建議道。
「好~」
「嗯嗯......哥哥。」
「係，咩事呀...善儀。」善儀突然問起問題，黃善容便溫柔的聽著。
「李姐姐......明恩姐姐......邊個......你鐘意......多啲呀.......?」

眾人一聽，除了驚訝之餘，黃善容的臉馬上又像紅蘋果一樣了。
「哈哈......善儀......你又講......哥哥笑啦。」
「因為......兩個姐姐......對你......對我......都好好呢~」善儀傻笑道。
「......善儀呀，李姐姐......就係......你哥哥......既......女朋友呀。」葉明恩淡笑了起來，跟善儀道。
「哦......哈哈......哥哥......好幸福......有兩個......好好既姐姐~」

黃善容聽罷，掛著無奈的微笑，瞧了兩位女生幾眼......她們臉上都浮了微微的紅暈，至於是因為尷尬還是害羞，不得而知。

「唉，傻妹......你講咩呀?」尷尬的黃善容，只好示意葉明恩和李靜賢都不用在意。

眾人不經不覺便在病房半小時了，窗外的雨勢似乎越來越大了，還下起雷來。
「嗚哇!!!雷呀!?哥哥!......」善儀聽到第一下的雷聲，嚇得大哭大叫了起來。
「唏唏，唔洗驚......」黃善容馬上擁抱著善儀並安撫，從小到大，善儀都很害怕雷聲，甚至要是晚上雷聲不斷，她會去找母親一起睡。

「好大雨又行埋雷......大家，如果想既話，依家走先啦。」小美姨見天色甚差，便讓後輩們可以先行離去。
「唔緊要啦姨姨，我地又唔係沒摭。」陳揚錫率先說道，其他人都先點點頭。
「咦，成十二點八囉喎，午餐沒送尼既?係喎，醫生仲好似話午餐前尼架?我出去問問護士先。」
小美姨看了看自己的手錶，才見已過十二時半，醫院理應會送餐過來，善儀的主診醫生也說午餐前來看看善儀，怎麼都沒人來?
於是，小美姨便讓眾年輕人留在房間陪伴善儀，自己出去問問當值護士。

-碰-

「嗯?咩聲呀?」小美姨剛出門，靠門最近的宋榮烈聽到奇怪的「碰」聲。
「.......!?」李靜賢也聽到了，便二話不說的打開了門，眾人出門瞧瞧。

「小美姨!!?」
黃善容驚見，小美姨竟倒在地上，趕忙想拉她起來，便見她昏睡了。
「陰氣!!??......天呀!天呀!好強大既陰氣!!!」小玉一出門，才感一股發寒得連她等正靈都噁心的強烈陰氣。
作為降妖使的三人，心中捏一把冷汗，雖說現在因為天雨而沒有陽光，鬼魂和妖邪都不受影響，可竟敢在日間時份發動如此大規模的襲擊?
不止小美姨，至少這層所有的醫護人員，病人和其他職員無一清醒，都昏睡起來呀!

「大......大家發生咩事呀!?」
「搞乜X野呀......」
葉明恩和宋榮烈不可置信的看著這一切，陳揚錫也是難以置信的，不過他是見葉宋二人怎麼沒有昏迷?
雖說他從小倆口口中聽過相關的事，但是親眼見到，還是相當愕然。

「......得罪喇，葉師妹，榮烈。」
「呀!?......呃......」
冷不防的，李靜賢飛快把兩張符紙都貼了在兩人的額頭上，他們都沒來得切驚訝，便因符咒的法術而睡了起來。
「先將佢地安置到善儀間房啦，之後.....我地出去睇下。」
李靜賢作出了決策，三人便扶起小美姨，葉明恩和宋榮烈，進到黃善儀的房間。
「咦......做咩事呀?......哥哥?」

黃善容這下也睜大了眼睛，因為他很驚訝善儀仍是清醒的。應該說，唯是這房間沒有異常陰氣。
「.......」
略是驚訝的李靜賢再如法炮製一次，善儀便睡著了。
「善儀......哥哥會保護你架。」黃善容看著睡著的善儀，相當感慨的說。
以防萬一，三人還貼了幾張符紙作結界，保護著黃善儀所在的病房。

「咁重既陰氣，比之前杏壇既陰陣更甚......睇尼除左我地，全棟醫院既人都陷入左昏迷。」
李靜賢感應到了這煞人的陰氣，比她破解的杏壇陰陣更兇更猛，看起來全醫院所有人都昏迷了。

「哈哈哈哈哈哈......」
一把極其詭異的男人笑聲，從廣播中傳出。
「歡迎呀，三位降妖使，當中有個更加係無極之子添.....哈哈哈哈。」
「你就係作崇既妖邪呢?唔洗整古做怪喇，速速現身受死，咁我會比你死得痛快一點。」
李靜賢極之不屑的冷笑了一下，向這個妖邪宣戰。

「妖邪?嘻嘻真係遺憾，我係人類.......當然，我都識得運用"氣"同法術。」
那男人說起話來雖然文質杉杉卻有種令人不舒服的感覺，他表明自己並非妖邪。
「"氣"同法術?恐怕只係真道會教你既邪術呢，邪道士。」
李靜賢冷冷的道，如果此人說的是真話，那他亦只能是真道會的邪道士。

「哇......女王大人真係不減威風呢.....不過你知道我既手下中，有魃之將嘛?哈哈哈哈!」
「魃.....魃之將!?」陳揚錫有所耳聞，這是真道會煉出的最強妖邪。

所謂的「魃」，是中國神話中的一種強大妖怪，亦有指是最早的殭屍，屍中之王等。
真道會的「魃之將」，據聞正是極之強大，陰氣極盛的殭屍妖邪。甚至據聞陽光只能削弱它們，不會一照即死。

即使是李靜賢，也很難對付到吧......一想到此，陳揚錫難掩驚慌的神色。

「我係降妖使，不論你強大與否，誅滅你地就係我既義務......」李靜賢冷冷而堅定地回應。
「好丫......既然你地咁想死，就尼座醫院大堂搵我喇~哈哈哈哈!
唔好諗著走呀，如果唔係，呢棟醫院所有人，包括無極之子珍而重之既妹妹......」
男人發出了得意的笑聲，如是挑釁，又帶有恐嚇，著三人到大堂去。

「你!!!」黃善容一聽，便怒不可遏的大吼道。

廣播再也沒聲了，李靜賢嘆了口氣的分析說︰
「......連魃之將都搬出尼，怪唔得即使醫院之前有結界，都比佢攻破。」
要煉出一個魃之將很困難，但亦因如此，魃之將甚為強大，陽玄會之前佈下的醫院結界恐不足抵禦到。

「對方來勢凶凶.....善容，你不如都留係度啦。」李靜賢再想了想，建議黃善容也留在房間。
「師姐......」
「如果揚錫你驚既話，等我去應戰就得喇。」李靜賢說這番話時，出奇地溫柔。
「只係魃之將，就算係你......」陳揚錫甚是不安的說著。
「你都聽到佢講啦?如果我地一走了之，佢就向度所有人痛下殺手.....我.....」李靜賢閉了閉眼，她已經準備了應戰。

即使，有身死的可能。

「......我，齊上齊落。」黃善容流露出堅定的眼神，壓低聲線的道。
李靜賢還想勸說他時，陳揚錫拍了拍李靜賢的肩膀。
「師姐，佢要硬頸起來就真係好硬頸架喇。再者......我同善容一樣，齊上齊落!」
「齊上齊落!」小玉也高呼道，儘管她的語氣充滿不安，但她決定鼓起勇氣。

「......好。」

三把不同的桃木劍，它們的劍尖彼此交差了起來。

(本章完)

第26章︰【遇襲案篇】︰激戰!魃之將

為了安全起見，三人走樓梯下去大堂，而沿途中無其他的妖邪現身過。
當到了大堂，在接待處和配藥所當值的醫護都昏睡了過去，全場死氣沉沉的。
然而在空無一人的大堂中，是人是鬼都沒有一個影子。
「......係想玩我地?」李靜賢保持著警惕的道。

「哼哼，邊敢呢.......」那令人厭噁的男人聲音傳來，三人才見他從上層的平台一下子跳了下來。
黃善容和李靜賢定睛一看，黃是驚訝不已，而李便更加冷酷的盯著男子，因為他們都記得，
他就是二人結為情侶的那天，放學後見過的那個慈善街站的經理。

「咦，睇呢你地尼對降妖俠侶認得我呢，小弟真係多謝曬喇。」西裝履履的「經理」露出了詭異的冷笑。
「好在當時沒捐錢呢......」黃善容吐了一下槽，便也冷眼的盯梢著「經理」。
「.......你想點?」李靜賢甚為冷淡的，流露著殺氣的問道。

「我想點?呵呵，本來我仲諗著慢慢玩多一星期呢，不過據聞我地係日本既線人，似乎話"司"準備尼香城呢。咁就沒辦法喇......我啲可愛既細路就不夠佢地打既，不過對付目前香城既降妖使就綽綽有餘呢。」
「經理」的笑容變得更為奸狡了起來，還不慌不忙擦起了眼鏡。
「出尼啦，我三位可愛既細路~」

噔噔......噔噔~
「......琴聲?聽起尼......」
「...中樂?」
一陣神秘的琴聲傳來，聽罷，是甚麼中樂器的音韻吧。
「十面埋伏......琵琶」李靜賢道出了彈奏的歌曲名字，十面埋伏多是由琵琶演奏的，看來樂器是琵琶傳出的。

「呵呵......講得沒錯丫。」那詭異的女聲，從三人後方傳來。

一轉頭過去，黃善容萬分愕然的驚呼了起來。
「...頭先個女仔!?」
沒錯，他們三人所見的，便是黑衣少女一臉從容的坐著，大大的琵琶就在她手上。
「呀......無極之子，咁掛著我呀?」黑衣少女一臉得意的邪魅笑著。
「你......」
「你果然唔正常......」未等黃善容反應過來，李靜賢便狠冷地盯著黑衣少女。
「唉呀，依家仲呷緊我既醋呀?哈哈哈!」

「根本唔係正體呢?只係複製左果位"杏花女"既樣。」李靜賢冷冷的質問著。
「沒錯丫......有一副青春少艾既少女外表，仲可以調戲一下無極之子，真係唔錯呢~」
"黑衣少女"露出了陰森的詭異笑容，凡意洋洋的說道。

「......真係惡趣味。」黃善容冷冷的低沉吐槽。
「嘻嘻.....無極之子，你放心，大姐姐我咁鐘意你，唔會比你死架~」
「洗X你鐘意呀八婆!」黃善容隨之兇狠地大吼道，現在知道她不過是頭害人妖邪就不用客氣了。
「至於你.....哈哈哈哈你今日公然挑戰我，我會令你生不如死!」"黑衣少女"盯著了李靜賢，伸出了一下舌頭後便大聲邪笑著。

「睇尼就算係魃之將，都不過係隻小器鬼呢，再者係你撩善容先呢。」李靜賢不以為然的冷笑並嘲諷道。

此時的"黑衣少女"，皮膚變得如屍體般的慘白，指甲變長而銳利，一身的現代服裝化成了像古代藝妓的女衣，頭上也化出了浮誇的頭飾。
「魃之將．天滿，在此同你地拜見喇~」
"黑衣少女"的真身--魃之將．天滿，現出她原來風華的模樣，邪魅一笑的傲視三人。

「你地都出尼啦~」「經理」也邪笑的打了一下響指，隨之，兩隻人型厲鬼也一下跳了下來。
李靜賢一看，一頭是跟昨晚造型差不多的無臉鬼魂，另一頭就是在黃太仙夜巡時交手的蒙面女鬼!
「嘻嘻......咪話唔比機會你地，佢地暫時唔會插手，......只係你地可唔可以係天滿手下有命都係問題呢哈哈哈哈!」

「經理」開始發出了不可一世的狂笑，他對「魃之將」的實力有絕對的自信。語罷，他便雙手插袋，準備旁觀。

「耶~大人你咁讚人，人地怕羞架~」天滿甚至還跟主人唱起了雙簧。
「水行術．百川激流!」李靜賢可沒閒情逸緻聽他們唱雙簧，想先殺個措手不及的，召喚出有如急奔流川的水柱向其襲去。
「呀，好得人驚哦......」
面對這般的法術，天滿也只是不慌不忙的嘖笑著。

-噔!!!!-
一下刺耳而響亮的弦聲，在大堂中響切之時，李靜賢召喚的水柱一下子被音波化解掉。
「果然係魃之將......」李靜賢嘖了一聲，擺出了劍術的架式。
另外兩人，也大為緊張的擺出了劍術架式。

-噔-
「哼!」李靜賢揮了一下劍，像是擋格了什麼東西。
「.....?」
「接著!」李靜賢把兩張符紙扔到黃陳二人身上。

「...哇!?」這下黃善容和陳揚錫都看得清楚了，從琵琶彈出來的音波，竟幻化成刀槍劍戟的向三人襲去，黃善容和陳揚錫緊忙也用桃木劍彈開這些音波，才及時沒有受傷。

「哈哈哈哈音樂係會有高潮位架!」
天滿甚是興奮而變態的狂笑著，雙手不斷彈出一個又一個的音波，猶如潮浪般向他們襲去。
「水行術．洪流之壁!」
「金行術．金銅之壁!」
李靜賢和陳揚錫同時使出了自己的防禦法術，一道巨大的水柱牆和三道護著各自三人的光牆抵擋天滿的音波攻擊。

「哈哈哈哈我就睇下你地擋得幾耐!」天滿還是狂笑著，毫不留情的彈出了更多的音波。
「佢講得岩，我地抵擋唔到咁耐架......」李靜賢有點吃力的維持著水柱牆，至於陳揚錫的光牆，他自己都知道只足夠抵消一次攻擊。

「我地應該......趁佢唔注意，用水色潛影背刺佢?」黃善容冷靜的想了想，老方法似乎不錯。
「對付啲普通既妖邪可以一試，但係佢，恐怕一現身，佢就已經攞你命。」李靜賢反駁這招對上眼前的魃之將，就怕聰明反被聰明誤。
「......等我尼，至於你地.....」

「唉唷，睇尼冷傲既女王都就尼維持唔到尼幅牆呢.....哈!」
天滿看著已經開始不穩的水柱牆，得意的笑了，彈出一把「大刀」，準備把水柱牆打破。
「大刀」一揮，水柱牆化成四處散射的水花時，李靜賢便迅雷不及掩耳的，直衝去天滿處。
「愚蠢!.....嗯?」
「哼......」
天滿連發了幾個音波， 都被李靜賢擋格開了。不過天滿略是驚訝的是，李靜賢用的不是桃木劍，而雙手各拿著由冰形成的長矛。
「水行術，冰矛陣，投!」李靜賢一聲令下，剛才趁水柱牆還在時，兩人按李靜賢的指示在地上貼上符卡，這可以讓李靜賢形成製造一支支冰矛的法陣。
現在李靜賢命令下，法陣朝天滿的方向，往高投射出十根的冰矛。

「雕蟲小技!」天滿不屑的笑著，一下子彈出了一堆的音波。
李靜賢雙手持矛，一板一眼的耍起槍法功夫，都把音波擋格開去，加上有投射的冰矛掩護，她成功不斷接近天滿的方向。

「有趣!.....」天滿這下似乎認真了起來，彈出更密集的攻勢。
「啪!」李靜賢左手的冰矛被音波打斷了，她馬上乾脆反手投去天滿身上，並馬上喚來另一支冰矛到自己手中。
「都話左雕蟲小技!」天滿邪笑著，一下音波就將投過來的半根矛打個粉碎。之後，她再朝上方打出幾個音波，把幾支冰矛也轟成小冰塊。
李靜賢雖是成功不斷接近天滿，可她身上的傷痕也漸漸增加，甚至陳揚錫之前已給李靜賢使用了「流金護甲」，她自己也用了增加速度的「流水舞」。
只能說流金護甲的效果很快就被抵消掉，而猛烈而快捷的音波，即使用了流水舞也無法完全避過。

「刺!」李靜賢再次命令，仍存在的四根冰矛便快速地刺向天滿處，而李靜賢大力一躍，也準備用冰矛突刺在天滿身上。

「哈哈哈，真係敬佩你既勇氣同武藝.....但係，沒用架哈哈哈!!!」
天滿邪魅的狂笑著，雙手大力在琵琶彈了一下，便製造了一個強力的音波包圍自己，冰矛完全突不進去，傷不到她一根毛髮。
「...嗯呃......」
「唔忿氣呀?哈哈哈!」

再大力一彈，音波如是風暴一樣爆發，冰矛全數被轟碎，成了漫天雪花，李靜賢也一下子被彈飛回另外兩人的身邊。

「靜賢!」
「師姐!」
黃陳二人馬上接著了她，萬分緊張的看著她。
「呃嗯.....」李靜賢馬上爬了起身，可剛才的戰鬥中本已被部份漏網之魚的音波傷到了身體，現在受撞擊之下，就更顯傷痕累累了。

「.....吓呃!???」
但令天滿和「經理」大感錯愕的是，就是天滿的胸口竟插著李靜賢的桃木劍。
「唔通.....係音波岩岩爆發完既瞬間?」「經理」回想起，也就只有剛才的音波剛好爆發完畢的一剎那，是天滿防備最脆弱的時候。
「Yes!師姐果然係真才女!」陳揚鍚看他們的計畫成功了，士氣大增的道。

原來，李靜賢預算到她全副武裝，將火力都集中打擊天滿時，天滿大多會這樣的音波爆發來防禦，而爆發完畢的一剎那正是攻擊的空缺。
她便留下了自己的桃木劍，吩咐兩人看準時機，一下投飛到她胸口中。

「哈!......」李靜賢馬上雙手合十，以意念將自己的氣息傳到桃木劍中，人劍都散發出了強烈的水藍色光芒。
「嗯呃!......」天滿開始痛苦的叫喊著，表情難忍的低下了頭。
「好野!師姐加油!打死條八婆!」陳揚鍚在旁吶喊助威的叫道。
「哼哈哈哈......!」

然而，就在陳揚鍚話落不久，天滿反是得意的狂笑著，站了起來。

「靜賢......!?」
「嗯呃......呃......」黃善容和陳揚鍚一看，這下是李靜賢變得相當吃力的，像是在痛苦的忍受些什麼。
「乜你認為你地有能力殺到天滿咩?」「經理」甚是狂傲的壞笑了起來，而天滿竟像毫不在意的拿起琵琶，走著貓步。
她身上發出極強的陰氣，力壓了桃木劍發出的水行氣。

「你呀，就算你親手將劍插入我既心臟......我都唔會死呢~」
天滿的目光對上了李靜賢，妖邪的得意邪笑和少女的辛苦模樣形成了強烈對比。
「哼!」
天滿隨手便把胸口中的劍拔了出來，然後像是不屑一顧扔回了給李靜賢。
「.......」李靜賢接回自己的桃木劍，見劍身竟是被腐蝕了一樣，不禁皺了一下眉頭。
「不過，竟然令大人所賜比本小姐既高貴肉體受傷.....吼哈哈哈!.....」
天滿由從容的邪笑中變得帶有怒意的怪笑，隨之，她彈了一下琵琶。

「!?」
三人正緊張的戒備著她，便見本應在昏睡中的黃善儀，葉明恩，宋榮烈和小美姨竟從地上傳送了過來，出現了在她後面。
「......你想做咩呀!?」黃善容睜大了眼睛的大吼，憤怒的劍指向天滿。
「我地既結界失效左......」李靜賢帶著傷，有些無力的說著。
「唔好亂尼呀~」天滿轉身抱起了個子小小的黃善儀，一臉邪笑的，用著她利銳的指甲撫過她的臉。

「嗯.....」
「嗯!?」
另一把少女的聲從天滿身後傳出，連她都有些愕然。
「.....呀，我竟然會訓著都有既.....嗯?你係...呀，麻煩先放底善儀丫，佢係病人呢架。」
三人和天滿，都驚訝的看著葉明恩，她竟可在這個全是陰氣的空間醒來，是因為天滿傳送時把他們額頭上的昏睡咒都去掉了嗎?

醒來的葉明恩顯然不明狀況，除了奇怪自己剛才睡了過去，便是大為緊張的，叫眼前的奇異女子放下黃善儀。
「咦?小善，課金仔，李師姐......」葉明恩看遠方的三人，見到他們拿著如木劍的東西，便更感奇怪了。

「......哼!」
「嗯呃!?.....你...做咩呀....呃呃......」
天滿愣過了一下，便露出了邪笑，左手便一手握著葉明恩的脖子，把她整個人都提起來，使得她發出了痛苦的喘叫。

「放開佢地!」三人想都不想，馬上提劍去救。
天滿便放開了手，黃善儀和葉明恩落回地上。葉明恩也沒多想，馬上先抱起仍昏睡中的善儀，然後快快拖著小美姨和宋榮烈到後方一點的地方。
她定過神來，不可置信地目睹眼前的場面︰自己的好友提著像是拿來驅魔的桃木劍，和那個襲擊她的奇異女子打鬥著。

然而，集三人之力，竟都不是天滿的對手。作為最高戰力的魃之將，天滿看起來弱質纖纖的，可她的勁力和反應速度奇快。

「......嗯呃...靜賢.....課金仔......」才接觸五秒，黃善容的腹部就迎來一個重拳，就已經痛得要昏過去，這可是已經有小玉的保護下了，而小玉感到了比上次還痛的感覺，也「昏」了過去，暫時現不出人型。
陳揚錫則被捉著脖子，之後被大力摑了一巴，鼻血都流了出來，加上利爪中的陰氣和屍毒，也昏了過去。
李靜賢跟她盡量纏鬥得更久，可很快天滿一下快速雙爪，李靜賢的胸口位置被狠狠抓出了血痕，之後再被一拳打在心臟的位置，使得李靜賢當場吐了口血後隨之昏了過去。

才一陣的纏鬥，三人便傷痕累累被打服在地上。

「小善!課金仔!李師姐!」葉明恩緊張的驚呼起來。
「仲有一隻稀有既小貓呢，不過比起你......你手上既妹妹更加吸引我呢。」
天滿轉過身來，一臉感到愉悅的壞笑著，打量了一下葉明恩之後，她便盯著葉明恩抱著的黃善儀了。

「咁樣丫，你將佢交比我，你就可以平安番屋企喇，如何呀?」
「想錯你個心!你呢個......妖怪!」葉明恩在又驚又怒的複雜情緒下大罵了出來。
雖然實在難以置信，甚至有一刻她質疑自己是否做夢，反正憑天滿的模樣和害人的行為，葉明恩潛意識感覺到天滿是妖怪之類的非人生物。

「哈哈哈!你意識到我係妖怪就好啦......」天滿得意洋洋的邪笑著，隨之指了指地上被打倒的三人。

「你既朋友，另一個身份就係斬滅妖魔既降妖使，而我就係凡人所講既妖怪......不過我既級數，唔係佢地可以比擬架。」
「......吓?」葉明恩聽著天滿那邪魅的口吻，都不知這是真實還是夢境了。

「而佢，黃善容，更加係千年一遇既"無極之子"，佢既血好珍貴架哈哈哈!...」
天滿一下捉起了昏倒的黃善容，利銳的指甲架在他脖子上。

「你條八婆敢傷害小善既話，我會先打死你條仆街!」葉明恩隨之火冒三丈的大吼道。
「哼哼，你地呢啲凡人一個比一個本事更小，而脾氣更大呢......」
天滿不屑的嘖笑了一下，放下了黃善容，一支音波長矛正浮在天滿身邊。

「生前係個青樓女子既我，無父無母，日日過著苟且偷安既生活......乜野情愛，家人溫暖，呢個天之驕子，真係作噁。」
天滿的嘖笑漸轉為冷笑，當她聽見「經理」看著手上的資料，指李靜賢如此在意黃善容，黃善容是多關心家人時，她便更為不屑和萌生厭噁。

「所以，比起直接殺死佢或者捉佢番去，我更加想先令佢失去身邊既其他人呢......」
令人心底發寒的笑聲，就從天滿那病態的笑容發出。
「心理變態架你!?」
「係呀，吹咩!?如果你唔讓開，就唔好怪本小姐唔客氣喇......」
葉明恩聽到這樣冷笑的威脅，反是更加緊抱了善儀，並側起身，那憤怒和不安中而流露堅定的眼神，仿如宣告她那怕身死，亦要保護對黃善容最親的親人。

「嗯呀......」黃善容此時先醒了來。
「係呀......咁你同小妹妹一齊落黃泉啦!」天滿冷笑了一下，音波長矛便隨之朝葉明恩和黃善儀發射出去。
「......吓!?唔好呀!!!明恩，走呀!」剛醒的黃善容見狀，不顧一切的大叫了起來。

葉明恩看不見音波長矛，可她不知怎麼，感覺有什麼東西正朝她過去。
加上黃善容的呼叫，她心裹已經打了最壞的打算，緊閉了雙眼，把自己的背轉過去天滿的方向，將黃善儀緊抱在懷中......

少女噴出一口鮮血，濺出了在地上。

「......?」

「......李...李師姐!!??」
葉明恩沒有受傷，反是聽到像是有人嘔吐的聲音，馬上睜開雙眼並轉頭一看......
只見李靜賢站了在她的面前，很勉強的站著，即使看不到正面，也肯定她受了很重的傷，正流出了血到地上。

「.....唔好......」黃善容有點絕望的哭喊道。因為他能清楚看見，負傷累累的李靜賢發動了「水色潛影」到葉明恩和妹妹的面前，
她本是用劍檔格，可是音波長矛一下子刺穿了已經腐蝕了的桃木劍，加上自己已身受重傷，劍斷開了兩截，音波正中在她的上腹。

「哇~真係感人呢哈哈哈哈哈!!!」天滿見李靜賢奮不顧身的擋下了對葉明恩和黃善儀的攻擊，反是興奮的狂笑起來。
「師姐!!?.....呃呀...呀.......」葉明恩見到這樣的場面，開始壓不住自己的慌張，不知該說什麼。
「......沒事...丫嘛?」現在的李靜賢，說一句話都感到痛苦。儘管如此，她轉頭對葉明恩說話，還強行擠出個淡然的苦笑，不想讓葉明恩太難過。

「...你個X家剷!...呃呀!」黃善容正破口大罵時，天滿一腳便踩在他的背上。
「好戲在後頭呀~」天滿得意的壞笑著時，她立起了琵琶，又好幾個音波箭矢朝女孩子的方向襲去。

「嗯呃!......」
隨之，李靜賢的身上又多了好幾處傷口，她身上的素雅衣裙已經變得破爛不堪，染上了充滿血腥味的緋紅。

地上，盡是她口裹吐出或是傷口流出的血液。
「停手呀!再咁落去，師姐...真係會死架......」葉明恩不知如何是好的哭喊起來，大呼要天滿住手。
「放心......我要佢慢慢死呢，佢既壽命沒咁快完架，哈哈哈!」
天滿毫不留情的要折磨李靜賢。語畢，琵琶的兩側便突然發射了如弦般的絲線，把李靜賢捆綁起來，一下子把已經無力掙扎的她扯倒在地。
然後每當天滿彈一下不同的弦線，相應的絲線便會越勒越緊，堅韌的絲線印在她水嫩的白滑皮膚上，盡沾紅色的血液。

「嗯呃!......呃呀!嗚呃呃......」不斷勒緊的絲線，讓李靜賢發出連綿不絕的痛苦喘叫。
「......夠喇!我...」
「善容!請記住你自己係幾重要......」受盡折磨的李靜賢，用盡自己的一口氣大聲勸止黃善容，千萬不要因為自己被折磨便想「一命換一命」。

「聽到喇?你既女朋友真係愛你呢~千祈唔好嘈著我呀，唔係我分心，一唔小心彈錯左......」
天滿充滿嘲諷的回應，並且刻意的在幾條弦上彈了幾下。
「......嗚呀呃呃呃呃!!!!嗚呃......」李靜賢隨之發出了令人感到極其淒厲的叫聲。
「你對佢做啲咩呀!?」
「呀，條腰扭到骨折啫。總好過郁錯佢條頸既絲線，令佢窒息死丫...哈哈哈哈!」
天滿甚是狂傲的大笑著，現在的她要李靜賢怎麼死都可以，可她才不這樣做，因為當她看見黃善容那心如刀割的樣子，還有葉明恩那無能為力，默默哭喊的模樣，她就感到無比的愉悅。

「仲可以咁玩添~睇著啦~」
「呃呀!......嗚!......呃吓......」可憐的李靜賢被心理扭曲的天滿無情玩弄著，一下又一下的，
被絲線操控著身體的她，骨頭傳出了一次次的悲嗚，甚至她特意用法術，使黃善容清楚聽見她身體各處骨折的聲音。

「唔好......唔好。」黃善容實在有點崩潰，不忍又絕望的哭喊，越聽這種聲音，他心裹更是痛個百倍。

「我都有啲攰喇~大人，不如比"地慧"過尼玩下丫。」
「好~"地慧"，過去喇......」
蒙面女鬼微微點了點頭，沒有說一句話，她就是「地慧」。
地慧便走到了李靜賢身旁，天滿則邪笑的道︰「地慧，令到呢個話我勾佢男人既降妖使更加痛苦啦~」
「嗚呀呀呃!.....呃呃......」
接到命令，地慧便按著李靜賢，雙手大力按壓到她本已受傷流血的胸口上，李靜賢便感受到錐心般的痛楚。

「夠喇!你地班衰人!」驚恐中的葉明恩再也按耐不著，將善儀輕輕放下，轉驚為怒，怒氣沖沖的舉拳衝向天滿。

「不自量力.....地慧!」
天滿根本不把葉明恩放在眼中，冷聲嘖笑一聲便命令了地慧，地慧便一下子抓著了葉明恩的脖子，將其摔在地上。
「嗚呀......」
「明恩!」
「哼哼，你既朋友真係不自量力呢......地慧，繼續好好折磨李靜賢，我尼好好招呼佢......」
「唔好呀!!!」黃善容崩潰的大吼著。天滿的絲線放開了李靜賢而束縛到葉明恩身上，地慧則一下踩在李靜賢的胸上，已經飽受折磨的李靜賢連悲嗚都無力再發了，就噴了一口血出來。

「......媽咪....」
「哦，小妹妹醒左呢~」天滿略是驚訝的邪笑。
「媽咪......做咩......打......李姐姐......呀?」

「......吓!?」黃善容甚是怪異和驚愕。
「嗯???」天滿亦驚訝的盯著眼前的小妹妹，暫時沒對也是一臉驚愕的葉明恩動手。
「.......呵?」至於「經理」，發出了耐人尋味的邪笑。

這是黃善儀的聲音，她醒來了。
眼睛本是無神的她，看著地慧在折磨李靜賢，便臉帶難過和哭腔的說出這樣的話。

「.......」而且，地慧竟真停下了手。
「地慧，做咩呀?殺左個靚妹先啦~」「經理」下達命令，地慧便一下抓著了善儀，把她按倒在地，並變出了血色的劍。

「嗚嗚......媽咪......係咪......善儀......做錯野......呀?嗚嗚嗚......」善儀面露難色的哭喊著。
「......媽咪!??」黃善容難以置信的看著地慧和善儀，現在善儀分明是稱呼地慧是「媽咪」。

「X!」
「......」
地慧一下子被打退了，是宋榮烈醒來，一見小妹妹陷入危險，不管三七二十一的馬上爬起身，一拳就招呼上地慧的臉上。

「咩話......」「經理」是真的驚訝了，不運用"氣"的話是不能攻擊到鬼魂的，可這南亞少年竟然可以攻擊地慧?
仔細一看，雖然很不明顯，但是宋榮烈雙拳有著微微的"氣"。

「你沒野吓話!?咁X長把刀指著個小妹妹想點呀!?......」宋榮烈馬上把哭喊著的善儀抱起，並怒目喝叱。
「"棉花糖"，"中分頭"?......馬尾妹!李姐姐!!??」宋榮烈一覽整場，有幾個陌生的詭異男女，
並且同伴都被打倒在地，當中李靜賢更是血流滿地的，令宋榮烈更為驚訝和惱火。

地慧穩著了身勢，宋榮烈剛才一拳，剛好把她兜帽打甩了。

「媽咪......媽咪!」
哭喊的善儀是這樣說道。

黃善容，開始目不轉睛的盯著地慧的背影......這髮型......

「地慧，轉個身比黃先生睇啦。」「經理」冷冷的邪笑。

「......媽咪...!?」
儘管臉上貼了符咒，震驚的少年都認得出母親的容顏。

只是，那溫柔暖心的眼神，如今是多麼冷血不仁。

紙言幾時會有更新

你已經睇曬?
最近沒乜零感+現實忙碌，一段時間要慢啲

「......媽咪......點解.......」
黃善容腦中空白一片，六神無主的看著眼前的「母親」......應該說是「地慧」。

「......」地慧沒有理會黃善容，似乎就等主人的命令。
「地慧......去．殺．李．靜．賢。」「經理」下達了無情的命令。
語音剛落，地慧一下子便重新化出血劍，慢慢走向已經氣若浮絲的李靜賢。
「......你想點呀!?」宋榮烈見女鬼走向了李靜賢，心感不妙。
「......媽咪......媽咪!......宋哥哥......我要......見媽咪!」
善儀在宋榮烈懷中開始掙扎，如是楚楚可憐的哀求。
「黃妹妹......我唔知發生咩事，但係佢就算係你媽媽，佢依家應該係鬼......仲想加害我地!」
宋榮烈焦急卻而放輕了口氣，跟善儀解釋她眼前的「媽媽」，現在不過是想加害眾人的女鬼罷了。
「.......」
「地猛，殺埋個差仔佢。」「經理」向那個無臉鬼魂「地猛」下達命令，「地猛」便一下子伸出利爪衝向宋榮烈。

宋榮烈見狀，馬上先放下善儀，然後怒目相向的盯著地猛，一副準備幹架的樣子。
「尼丫!等我打X完你之後，對面個條整古做怪既西裝粉腸我都會打X埋!」
「哇，好驚哦~」聽到宋榮烈的威脅，「經理」不以為然的冷笑道。

地猛便跟宋榮烈纏鬥了起來，而地慧也到了李靜賢身邊了。

「你知道嘛，就係閣下既母親出殯之後，我地將佢既靈魂暫時扣留往，作為誕生無極之子既女人，我地都好好奇佢既研究價值。」
「經理」此時有意看著仍被天滿踩著的黃善容，露出得意的邪笑。
「......你班X街!!!」得知真相的黃善容，呆呆的轉過頭來之後，便情緒爆發出來的破口大罵。
「......真係可惜，你既母親似乎沒"無極"之力既線索，不過將佢變成厲鬼殺手，都唔錯丫哈哈哈哈......」
這下，「經理」也是間按說出了，「地慧」的真身的確就是黃善容和黃善儀的母親—羅善柔。

「你地成班含X剷連比我媽咪安息都唔比!!??X你老母臭X呀!」
黃善容開始歇斯底里的大罵起來，儘量在「經理」和天滿那不屑一顧的表情中看，他們都只是當一個無能者在抱怨罷了。

「......善容媽媽......?」
奄奄一息的李靜賢說句話都氣若浮絲的，可聽到「經理」的話，加上她現在看到地慧的真容後，都不禁驚訝。
「......嗚呃呃呃呃!!!」
可是，地慧的血劍已經慢慢插在李靜賢的胸口上，李靜賢痛苦萬分，可她已經連掙扎的和"氣"都沒有了。

「呃，李姐姐!.......黃妹妹!?」
宋榮烈剛被地猛打倒在地，便聽見李靜賢的悲嗚，可更令他驚訝的，是善儀不知什麼時候走上前了。

「媽咪......媽咪!唔好......打......李姐姐啦。」善儀抓著了血劍，苦苦的哀求道。
「......」
「呀鳴!?呃呃呃......」地慧雖是慢下了手腳，然而她一把捏著了善儀的脖子。

「媽咪，媽咪!」黃善容大叫了起來。
「.......佢係善儀呀!!!善儀!!!!係你最錫既女呀!!!!」
心存一絲也許虛無縹緲的希望，少年那帶著哭腔的叫聲，回響在醫院大堂中。
「呵，你想玩咩花樣呀?」天滿嘖笑的道，她也先沒玩弄一直在掙扎的葉明恩，就等著看戲。
想到少年要親眼看著最愛的母親，把他的愛人和愛妹親手了結了......一想這場面，天滿反是興奮的笑著。

「明恩都係度!!!課金仔都係度!!!小美姨都係度!!!......容仔我都係度呀!!!」
「果個女仔......果個女仔係我既女朋友!對容仔好好既女朋友!!!你既未來新抱呀!!!」
「嗚...媽咪求求你......你係羅善柔呀!!!唔係咩地慧，唔係咩害人既厲鬼!羅—善—柔!!!」

已經按捺不著的少年，聲嘶力竭的哭喊叫道。

「哈哈哈哈!佢已經唔係你老母!佢係只聽命我既鬼魂—地慧!」
「經理」不可一世的邪聲大笑，如今她只是鬼魂地慧，再不是曾經溫柔的羅善柔。

「.......咳嗯...呃...」
李靜賢感到胸口的劍尖移開了，而善儀被一下子放到了在地上，躺在她旁。
「......伯母...」
「媽咪......」
簡單一句都說得氣若遊絲的李靜賢，感慨都稱呼眼前的女鬼;一旁的善儀仍然哭啼啼的呼叫母親。

地慧握劍的手，變得震抖起來。那血紅的眼睛.....變得難得，痛苦。

「善......儀......」
地慧吞吞吐吐的說出了善儀的名字。

「嗯?......地慧!你做咩呀!仲唔殺左李靜賢佢!」
「經理」有點愕然，難不成那臭小子呼天搶地的叫魂真的有效?不可能，自己的煉鬼之法是完美的。
「呃呀!.......」
地慧隨之發出了悲鳴，手上的血劍也消失。她痛苦的抱摸起頭顱，像是抗拒執行命令一樣的。

「媽咪......媽咪!......」
「媽咩咪!?地慧，你係咪唔聽我話!!?番去!地猛，先殺個靚妹!」
聽著黃善儀一直在呼喊母親，使得地慧有點不受控制，「經理」有點無火起，便叫地猛先殺了善儀。
至於地慧，一下子被法術傳送走了。

「......唏!」
「咩話?」
「經理」見地猛剛才轉過身來，剛才倒下，身上已滿是抓痕和傷口的宋榮烈竟一下子快速站起來，拉著地猛。
「你既對手係我呀X樣!!!」一記猛烈的拳頭，又把一隻鬼魂打飛在地。

黃善容，「經理」甚至天滿都有點驚訝了，先不說沒有接受過降妖使訓練的宋榮烈身上冒出了他不自知的"氣"，而且感覺到他越是受傷，他身上的"氣"卻越是猛烈，越是火紅，猶如烈火般的燃燒起來。

「哼哼，想打死我呢種爛仔......咁你要再大力啲呢!!」
宋榮烈嘴角流血的冷笑一下，隨之舉拳並怒聲大吼，準備再打一場。
「......有趣。係時候玩下新玩具啦~」
天滿想起自已手上還有著葉明恩呢，一下拉緊了束縛她的全身弦線。
「嗚呃!!!!!......呃.......」葉明恩隨之痛叫了起來，脖子和胸口的弦線，更令她感覺到連呼吸都變得困難的。

「明恩!!!?」聽到葉明恩的喘叫，黃善容跟宋榮烈，不約而同的怒吼。

「哈哈哈~!!?咩話......」天滿竟感覺到自己踩著黃善容的腳竟傳來灼燙感，一下望著黃善容。
「呀!!!!!」
黃善容怒吼一聲，身上開始爆發出他那罕有的白光"氣"，越發越光。
天滿實在感到灼痛了，不得不放開先黃善容，也暫時放開葉明恩。

「善儀......將啲......MEMO......貼落......李姐姐......身上丫......咳咳...」
李靜賢強忍痛苦，將裙袋的符紙取出，交到用善儀手上，用盡氣力的請求道。
「嗚嗚......李姐姐.......你流......好多血.......」
善儀的淚水停不下，因為她見著一位對她如此溫柔致極的大姐姐如今盡是傷口和紅血，一副就要死的模樣。
「善儀乖......貼左......姐姐......就沒事架喇。」縱使身負重傷，李靜賢仍對善儀保持著溫柔的語氣。
「......嗯。」

貼過了符咒，在符咒緊急治療下，李靜賢拖著負傷累累的身體，極之勉強的站了起來，並把善儀護在身後。

「靜賢!......」黃善容看見李靜賢站都站不穩的，就算正剛跟天滿對峙起來，他馬上甚為驚慌擔心的叫道。

「哦~全身都已經咁既樣，仲要用符咒死頂落去，真係勇氣可嘉既小女王呢~」
天滿看罷，像恥笑李靜賢的愚蠢多於她的勇氣。以一般人這樣受多處重傷和骨折，別說站起來，連動一小下都未必可以，
恐怕李靜賢即使有著符咒暫時的效果，她的身體也是渾身劇痛，沒多點意志都站不起。

「......離善容......離師妹師弟...離大家都遠一啲......」
李靜賢變出了已經斷開的桃木劍，劍指著天滿。
「哈哈哈哈!想垂死掙脫呀!?好丫~」如果說剛才的三人都打不過天滿，那已經奄奄一息的李靜賢怎可能打得過呢?

「善容......我，會保護你同大家架......」
少女此時的內心，是這樣的自白。

「!!?」
「這股"氣"!?......」
李靜賢身上突然爆發出巨大的水行氣，那股氣勢，簡直仿如奔流不息的川河。
「媽媽......賜予我保護他人的力量吧!(韓語)」
手上桃木劍的玉石，把存有的所有"氣"都湧了出來，並使李靜賢的氣息大增，斷劍的缺失部分，"氣"幻化出水色的劍。

「我，即是流水!(韓語) 水行之劍法．流水無蹤!」

李靜賢大吼一聲後，爆發如浪花般的水行氣，便像是消失了一樣。

「......地猛!?」
「經理」不可置信的看著，好像只有一瞬間的水色殘影飄過在他面前，
隨之剛才正和宋榮烈打門著的地猛竟然一下子冒出了鬼火，像被桃木劍砍了幾刀後刺穿心藏，才三秒就被誅滅，
宋榮烈也是一頭霧水的看著，他連水影都看不見。

「哼......」天滿也感覺到一下的水影掠過了她的身體，不過她感覺無事一樣。

「呃呀......」
短短幾秒，直到停下的李靜賢昏倒前發出喘叫之前，除了天滿，眾人都不知她何時像是瞬間移動一樣，倒在遠離眾人的後方。

「靜賢!靜賢!?你點呀......」黃善容跑過去，抱著了已經昏倒的李靜賢，看著遍體鱗傷的她，少年都快激動得哭出來了。
「真係感人......嗯!?」天滿還打算嘲諷這對小情侶，誰知語音未落，她手上的琵琶竟粉碎了。
「點可能!??呀.......」不止如此，她驚訝不已的看著，自己的手腳，身體湧現了一道道的刀痕，而且......

殭屍的致命弱點，心臟的位置穿了一個洞。

「天滿!?」這下「經理」真有點慌張了，李靜賢是厲害，可區區一個下甲級降妖使竟能貫穿到魃之將的肉體!?

「哈哈哈.......你呢個死臭X!你以為咁就可以殺到我喇咩!!!?」
天滿開始惱羞成怒的瘋狂起來，高聲尖笑，一個個現形的音波長矛準備朝李靜賢的方向投去。
「靜賢......」這下黃善容緊抱了李靜賢，決定這次該他以身為她擋下攻擊......

「小玉!!?番去玉入面!」黃善容並不想小玉再受傷。
「我係你既守護靈!保護你就係我既責任!再者，善容你會死，成正靈既我係唔會架!」
小玉少有的硬氣回應，而且的確守護靈或修成正果的靈是不會死的，頂多是受「致死傷害」後，必須要等個幾天才可再現出原型。

「哼!......」
「......課金仔!」
「咳咳......好在趕得切，我肯定訓得太耐呢......」
臨危之際，幸好此時醒來的陳揚錫馬上提盾，為二人下擋下攻擊。只是抵擋完音波長矛，金氣盾已經碎了。
「哼哼哼哼哼哈哈哈!!!你地所有人都同我......去死喇!!!」
天滿瘋笑不止，身上那令人發寒的陰氣不斷，她浮在空中，身邊浮現了一支又一支的音波兵器。
「魃之必殺．冥音之千本槍!!!」
已經失去理智的天滿，決定要一下子殺掉除了「經理」外的所有人，音波兵器就這漫天散花，四散開去。

就這樣了嗎.......
到頭來，我還是什麼都保護不了嗎.......
媽媽......

-轟-!!!!

一聲天雷響起。

「哈哈哈!!!......等等!??......佢地都沒事既!??」
天滿朝天瘋笑一輪之後，才往地上一看，怎麼他們只是一臉驚愕而血都沒有一滴，毫髮未傷?

而「經理」亦是一臉錯愕，在他的視角中，只見那一下雷聲傳來的剎那，所有音波兵器就同時一瞬被瓦解了。

在中國傳說和華人民俗中，「雷」是種百鬼皆懼的能量。
可是，魃之將的必殺法術怎會只因一聲雷嗚便消除了呢......

「天滿!你搞乜X野!」「經理」開始不滿的大吼。
「大人，我都唔清楚......吓!?」天滿冷靜了下來，剛降落到地上，突然便一臉驚恐的看著黃善容。
「嗯?......」

「經理」此時才見，黃善容抱著懷中的李靜賢，站了起來。
「善容?......」陳揚錫轉頭看過黃善容，愣了一下，總感覺他的神色有點奇怪。

「......小善?」
「"棉花糖"?」
「......哥哥...?」
葉明恩和宋榮烈，剛才抱起善儀跑到昏迷不醒的小美姨身邊，現在他們看著站起的黃善容，
雖然有段距離，但三人都感覺他好像一股說不出的奇怪，是俗稱的殺氣騰騰嗎?

「.......」
---------------------------------------------
「可惡!真道會果群X樣......仲有幾耐先到醫院呀!」
在車上的秦修賢，甚是憤怒的低沉說道。

「睇尼"司"要尼香城既消息走漏左風聲呢......狗急跳牆了呀。」
歐陽向華淡淡的說道。

「如果無極之子，一心既孫被帶走甚至兩腳一伸......X!點解你地仲可以咁冷靜架?」
「哼，你呀，從小到老都係暴脾氣~」歐陽向華看普焦急不已的秦修賢，倒是淡而一笑。

「......天，行雷喇。」
武允行閉上了眼睛，然後意味心長的說。

黃善容的目光盯了一下天滿，又盯了一下「經理」，兩者莫名感覺.....
他的那雙眼睛突然充滿了奇怪的氣息，並且充滿了連魃之將，都會先心頭一寒的殺氣。

黃善容看著抱著的李靜賢，露出了淡淡的微笑。

「多謝你保護善容同善儀.......接下來，雖然我做唔到好多野，不過之後交比爺爺我喇。」
溫柔的「黃善容」，如此微笑的說著。

「吓?......」陳揚錫甚為不解的看著眼前的「黃善容」。

「呀，呢位應該係作為魃之將既殭屍小姐，將我既未來孫新抱打到半死咁樣，我實在好難過。」
「黃善容」正視著天滿，明明帶著溫柔的目光和微笑，可是越來越強烈的"氣"，使天滿和「經理」都莫名有點恐懼。

「未來孫新抱.....!!?.......莫非你......」「經理」驚訝不已的自言自語起來。
「所以.......你準備好灰飛煙滅未?」面露微笑的「黃善容」，用著溫柔的語氣，說出可怕的話。

「開咩玩笑!!.......」天滿充滿憤怒的一雙利爪，就朝黃善容襲去。

「......五雷術．召轟。」

-轟-!!!!!!!!!!!!!!!

「嗚呃呃呃!........點會!!???呀呀呀......」
在利爪碰到黃善容的身體之前，雷霆一下子就打在天滿身上。
天滿全身便散發鬼火，在一片哀嚎中，連桃木劍都不用，真真實實的灰飛煙滅。
眾人都可嚇愣了，因為舉頭一看，天花板穿了個大洞，這雷是真的從天打下來的。

「咦?果位後生仔咁快就著草喇?其實唔洗驚喎，佢唔係妖怪，我又唔可以殺佢既~」
「黃善容」發覺「經理」已經馬上使用法術逃走了，只是輕輕一笑，不太在意。

「.......當然，佢竟敢將善柔變成厲鬼......呢筆帳遲早佢要還。」

「......」
現在，危機算是解除了，不過眾少年都一臉疑惑的看著「黃善容」。
因為......怎樣說很奇怪，然而以他的口吻，他分明不是黃善容。

「......善容!?」小玉此時，才問起「黃善容」。
「守護靈，稍安無躁。我好快就走喇，借用你主人既身體真係對唔住。」
「黃善容」微笑而有禮的說，他的確不是黃善容。

「不不，若沒閣下幫助，善容，靜賢小姐......大家都唔知點算好。」小玉反是感謝的道。
「我諗善容對你好好呢，我應該只見過你幾次，不過恭喜你修成正果，小幽靈。」
「......原來你見過我嗎!?」小玉看來相當驚訝。
「哈哈，你咁鐘意係我屋企，我點會睇唔到呀?當然，我都唔想你太大壓力，我生前畢竟係道士呢。」

「黃善容」笑了笑，輕鬆的說道。
「我要離開喇，善容身邊有你，有咁多好既同伴......哪怕佢或者命途多桀，我都放心喇。」

「多謝你既救命之恩......一心先生。」
小玉略是感慨的微笑，鞠躬道謝這位前來拯救後輩們的老前輩。

黃善容那未曾見上一面的祖父—黃一心。

(本章完)

第27章︰【遇襲案篇】︰請戰

.......

「一心......」
一把少女的哭腔聲傳來。
「沒事架，小蘭~我係打不死既小強一心嘛。」
有把跟我很像的聲線，溫柔的說著。

「都咩時候喇仲講笑!......你只有一個人，點同一堆鬼魂大軍打呀!?我地搵陳大帥幫手啦!」
「少明解決到既話，就唔洗搵我拆掂佢啦......少明會保護你地上山莊避風頭，聽著，直到天光之前，千祈唔好將身上既黃紙撕走，亦都唔好落山。」
少年苦笑著，隨之語重心長的吩咐道。

「一心......嗚嗚。」
「小蘭，我雖被逐出師門......但係我，從不忘師父對我既養育之恩，更不忘師父對我既教導。
我既識得降妖之法，我就有責任保護大家，保護鍾馗村，不受妖邪之害。」
「再者......我有佢呢。」

「佢?」

...........

呃呀........

「......嗯。」少年醒來了，他意識到自己昏迷了一陣子，還作了和爺爺相關的「夢」。
......或該說是回憶嗎?

「呀?......」並且，他感覺臉上有點暖暖的水點.....
「.......小善，你.....!!」
葉明恩一看到黃善容醒來，便哭喊了起來，一下抱著了他。
「.......明恩。」

那些水點，是自己青梅竹馬的眼淚。

「......真係太過份喇!你竟然背住我地做埋啲咁危險既野!!你唔係知道我最唔鐘意朋友同我隱瞞架咩!.....小善你尼個......蠢材......」
才短短一小時左右的時間，葉明恩難以想像自己的青梅竹馬，自己的師姐和同輩朋友，背地裹的身份是叫「降妖使」，而且這個世上竟真有鬼魂，妖怪等等的事。

「明恩......你都知道喇?」黃善容不自覺的淡然苦笑。
「嗯嗯......課金仔，秦伯，你既師傅同一位西裝伯伯都講曬所有野比我同榮烈聽......」
葉明恩仍帶眼淚的說道，並指了指身邊的榮烈。

「真係難以置信......唔重要喇，果班叫真道會既賤種竟然令家姐同李姐姐受如此重傷!我要令佢地付出代價!!」
得知真相的宋榮烈，磨拳擦掌，咬牙切齒的憤怒說道。他才不管是人是鬼，反正這種作惡的混帳就該受嚴懲。

「善儀同小美姨呢?」愁容中的黃善容，伸出了手指，輕輕抹去葉明恩的淚水。
「善儀訓著左，係番醫院度.....至於小美姨，據課金仔既講法，佢既記憶會有啲唔同......係咪呀?」
葉明恩緩緩的說著，苦笑的看著黃善容，反過來抓起他的手，略是停下了眼淚。

此時，電話的老套鈴聲傳來，黃善容一看，正是小美姨。

「......喂~小美姨。」
「容仔，好在我叫你地落大雨走先咋~哇，我行到大堂，成個雷竟然打左落尼，天花板穿成個窿，嚇到我都真係暈左!啱啱啲人睇過我沒事，依家先走咋~」
「......哈。」
「唏~你笑咩呀?小美姨嚇到暈左你都笑，哼~」
「......沒野，小美姨，你記得今日我本身睇完善儀就同靜賢行街睇戲食飯嘛?分分鐘好夜先番呢。」
「哈，我梗係記得啦~嗱，唔好飲酒呀~好好睇住靜賢呀，人地女仔人家對你咁好呢。」
「當然~拜拜。」

少年放下了手機，呆呆的看著......可能是剛才的激烈戰鬥，這部"天空X3"手機的屏幕又多了道裂痕。

而葉明恩一臉莫名心酸的，因為她顯然的知道，少年在談電話時一直強顏歡笑，除了那一小下的「哈」是真心的。

一陣腳步聲傳來，三個老人便下了來，是武允行，歐陽向華，還有在武館有一面之緣的秦伯。

「我同你既朋友講曬喇......善容，我明白你唔想比其他人知道你既身份，但係既然事到至此，我認為佢地有必要知道。」
武允行閉了閉眼，語有無奈而語重心長的說道。

「.......放心，我明白。」黃善容有些難過的回應，如果可以的話，他會想小美姨和其他人一輩子都不知道。
「......善容，你依然唔想你既姨姨知道嗎?」武允行托了托自己的眼鏡。
「係......」

武允行聽罷，淡淡的苦笑了一下，只說一聲︰「好。」

「係喎......我依家係邊呀?」黃善容受傷不大，便下床問道，粗略看看，身邊的環境像是降妖府，不過環境好像又有點不同。
「呢度係降妖府，不過係深邃埗尼度既關帝廟地下咁解。」武允行解釋說。不止是黃大仙祠，
很多香城的廟宇道觀與陽玄會有所連繫，並建立了地下的降妖府。

「......靜賢!靜賢呢!?佢傷得好重呀!」黃善容隨之緊張的問。
「.......向華。」武允行摸了摸鼻子，督了一眼歐陽向華。
歐陽向華點了點頭，從懷中拿出自己的手機，點了幾下便放到黃善容面前。

「.......」黃善容一看，便用手抓緊了自己的嘴巴和鼻子，盡力不想流出眼淚。
葉明恩和宋榮烈也上前看道，前者咽哽的拍了拍黃善容的背，後者則是越來越怒的樣子。
歐陽向華的手機正示出病塌上的的李靜賢，看來是跟直播一樣，大概她身處的醫院或是治療所，正有人拍攝著她的面貌。
她躺臥在病床上，面上掛了呼吸罩，降妖輔正給她披上被子......可憐的她連件衣服都沒穿上，因為全身的繃帶都夠像件「衣服」了。

「......李世伯!?」黃善容在直播中看見一個男性的身影，是李世伯。
「......善容?善容係你嘛?」李世伯那伴隨著淚光的眼睛，望向了攝影機，黃善容才知原來手機的語音會連到攝影機去。
「係呀李世伯!......請問...請問靜賢點呀!?」黃善容緊握著手機，萬般緊張和難得的問。
「身體多處骨折，多處出血，仲發高燒......佢同左啲咩陰邪之極戰鬥呀?」李世伯流下男兒淚，生怕閨女不會再醒來了。

「李世伯，我......」少年的嘴巴，震抖不已。

「......笑川，遲啲再你講啦，放心......靜賢唔會有事，以我作為師傳既名義擔保。」
武允行突然一把拿走了手機，語氣沉重的說道。隨之，直播便中斷了。此外，黃善容才知李世伯名字叫「笑川」。

「靜賢動用左玉中所有殘存既"氣"尼發動"流水無蹤"......陰氣對佢身體既影響更甚。」
從和黃善容有一面之緣的秦伯，閉起眼睛，難過的說道。

「允行，你打算點做?......如果十二個鐘內唔誅滅地慧，李姑娘會有性命之危......」
歐陽向華淡淡的問道。

「性命之危!?......」連同剛好包了一下繃帶和緊急治療後過來的陳揚錫，年輕人們都發出了驚慌的呼叫。
「地慧攻擊過靜賢，依家靜賢體內殘有地慧既陰氣......順帶一提，遇襲既同學已經有三分之二醒左。」
武允行語氣沉長的說道。

「比媽咪......地慧襲擊既人仲未醒，依家靜賢都變成其中之一，甚至......佢依家身受重傷，連玉中應該保護佢既餘"氣"都用去攻擊......」黃善容說出武允行的言下之意。

「哈，善容理解得真係快呢。所有"氣"耗盡，身體虛弱不已，最遲十二個鐘，陰氣會侵蝕到靜賢既心脈......到時我地就好難救到佢。」
對黃善容的理解之快，武允行苦笑，隨之繼續沉重解釋。

「武道長.......徐伯伯同其他降妖輔救唔到師姐咩?」陳揚錫焦急的問。
「地慧同另外兩隻鬼魂都係人為既厲鬼殺手，殘存既陰氣靠人自身既"氣"並不能抵消，必須要誅滅原主先可以消除。徐伯伯係醫術精湛沒錯，但係他既祝由術原理係注入病者所需要既"氣"，令"氣"去修復身體至正常狀態，然而佢都唔可以直接消除體內既鬼魂陰氣。」

武允行解釋說，雖然另外的年輕人們不知「徐伯伯」是誰，不過聽起來就是位使用道術的醫師吧。

看來，醫師和降妖輔也不能直接打消地慧的陰氣，如果不儘快消滅地慧，李靜賢命將危矣。

「我寫包單條X街邪道士就係劉惠利大樓，等我入去會會佢，只要地慧一死或者操縱既厲鬼邪術被解除，至少靜賢就沒事喇!」
武允行略是憤怒的道，一邊叫隨行的降妖輔為自己準備所需的一切，包括桃木劍，法器，道袍等等。

「允行，我地始終老喇，唔好似後生時咁好氣好力......你有把握嗎?」歐陽向華緩緩的問，臉上不免懷著擔心的說。

「哼，我向來都唔錫身既。再者，有沒把握都好，靜賢係我既門生.....就算得我一個，我必須去救佢。」
武允行其實心中也沒底，只是愛徙身陷險況，他再也不能袖手旁觀了。

「武老闆，香城既下甲應該唔止得靜賢一個，等佢地一齊去唔得咩?」黃善容問。
「尋晚所有下甲都發生左激烈既戰鬥，佢地正在療傷呢......沒時間Call佢地喇。向華，叫齊將官澳區既所有降妖使去曬劉惠利大樓!」
武允行皺了皺眉頭，昨晚除了黃李陳一同誅滅的無臉鬼魂，地慧和地猛可沒閒著，一處處發起了襲擊，其他下甲勉勉強強才打跑了它們，不過受傷可不少。

再者，已經沒有時間動員他們了，必須馬上行動，讓將官澳區所有降妖使，不級等級，都去位於調竟岭的劉惠利大樓幫忙就好。

「真係丫，宗仔同千代兩個架仔架妹成聽日先尼到......如果早一日到就好喇。」武允行一邊穿道袍，一邊抱怨的喃喃自語。
「我同向華都吩咐左德旺同琰媖盡快過尼，最好趕得切。」聽到武允行的抱怨，秦伯發話了。

「......武老闆，我都要去。」黃善容緩緩的說。
「.......」武允行先沒有回應，只靜靜的看著他。
「我要去!」
第一次看見黃善容大吼的模樣，武允行略是驚訝的挑了一下眉。

「靜賢......靜賢......為左保護我既妹妹，保護我既青梅竹馬而捨身擋下魃之將既攻擊，忍受魃之將對佢既折磨!!......我，一定要救靜賢!」
黃善容先是流起了眼淚，手一直發抖，之後他那柔弱的臉，帶著淚水，流露出怒火和不甘，緊握拳頭，大吼的道。

「只係善容.......我地已經係小玉口中聽過，地慧就係你媽媽所化成......你，落得了手嗎?」
武允行甚為沉重的看著他。

「.......」
「萬一要正面交鋒，你可能就要親手誅滅自己既媽媽......我知你既性格，咁對你相當殘忍，所以唔好勉強......」
武允行拍了拍黃善容的肩膀，鐵漢柔情。

「.......如果媽咪仲有意識既話......佢會寧願我手刃佢呢。」黃善容開始回應了。
「......點解咁講呢?」
「媽咪......好溫柔，總係先考慮其他人。如果佢知道自己已成厲鬼，會威脅到其他既人......佢一定會慷慨就義。武老闆......為左靜賢，為左宋師姐，為左昏迷不醒既同學，甚至為左媽咪本身!......我，準備好誅滅地慧。」

少年強忍起淚水，抬起頭來正視武允行，將握拳的右手放在胸口，默默說道。

「兩母子都一樣呢......好，你都一齊尼。」武允行微笑起來。
「允行!你......」秦伯似乎不想黃善容一同前去劉惠利大樓。
「善容係降妖使，亦係靜賢既男朋友，佢要履行自己既義務，更加有大義滅親既覺悟......非常好。」
武允行反駁道，這是黃善容負責任的表現。

「再者如果我地要好似溫室花朵咁保護佢，咁一開始我地就唔應該比佢做降妖使啦。」
「哼，我係投反對票架!」
「呀，Sorry我投左支持呢哈哈。」歐華向華淡笑了一下。

「哈，我當然都要去。」陳揚錫舉了舉自己的「手錶」，笑笑的道。
「課金仔......你塊面!?」葉明恩甚為擔心的道，因為陳揚錫的左臉上貼上了大塊的膠布之餘，還像中毒一樣的，有些發紫。
「明恩，頭先果隻殭屍指甲有屍毒呢......不過放心，好左只有少少傷口，我頂得住。」
陳揚錫苦笑，這少少的屍毒其實已經令他甚不舒服的，只是想起李靜賢，自己的傷又算得上什麼?

「預埋我一份。」宋榮烈低沉的說道。
「宋公子，你並唔係降妖使呢......」歐華向華苦笑，這有點強人所難呢。
「哼，又係你地話我既咩咩"氣"奇高既?再講，頭先果隻鬼比我質左成幾拳，證明我赤手空拳都打到啲鬼啦。」
宋榮烈不以為然的嘖笑，剛才一開始那鬼魂是挺厲害的，不過自己好像越戰越強。

「明恩同榮烈，甚至黃善儀......可以唔受陰氣影響而醒來，就證明你地潛在既"氣"好強大。」
秦伯拍了拍兩個認識的少年肩膀，語重心長的說道。

「秦伯咁講既話.....既然如此，我都要去。」葉明恩堅定的說。
「馬尾妹，你一個女仔就留低啦。」
「哼~!直男，男女平等呀依家!我比起一般既男仔都好打N倍呢，你同我定!」葉明恩裝是不滿的說。

「咁......你地仲未係降妖使，不過話唔定，咁都係一個試煉......」
武允行嘆了口氣，叫降妖輔打開另一道門，帶著年輕人進去。

黃善容一看，就等於是黃大仙祠的那個武器庫，盡是桃木劍，兵器，法器，和一堆千奇百怪的東西。

「呢道所有野都可以比普通人滅妖殺鬼，簡件就手既，去準備開片啦。」
武允行說罷，宋榮烈和葉明恩便一臉疑惑的進了去。而黃陳二人也拿上了把後備的桃木劍和一些法器。

不消一會，宋榮烈和葉明恩便挑了降妖用的武器。
宋榮烈挑了對用桃木做的拐棍;葉明恩剛拿了像藤球的東西。

「吓?你準備去打波呀?」宋榮烈有點不解的看著葉明恩挑的「武器」。
「超，又係善容師傳話所有野都可以打鬼，揀件就手既，佢最就手呀。」
「嗯，放心既然你地簡得到呢啲武器......就證明佢地都合適你地潛在既"氣"。」
武允行解說道，眼神閃爍了一下。

「話說回來，善容......你記得你暈低前發生咩事嘛?」武允行問。
「我只記得天滿似乎用左佢既必殺，要大家置之死地......係武老闆你地救左我地尼，多謝救命之恩。」
「你多謝錯人喇......小玉，你尼講啦。」武允行苦笑了一下，便把小玉叫了出來。
「善容~你爺爺上左你身，仲召喚出天上雷霆，一下就消滅左魃之將，救左大家呢!」
小玉雙眼發光，有點感慨的憶述給黃善容聽。

「咩話!?......我...爺爺!?」黃善容甚是驚訝，祖父附體在自己身上，這是民間俗稱的請神和扶乩嗎?
「善容，雖然我都係第一次見所謂既上身，不過你爺爺太OP喇掛?不費吹灰之力，一野秒殺左魃之將!」陳揚錫回想起，都十分驚嘆自己好兄弟祖父的強大。

「一心先生竟然可以召喚天上既雷霆，簡直已經好似神力一樣......武道長，一心先生生前一定係道法極高既道士呢。」
小玉亦是甚為驚嘆不已，能召喚天上既轟雷，不偏不倚地擊中天滿，這就如是達到神明的境界。
「嗯......」武允行點點頭，只是不知為何，他提起黃一心時總會有些難過的神色。

「咁，準備好啦嘛?」
武允行已經穿上了一身道士正裝，拿上桃木劍，身上口袋掛了各種不同的法器，活像殭屍電影中的捉鬼天師一樣。

「嗯!」
四個年輕人，懷著堅定的眼神，齊聲叫道。

(本章完)

係呀 好想繼續追落去

新讀者巴打，多謝支持

第28章︰【遇襲案篇】︰闖關

一準備妥當了，武允行和四個年輕人便快快乘車到調竟岭的劉惠利大樓。
劉惠利大樓乃是舊稱和俗稱，現為香城IVY專上學院的調竟岭分院，建築甚為巨大，當中的路徑和構造之複雜，據說令許多第一天上課的學生和來參觀的訪客都往往要迷路一段時間。
而如上次李靜賢所得知的情報一樣，現在整座劉惠利大樓都在裝修著，人影沒半個。尤其如果裝修是幌子的話，那連裝修工人都沒有了。

「尼，明恩，榮烈，痴尼到符係身啦。咁樣至少一般人暫時見唔到你地，而你地可以主動見到鬼魂。」打鬼滅妖的工作，不顯露於世人眼中為妙。
即使葉明恩和宋榮烈目前都不算是降妖使，只是既然要做著降妖使的工作，那也按降妖使的規舉來吧。

至於剛才，天滿本來就有肉體，沒陰陽眼都看得見;而地慧和地猛這種無形厲鬼能現於他們眼前，是因為靈體要攻擊有實體的人，不得不現型。
應說鬼魂和靈體可以控制自己現不現於人前，唯是陰陽眼能反客為主，主動看到鬼魂和靈體。

眾人一到，幾個降妖使已經在等著了，現在天雨連綿，他們都在掩處等待。
他們一見武允行，便都恭敬打起招呼。

「辛苦你地喇，如非事態緊急，我地都唔想要你地班後生仔臨危受命，尤其對手.....相當強大。」武允行看著這些年輕的面孔，略是感慨的行了個揖禮。
事實上，大部份的降妖使年紀都不大，那是因為降妖使適合從年少時就訓練，因此當中中學生至大學生的年紀是相當多的。
另一方面......這也是有生命危險的身份呢，只是一旦背負，就很難放下了。

「道長唔好咁講，大家既為降妖使，我地都唔想世間妖邪害人。」
一名看就是中學生的降妖使說著道，熱血滿滿的說。
「道長，大樓外好明顯被設下左結界，不過我分辨唔出具體係咩結界，麻煩閣下。」
另一名降妖使主動給出這樣的資訊，按他這樣說的話，看來他已經是將官澳區中最高等級的降妖使了，大概是中乙級吧，武允行點點頭。

武允行的目光隨之看了看東，看了看西，只用目測一會，他便知那邪道士在打什麼算盤。
「X，仲以為幾X巴閉......」武允行冷笑了一下。

說罷，武允行食指粘上符紙，往空中輕輕一指的，在符紙消失化掉的一瞬間，眾人竟聽到一聲像是玻璃碎裂的聲音，周圍的陰氣像是略略下降了些許。
「OK，個On9結界皮已收!各位，準備入去!」武允行抄起桃木劍，作了作手勢，
所有降妖使便變出了桃木劍，葉明恩和宋榮烈看在眼內，這超出物理法則卻在眼前的事實嚇得他們瞪大了眼睛。
「哼哼，你地都見識到呢個世界上真係有鬼囉，變下魔術有咩出奇啫。」
武允行笑了笑，雖然以一般人來說，的確是挺神奇的吧。

於是，武允行領著降妖使們，慢慢走到大樓地下的廣場中。這裹畢竟是敵人的地盤，
又會煉出魃之將級別的殭屍和厲鬼，其邪術法力想必亦高。縱使人多勢眾，都最好步步為營。

武允行來到廣場中央，便把桃木劍一下指插在地上，閉上眼睛，默默運"氣"。
「......感覺到了，果個邪道士同地慧應該係高處......事不宜遲，行啦!」
「嗯!」眾降妖使齊聲響應。

「哈哈哈哈......!」
「嗯!?咩聲?」
突然，全部人腦海中，像是被浮現了一把聲音，黃善容一聽，就是那「經理」的討厭笑聲!

「真係估唔到你地班降妖使會夠膽尼闖入尼到.......聽著，我只要無極之子，黃善容。」
「經理」冷冷的微微邪笑，隨之充滿了威脅的口吻。
「收皮啦你!善容同師姐條命，我地缺一不可!」陳揚錫憤怒的叫道，不管是處處受人覬覦的黃善容還是陷入險境中的李靜賢，作為好友和學弟的他都會保護到底。

「講得好丫，沒用既下丙保鏢~黃善容同李靜賢條命，我都缺一不可呢~」
「經理」倒是帶著一副嘲笑的口吻，諷刺陳揚錫這個下丙降妖使根本是個花瓶保鏢，
並且用回陳揚錫的話，帶著雙關的邪笑。
對他自己而言，李靜賢的性命，他本就志在必得。而現在黃善容自投羅網，就別想活著出去了。

「好喇，你地捱得我既見面禮再講啦。」
「經理」那討厭的聲音消失之際，突然廣場四方的地上都湧現了黑霧，一隻隻的被魔化，雙眼冒著紅光的遊魂野鬼現於眾人眼前，現在烏雲密佈還仍下著雨的，
沒半點陽光照在大地，使得遊魂野鬼都能肆無忌憚的在下午出現。

「X呀.....咁既數量未免太多喇掛!?」一個降妖使看著這排山倒海般的魔化鬼魂，有點震驚了，目測至少是以千計算的呀。
「吼呀!」冷不防的，一隻鬼魂已經張牙舞爪地朝葉明恩襲去。

「哼!」已經能看到鬼魂的葉明恩，用手上的藤球一下子請了鬼魂「食波餅」，鬼魂「食飽」後便燃出鬼火，瞬間上路。有趣的是，這藤球還會自動彈回到葉明恩的手上。
「尼啦，你班屎忽鬼!!!」宋榮烈亦不甘示弱，抄起手上的桃木拐杖，簡單粗暴的跟鬼魂打起了群架。

其他的降妖使一邊戰鬥，一邊看著，都有點驚訝這由武允行帶過來，好像連降妖使都不是的少男少女，跟鬼魂打起上來卻快狠準的，絲毫不怕。

「呢度有我地呢!道長大人，請你地速速上樓啦!」
一個較年長的降妖使建議道，這些鬼魂數目雖多，但畢竟就是雜魚級別而已。
這群降妖使的實力大概是中丙至中乙的水平，要處理成千上萬的雜魚要點時間但不至於幹不過，既然主腦在上層，都就讓武允行保留力量，讓大伙去和雜魚戰鬥就好。

「麻煩你地喇!行喇，我需要你地同善容一齊呢。」
武允行明白他的用意，點點頭，並馬上叫葉明恩和宋榮烈一同前來。

於是在其他降妖使和鬼魂作戰之際，武允行帶著四個年輕人，爬起樓梯，馬上速速前去上層。

「呢度有幾多層呀?」宋榮烈問。
「九層，不過聽人講，每層都好大，好多唔同既房間，小心啲唔好盪失路。」
黃善容謹慎的說，他聽李靜賢說過之後，自己也去查了相關資料。
「小善，課金仔......你地同李師姐就係一直暗地同尼啲妖魔鬼怪戰鬥呀?」
葉明恩一邊走著，一邊感慨的苦笑起來。

「比起我地，靜賢默默戰鬥左更耐呢......好喇，依家唔得閒多愁善感呢。」
黃善容也苦笑起來，自己成為降妖使才不到一個月的時間，而陳揚錫這一年打的都是小怪小妖，
至於李靜賢，她自己說過作為下甲級，自從中四時來了杏壇，她已經誅滅降伏過不小香城的大妖大魔。當時黃善容聽到她的經歷時，實在不敢相信她是個高中生。

眾人此時走的樓梯，是直通往五樓的，這可為眾人省了不少時間。
不過他們一到五樓，便見五樓那空無一人的走廊便又生成一堆惡鬼，一見活人至此，
馬上露出猙獰的鮮紅目光，渴求人血。好死不死的，通往六樓的樓梯在另一邊，
只是惡鬼肯定不會讓他們輕易前往了。

「唉，真係死纏爛打!」陳揚錫不滿的說道，化出了自己的金氣盾，準備硬闖。
「哼，等本小姐一個個送張紅牌比你地啦!」雖然手上是「籃球」，葉明恩卻說起足球術語。
「超，尼幾多殺幾多!」宋榮烈大聲一喝，便舉拐突進到鬼群中。
「水行術．打鬼雨!」

武允行和黃善容，師徒步伐一致的使出了打鬼雨，不過武允行使出的打鬼雨明顯強力很多，比李靜賢還略勝一籌。雙重打鬼雨之下，
有一半惡鬼都先被打掃乾淨了，剩下的都由陳揚錫，宋榮烈和葉明恩去撿漏。
也不得不說，宋榮烈作為身經百戰的不良不年和葉明恩最近練習拳擊和柔術的武術底子，這對歡喜冤家打倒了不少剩下的惡鬼。
而陳揚錫的金行劍法，當中有很多大範圍劈砍的招式，很合適應付一大堆敵人，這時讓他發揮是最好不過了。

「搞掂~!」陳揚錫吼道，此刻他有點小興奮，自己的實力真的有所長。不過他很快冷靜下來，現在可不是興奮的時候，李靜賢的小命在他們手中呀。
「Good，繼續行啦!」武允行微微一笑，便示意繼續前行。

-------------------------------------------------------------
「......你係咪失敗左?」
「沒，沒......」
在劉惠利大樓的第九層，一個四處皆壁，仍在裝修的課室，傳來了兩把男聲。
一把就是「經理」的聲音，可是如今的他，莫名低聲下氣了不小。
「李靜賢仲未死呢。」
「大人放心.......佢唔會有好耐命。」「經理」再次邪笑起來。
「然而，魃之將竟然被誅滅......你個蠢材點做野架!!!」
「呃大人!......大人，請聽我解釋!天滿被誅滅的確係在下始料不及，只係......係黃一心附身於無極之子身上呀!」
「經理」聽到電話的另一端傳來對魃之將被誅滅的不滿怒吼，嚇得說話都發抖起來了。
他快快便趕緊解釋，並說出黃一心當時曾附身於黃善容身上的事。
「黃一心!?.......此話當真?」電話的另一端，似乎也驚了一下。
「在下又豈敢欺瞞!反過來說，如果唔係黃一心，憑李靜賢一個下甲，本事再大都殺唔到天滿呀。」
「......總之，好好完成你既事，否則......」
「小人明白......」

「經理」放下了電話之後，露過一絲恐懼的神色之後，便突然狂笑了起來。
「哈哈哈哈......無極之子，你係走唔出我五指山架。」

每到了更高一層，那些冒出的鬼魂便越是強大，開始讓四個年輕人有點招架不住。
「吼!」
現在已到八層，冒出的是一隻隻穿著盔甲，手拿血刀的鬼魂士兵，這一比起之前遇見的，他們強大得多。

葉明恩剛扔出了球，另一隻鬼魂士兵便已揮刀在前，葉明恩一驚之下，就下意識一下秦伯教她的防身術來接著刀刃......

幸好，武允行給她和宋榮烈貼於身上的符咒，有使一般人都能有捉到靈體的效果，加上......
「呵!」葉明恩一下快速繳械，把鬼魂士兵大力推走，她的雙手也閃過了一下的"氣"。
「小心!」又另一隻鬼魂士兵揮刀就向葉明恩，宋榮烈便先左拐一擋，右拐一打，把鬼魂士兵打得魂飛魄散。

「榮烈!Thank you......」葉明恩鬆了口氣，想向宋榮烈道謝。
「哼，唔生眼既馬尾妹......哇X!!」
「榮烈!!?」
宋榮烈的背一下子被砍了一大刀，一下讓葉明恩見到了有血濺出。

「X你個臭街!!!」宋榮烈倒沒喊痛什麼的，反而憤怒的更猛烈進攻。
武允行看在眼內，如同小玉的描述，宋榮烈好像越是受傷，他那不自知的"氣"反是高漲。現在雙臂和雙拐冒出紅光的他，把一隻隻鬼魂士兵打倒。

「善容，睇著!」陳揚錫舉起金氣盾，替黃善容擋下了幾刀，硬是用力把鬼魂士兵推回去。
「Thank you!」黃善容簡短道謝後，掏出了鎮妖槍，靠著陳揚錫的掩護，一槍一槍就瞧它們的頭部射去，中槍的它們甚是痛苦。

「好，看招!」陳揚錫見狀，先收起桃木劍，拿出一些像古代銅錢的東西，一下投去鬼魂士兵上，將其誅滅。
這些是「金錢鏢」，降妖的法器之一，故名思義就是銅錢狀的飛鏢，殺傷力比驅魔子彈還大，不過要用人力投擲，穩定性沒鎮妖槍好，而且純金打造的緣故，造價不菲呀。

這對好兄弟就互相掩護起來，陳揚錫為黃善容抵擋攻擊和「執雞」，黃善容為陳揚錫遠攻擊退來襲的鬼魂士兵。

「哼，係時候學多啲野喇善容~......火行術．東風點火!」
武允行舉起一張黃紙，運出火行的氣息，一下子像是一頓熱風爆發，隨之一堆鬼魂士兵像是燃燒了起來，有些直接被誅滅，有些較強的，身上盔甲亦被燒毀了。

「火行氣的特點就係猛烈既破壞力，將對手既防禦瓦解，依家應該好啲對付喇!」
剩下的鬼魂士兵沒了盔甲，黃陳二人使用法術都可以消滅了，效率提高了不少。

經過一場惡鬥，總算把鬼魂士兵的收拾乾淨了。

「呼......稍作休整啦，榮烈仲受左傷呢。」四個年輕人顯出疲態了，武允行便叫他們休息一下。靜賢的性命要爭分奪秒沒錯，不過要有一副好狀態迎戰亦重要。
「係呀榮烈，你受左傷!有帶繃帶嘛?」葉明恩馬上看了看宋榮烈的背，一大把刀連同上衣，在表皮劃出一大道痕。

「沒呀。」
「哼，你呢個淨係識打架既粗人真係丫!膠布唔係萬能架~」葉明恩裝是抱怨的說，其實剛才車上時，降妖輔把便攜的醫療包交給四個年輕人，可宋榮烈沒拿，說戰鬥背著東西可不方便，拿了他最愛的膠布便算。

葉明恩也不傻，看自己口袋有些位置，下車前把剩下醫療包當中的一些繃帶和小型消毒噴霧拿走了，果不其然，這的確是會用得上的東西。
黃善容見此，淡淡一笑，自己青梅竹馬也有這樣心思細密的一面呀。

「小善，你幫佢綁啦，噴層消毒劑係傷口先呀。」葉明恩請黃善容替宋榮烈包紮一下，黃善容點點頭。
「呵，平時咁男人婆既馬尾妹會怕羞呀?」宋榮烈有點苦中作樂的笑道，便脫下了上身衣服，露出了壯實的身材。
「我再講多次，我係Sporty既少女，唔係男人婆!你先係粗人，兼直男呀!」葉明恩鼓起了小臉，便也坐起來休息。

「......靜賢，你一定要撐著。我唔會比你有事架......」
替宋榮烈包紮好了，黃善容便坐下休息。少年閉上了眼睛，默默的為李靜賢祝禱。

「哈，善容你頭先下下都Head shot呢~你果然進步好多。」陳錫揚給他打了一下氣，剛才他們能互相掩護，相當不錯。
「呀，我就怪唔得你去探險樂園，咁叻掂銀仔啦~」黃善容也淡笑了一下，瞧他扔起金錢鏢有板有眼的，
怪不得在「探險樂園」這種室內遊樂場的「掂銀仔」攤位，他不時就扔中些大獎。

休息了二十分鐘左右，五人再度出發。這裹已是第九層，最高之處了。

「......反而最高之處沒妖邪出沒?嗯......」看著安安靜靜的第九層
武允行反感覺可疑，不過他肯定邪道士要不在這，不然就是真正的頂點—天台。
「武老闆?」
「先打個冷啦。」

眾人一同行動，不過走遍了第九層的各處，包括所有房間，是人是鬼都不見影。
「......條友淆底走左?」陳揚錫這樣想道。
「唔會，以真道會既作風，如果個邪道士捉唔到善容，佢有沒命仔都係問題呢......」武允行冷笑，真道會的殘酷不仁是包括自己人的。

「不過，點解沒上天台既樓梯既?」剛才葉明恩汪意到了一樣奇怪的事，就是她看了好幾眼都不覺有上天台的樓梯。

「嗯?明恩，真係?」黃善容問。
「嗯，我都注意到，所有位置，沒一度係去天台呢。」宋榮烈亦如此確認。
「哦~平時粗粗魯魯既宋生竟然觀察到呢~」葉明恩說笑的挖苦宋榮烈一下。

「哼，你以為我打架真係得一股蠻力呀?我自問可以短時間就觀察到對手既套路，然後針對佢既弱點攻擊。」
宋榮烈的說得倒很平淡，他從心底都不認為這是值得自信的優點。
「哼，係我睇你都不過係亂打一通呢......我諗宋師姐比左好多啟發你呢~」葉明恩感慨一笑。
「哈，你講笑呀?」
「宋師姐係女籃隊長既時候，佢就成日溫柔咁教我地，多啲去觀察對手不同既細節，往往就係致勝關鍵。」
「......呀，我既失魂魚家姐有咁犀利麼?」
「當然!我地當時連Band1啲女籃都唔夠我地打呢，學校甚至比左獎杯比宋師姐架!.....呀.....」

黃善容知道葉明恩提到了女籃的事，自然又想起宋慧祈的腳傷，難過了起來。
宋慧祈受傷而不能再做運動後，杏壇校方為了慰問和肯定她對女籃能奪得學界冠軍的貢獻，學界冠軍的獎杯就送到了宋宅之中。
正常而言，這該要在杏壇的收藏櫃中，用來給家長和訪客「Show off」用。不過校長當時就說︰
「獎杯不過係件死物，佢所代表既學校榮耀唔係都係由同學爭取番尼咩?宋同學如今發生咁事，女籃隊上下都同意將獎杯交比宋同學，我睇唔出有咩反對既理由。」
當然，後來還是造了個獎杯的仿製品，放在收藏櫃中。

正想安慰一下她時，宋榮烈拍了拍她的背。
「好喇，家姐講過N咁多次，即使依家再做唔到運動，佢都唔後悔，因為明恩既是佢既摯友，更加係佢最值得驕傲既師妹。你成日一提起女籃啲野，就苦過弟弟咁樣，你唔煩我都煩啦。」

嘛，別具一格的打氣，不過宋榮烈也說出了宋慧祈對葉明恩的看法︰最值得驕傲的學妹。

「嘛......我都係將家姐打波既心得變成打人啫。」
「唉，你丫~」葉明恩恢復了笑容。

「.......後生仔們，你地再好好休息啦，訓陣較都得。」
武允行突然如此說道，把一堆硃砂末灑在地下，畫出一個陣。
「嗯?點解呀武老闆?」
「聽明恩同榮烈講，咁我明白發生左咩事......」

「我地身處係迷陣，我要施法解開佢。」

(本章完)

第29章︰你，即是我的驕傲

一位少年，在一座古老的小廟中，拿起桃木劍，誠心地朝神像行揖禮。
「鍾馗爺......一心即使不再是降妖宗弟子，我亦不忘降妖宗既誓言。我必保護村莊，保護世人不受妖邪所害。身死無悔......」
「若上天認同我既決心，請助我一臂之力.......」

說罷，一陣陰陰冷風就傳來了。

「喂，佢地應該就尼喇......」
一把陰冷的聲音傳來，聽上去卻有種興奮的感覺。
「哈，知道知道~我準備好喇。」
感受著陣陣的陰氣，少年卻微笑了，一副豁達自然的樣子。

少年穿著道袍，從拿起一個連著面具的奇特頭盔，戴在頭上。
隨後，他緩緩拿起一把有著劍鞘的桃木劍，拔出了劍。

「亦都係時候，試下修煉既成果喇......」

----------------

「嗯......」
「......做咩呀妹妹仔，你唔休息咩?」
已經畫出法陣，打坐運氣，閉上雙眼的武允行，知道葉明恩一直在好奇的看著他，便笑了一下，打趣的問。

當時眾人聽到這處是迷陣時，都震驚不已。不過老實說呀，即使他們焦急的想幫忙亦好，四人也幫不上忙的。武允行見此，便乾脆叫他們休息一番，反正直到那個邪道士被打倒之前，他們的戰鬥便不會結束。
要解開這個使用了強力邪法的迷陣，即使是道術高深的武允行也需要花費不少時間，他就叫年輕人讓身體回復一下狀態。

「比起我，佢地辛苦好多呢......」

坐著的葉明恩苦笑的朝向三個真的睡起覺來的男孩子，漫不經心的玩起了手上的藤球。

雖說他們是一路打上來，可是她能感覺到三個男生都有意無意的去保護她這個唯一的一點紅。
這三個男生，一個平時柔弱，一個平時滑稽，一個平時粗魯，可衝在最前面戰鬥和保護朋輩女生都毫不猶疑的，實在讓她有點感動和敬佩。

黃善容好像做起什麼夢來，嘴巴喃喃自語些什麼別人聽不到的話，感覺睡得不太好。
於是，葉明恩脫下了自己的運動外套，包成枕狀並輕輕讓黃善容睡在枕上，讓他睡得能安穩一些，更好的休息。

「聽靜賢講，明恩你已經識左善容有十二年呢。真係難得，十二年都咁好感情。」
閉上雙眼，正運氣解陣的武允行，感覺到葉明恩的細心之舉，倒是「不專心」地向葉明恩打趣說道。

「哈哈~係呀武大叔，真係希望我地大個之後，都可以繼續咁好感情呢......」
葉明恩微微一笑的回應，如果可以的話，她真想跟黃善容保持著這份感情。
「嘻，我既好徒弟真係身邊美女如雲呢~靜賢，明恩，小玉~」

「美女?李師姐係，我唔敢當呀。小玉?......呀，係你地講既守護靈，陪左小善有成十年既女鬼?」
葉明恩當聽到青梅竹馬原來和一隻女鬼相識足足有十年之多，她當下才明白，黃善容說自己是陰陽眼的事是真的。她也感慨的想著，這宅男呀，平時朋友就他們幾個，社交不多，卻能交到一個「鬼朋友」。

「嗯......小玉呀，你唔介意就陪明恩傾下計啦，我真係要專心喇。」
武允行笑說語畢後，便轉了幾次手勢，專心致志地解開迷陣。

小玉從玉中現身，因為符咒的關係，她便看到小玉，一副乖巧害羞又略帶點楚楚可憐感覺的少女，看上去模樣跟大家差不多是十六十七歲的年紀。

「明恩小姐，初次見面~」小玉有禮的打起招呼，第一次以「真身」和黃善容不時提起的鄰家青梅竹馬見面。
「哇，好可愛呀!你好呀，小玉~」
葉明恩這時掛上了開朗的笑容，如此可愛的守護靈，跟那些要兵戎相見的鬼魂真是差遠了，最初她想像小玉的時候，還以為是像什麼日本恐怖電影那些「貞子」「伽椰子」之類的呢。

武允行似乎早就已經循入冥想，除了呼吸就一動不動的，而三個男生靠牆而睡已經快一小時了。甚至，陳揚鍚越睡越熟的，還打起了呼嚕起來。

讓在這段時間內，聊起了「女生閨房私話」的葉明恩和小玉感到無奈，不過她們只是淡淡苦笑，沒有一絲抱怨的念頭。

「小玉，你原來同小善同居咁耐呢~哈，雖然我比你早兩年識小善，但係你應該同佢相處既時間更多呢~」
葉明恩聽過小玉十年來和黃善容的生活時，她不自知自己有點羨慕的說。

「嗯......計落應該都係明恩小姐更多呢，我話就話當時係黃宅既"住家鬼"，但係就算善容唔洗番學都好，我都只會係夜晚同善容見面。」
「明恩小姐，你從幼稚園就同善容一樣既學校，你地係日間相處既時間肯定比我多啦~」
小玉這還真帶點傻氣，就認真的算了算，她感覺葉明恩還是比自己和黃善容相處的時間更多呀。

「嘻嘻......有沒見過小善係房做啲男仔會做既野呢?」葉明恩有點壞笑的問。
「男仔會做既野?......呀，呀~」小玉想了想，才意識到葉明恩在暗指些什麼，尷尬的笑了笑。
「不過真心呀，善容又真係沒做過呢~佢只會打機同上網呢，咸濕野佢完全掂都沒掂呢。」小玉那傻乎乎的語氣，也不像是說假的。

「哇，之前講笑話佢連旗都未扯過，竟然係真呢~」葉明恩忍著笑意，這黃善容還真是宅出個性冷感嗎?他這名字和樣子還顯得有點男生女相的，之前就有同學笑說黃善容是不是「HEHE」來著，幸好李靜賢無意中給他洗脫嫌疑了。

「哼哼，反正善容都已經試過同靜賢小姐一齊訓呢~」小玉爆出了一個「驚天秘密」。
「What......What!?」

「呀......就係宇面上既意思呢，當時善容感冒發燒，就係靜賢小姐屋企訓呢。
果晚，善容訓唔著，靜賢小姐就陪佢訓，仲一路照顧佢呢~」小玉看葉明恩，很明顯她想到別處了，便笑笑的解釋。

「原來係咁......有時真係難以想像，佢地識左短短時間，就已經咁恩愛呢......」
葉明恩了解之後，露出了一個苦笑。

「因為佢地都係可憐既細路呢......而且我諗，靜賢小姐的確鐘意善容呢種對女仔用情至真又專一既好男仔呀~」
小玉有些感慨的說著，之後便說起了她更多有關李靜賢的事︰
「雖然靜賢小姐沒直接講......不過佢幫我沖涼時講過，自己既父母從初戀情人到組成家庭，佢地都恩恩愛愛，彼此學對方既語言同文化，簡直係模範夫婦中既模範夫婦。」

「甚至......李伯母過左身之後，李世伯都用情專一。靜賢小姐講過，有唔少爸爸女同事都想做佢後母呢，結果李世伯都嚴詞拒絕，話佢沒可能識新既伴侶，更唔會再婚，因為佢心中既唯一，就只有天上既亡妻。」
藉著小玉的口中，葉明恩開始知道了李靜賢的家庭事。

「係呀.......咁講既話，小善既父母都一樣呢。」葉明恩感慨又微妙的笑著，小時她見過幾次黃氏夫婦，都是對鶼鰈情深的恩爰夫妻。

也因如此，才使黃善容亦有類似愛情觀吧。
像他亡父黃義心一樣，一個對伴侶專一，對家人無比溫柔和熱愛的好男人。

「所以，向上蒼祈求，靜賢小姐千祈唔好有事呀......」
小玉說著說著，想起了現在應該飽受痛苦的李靜賢，難過的為她默默祈禱起來，葉明恩亦如是。

「呵!!!!!!」
兩人才剛閉上眼睛不久，武允行便突然一聲大喝，把大伙都弄醒了。

「武叔叔?」「武道長?」「武老闆?」
四人不約而同的叫著他，正想看看發生什麼事。

「哇!!??」
突然之間，少年只感覺眼前閃光一晃，暈眩了一小陣才緩過神來。

「咳咳......我得左喇，迷陣解開喇......呢到係真正既九樓。」
「嗯......武老闆!!?」
武允行正宣告他成功破解迷陣，眾人看去，他卻口吐鮮血，大呼大喘，額上滿是冷汗的坐倒在地上。

「Oh my god......武老闆你點呀!?唔好有事呀!」黃善容相當焦急和擔心，馬上扶起了武允行。
「哈哈......唔洗擔心，只係個迷陣......當中包含左強力既陰氣咒，我硬食曬所有陰氣呢。」
武允行苦笑的，叫年輕人不要擔心，的確陰氣使他現在十分虛弱，不過如果他不這樣做，迷陣亦破解不了。
「睇尼，佢對我做足針對呢......我估靜賢兩個月前破除杏壇既陰陣時，都係尼個邪道士落既陰氣咒。」
武允行開始咳嗽了起來，就如當初李靜賢破除杏壇陰陣時，有股陰氣入侵了她的身體一樣。
「食啲退燒藥先啦......」黃善容看醫療包中有些成藥，打算先給武允行「打底」。

隨之，一陣陰氣襲來.......

「X.......」武允行感覺不妙，眉頭皺了一下。

-咻!-

「嗯呃.......」
「武......武叔叔!?」
一把血劍，就飛插去武允行，要不是他自己閃了一下，恐怕就直插心臟了。
可是，肩膀上插著了劍，這傷口對已經體虛力弱的武允行真是受不了了，一下就昏了過去。
「武大叔!......堅持著...」葉明恩扶著昏迷中的武允行，緊張得喘不過氣來。

「哈哈哈哈!!!」
那討厭的笑聲又來了，這次是在九樓的廣播中傳來。
「可以尼到呢一度，我必須要敬佩你地五個，一位Outdated既死剩種道士同四位無有識死既後生仔。」
「混帳!你條X街有種就死出尼!」黃善容怒吼的說。
「無極之子，好明顯我唔係一個有種既人，而你地就有勇無謀呢~依家武允行變成咁樣，就比你地見識下地慧既新力量......係死前一刻呀!哈哈哈!!」

「經理」在廣播中嘲諷回去，便瘋狂的笑道，預告著地慧的到來，便是眾人的死亡預告。
如果說原本的武允行還能和地慧打個五五開，那現在虛弱的他不可能的。
至於四個年輕人，兩個下丙，兩個連降妖使都不是的少年，怎可能打得過經他再強化的地慧。

「.......可惡」
遠望前方，一個熟悉的身影就在眾少年眼前。
黃善容變出了桃木劍，懷著痛苦的心和複雜的眼神，看著前方遠端的那眼冒紅光，眼睛比之前更顯得冷血的......

「......佢係地慧，佢係地慧，害人既厲鬼......」
「善容......」小玉亦甚是難過和，她不知要如何安撫這樣的黃善容。
他目無表情在看著地慧，像是無意識的不斷催眠自己般喃喃自語，而他握著劍柄的手，都快握出青筋來了。

雖然說黃善容說他已有心理準備誅滅地慧......可別說是他，自己亦不想和「黃太太」要兵戎相見，至死方休。

「......明恩，麻煩你先幫武老闆處理傷口......發生咩事都好，唔好理我地。」
黃善容如此淡然的語氣，葉明恩還是第一次聽。而三個男生，不約而同的拿起各自的武器，把武允行和葉明恩都護在身後。

「嗯......」雖然很想和男孩子們一同作戰，不過現在得要安置武允行，葉明恩點點頭，默默而快快的為武允行治療。

「......黃姨姨，得罪喇。」三人緩緩走前，陳揚錫擺出難過的表情，化出桃木劍和金氣盾。
「唔係，佢係地慧呀!......」黃善容開始有點歇斯底里起來，小玉趕忙讓他冷靜一點。
「佢地竟然利用你媽媽作為害人既鬼......真係連人渣都不如。"棉花糖"，我會助你一臂之力。」
見此場面，宋榮烈同情了黃善容起來，語罷便舉起雙拐，一臉認真的看著眼前的女鬼。

地慧那充滿紅光和陰氣的雙目冷盯著三人，化出了雙手各化出了一把血劍。

「好喇，地慧......郁手啦。」

「哇呃!!!!」
在「經理」一聲令下，地慧便迅雷不及掩耳的雙劍刺向黃善容，幸好陳揚錫又為他擋下攻擊，
只是這驚人的威力，使金氣盾已經粉碎了，還把兩人都打後了一點距離。

地慧快速追擊之際，這次宋榮烈便介入了戰鬥。然而，如「經理」所說的，地慧強大了很大，哪怕宋榮烈之前就和她有「一拳之交」，可他能感覺出這女鬼可不是地猛那級別的。她的動作，快得自己都有些跟不上了。

「呃呀!!X.......」
一下無情的劍刺，就刺在宋榮烈的腹部。
「榮烈!!」
陳揚錫和黃善容馬上拉開了地慧，和她扭打了起來，可是地慧隨之快速的幾劍，連劍影都沒見到，兩人便滿身是血的，痛苦的倒了在地。這揮劍的速度，都可以畢敵拿出百分百實力的李靜賢了。

「嗚呀......」
「.......」
看著滿佈血痕，痛苦在地掙扎的黃善容，地慧只是冷冰冰的瞧了他一眼，就準備要痛下殺手......

「呃呀!!.......」
「......課...課金仔!?」
同是滿佈血痕的陳揚錫，用了吃奶般的力，才爬到黃善容身上，為他擋下一劍。
地慧一把拉開了他，可他隨之就一把抓著地慧手上的血劍，陳揚錫手心的血流在緋紅的劍上，毫不起眼。
「......黃姨姨，佢......佢係你個仔呀~.......你唔認得我......都至少記得善容呀......」
已經身受重傷的陳揚錫，竟然強忍痛苦的淡淡苦笑起來，向毫無表情的地慧喊話。

「又想尼真情對話呀?哈哈哈哈我已加強左控制既法術，你地叫破喉嚨，佢都記唔起自己係羅善柔架喇哈哈哈哈!!!」
「經理」馬上在廣播中嘲笑陳揚錫的行為，就著剛才地慧抗令的表現，「經理」給她施了更強的陰邪之術。

現在，她已經不會記起自己是羅善柔了。

地慧便一腳大力把陳揚錫踹開，繼續想一下劍刺向黃善容.......

「黃姨姨!!!」突如其來的，安頓好武允行的葉明恩，一下子抱著了地慧。
「佢係小善!小善!你既容仔!黃善容!」葉明恩激動的大吼起來，她不忍心看到他們之間竟要母子相殘。

「明恩!......危險呀!」黃善容反叫她不要靠近地慧，「媽媽」已經認不出自己和葉明恩了。

「......呃呀!!!......黃...姨姨...」
地慧一下便掙脫開葉明恩，隨之一手扼實了葉明恩的脖子，把她整個人高舉起來。
可是......少女的眼中，只是難過的流出了淚水，呆呆的看著地慧。

「黃...姨姨......醒......下.......啦........」

........
........

容仔~!

「.......!」

「咩話!??」

透過閉路電視，「經理」看到了他不敢置信的場面。就是地慧竟沒有任何閃躲，即使她背對著黃善容並抓著葉明恩，她亦應感覺到桃木劍朝她襲去呀。

「........」
少年的血和淚，融在一起的，滴落在地上。

他，親手把桃木劍刺在厲鬼「地慧」的心處......亦即是，他的母親。

「祝你生日快樂~祝你生日快樂~祝你生日快樂~~~~」
「祝~容仔~.......生日快樂~!」
「哥哥生日快樂~!」
「哈哈~呼~」

剛剛十六歲的少年，在母親和妹妹的祝福下，他滿心歡喜的輕吹一口氣，吹熄生日蛋糕上的蠟燭火苗。
少年的生日在八月八日，聽上去真是個好意頭，不過這是所謂的「西歷」吧?算了，意頭好就行了，管這麼多呢?
少年和妹妹的生日都很特別，他們都是剛好凌晨零時幾分左右，剛過新一天時出生的，當中妹妹的生日更是一月一日，使得她這個抱在懷裹的小嬰兒還上了一下新聞。

「容仔~今年許咩生日願望呢?」母親微笑的問道。
「我......」少年漸漸睜開眼，有點複雜的微笑起來。

「我想從此以後，要好似爸爸一樣，要照顧同保護到媽咪同善儀。」
少年說出了十六歲的生日願望。

「唉呀......容仔，做咩許呢重奇怪既願望呀~?」母親聽罷，微微苦笑又感慨的看著兒子問道。
「因為，我開始大個喇。」
少年繼續這複雜的微笑，一邊已經切了蛋糕，把蛋糕先分給母親，然後把一大塊蛋糕分給了看見蛋糕就雙眼發光的妹妹。

-------------------
「容仔~」
「嗯，爸爸，咩事呀?」
「小六畢業囉~要去中學，開始大個仔了呢~」
父親那猶如耀眼陽光的笑容，對著拿著小學畢業證書，剛剛放學的十二歲兒子笑道。
「嘻嘻~」
「容仔~......如果有一日，爸爸唔再係你地身邊，你會點呀?」
「吓......爸爸，做咩問埋啲咁奇怪既問題呀~?」少年有些愕然，這道問題，未免過於沉重了吧。

「因為，爸爸既工作同身份，係要拼上性命去保護其他人既呢~當然我唔會希望會有咁既一日......」
「可能對容仔咁講有啲言之過早，只係，如果萬一真係咁樣......容仔，你一定要代爸爸守護好善儀同媽咪呀。」

「嗯呃!......咳咳......」
地慧被桃木劍插中心處後，便放開了葉明恩，葉明恩一下掉回到地上，自然地大力呼吸起來。

少年安靜了，默默不語，一直握著劍柄。
正常的話，誅滅如此的厲鬼應該要追加"氣"來保證一擊必殺，尤其他只是個下丙級的降妖使。

可是......萬般思緒湧在心頭的他，才發現在要誅滅地慧的一刻，實在使不出一點的"氣"來......

「......呀!!!!!!」
黃善容湧出了眼淚，大吼一聲，使力把劍往地慧的身體一推，痛苦不已的地慧便倒了在地上。

「......呼呃，呼呃......」
明明過程其實比想像中簡單許多，反正硬吃了地慧的狂刀亂舞後，忍著疼痛不已的身體，爬起來把桃木劍一下插到地慧的胸口，連他自己都沒想過如此「順利」。

以之前面對無臉鬼魂的經驗，地慧理應會馬上躲過去，他完全是賭一個成功率可能連百分之一都沒有的機會。
只是，黃善容看著倒地的地慧，他大口大口的喘息了起來，持劍的手震抖不已，僵硬的看著地慧。

這也許是第一次，也願是最後一次.......他將桃木劍插在一隻厲鬼的胸口時，他的「心」卻仿如忍受著一樣的錐心之痛。

「善容......」小玉現形，她難過的從後抱著黃善容。正如武允行在降妖府時所說的，要他親手誅滅自己的母親，這是何其殘忍的事。

黃善容那雙流淚的眼睛，目光完全沒看著地上躺倒的地慧，正想轉身離去，到同時身受重傷的陳揚錫身邊......

「......容仔......」

「呃嗯......」
少年寧可他幻聽了，這就是他母親溫柔呼喊的聲音......不會的，身後的女鬼應該就要被鬼火燒得魂飛魄散了。

「善容......你轉過身啦。」
可是，小玉淡淡的叫他轉過身來，少年相信守護靈的話，緩緩的轉過頭去。

少年就驚見，「地慧」的紅衣和血劍被鬼火燒去，身體就顯出了一套家常的主婦衣裙，她雙眼睛不再發出紅光。

這就是媽媽的眼神!

「......媽咪!!嗚嗚嗚!!......」
黃善容一瞬便眼紅了整臉，淚水像噴泉一樣的，一瞬就對已經回復了原本面貌的媽媽下跪起來。
「......容仔...容仔...」
已為靈體的羅善柔看到了自己哭喊下跪的好兒子，眼角泛起淚光，感慨無比的苦笑。

「媽咪......做左好多不可原諒既事呢...我不知要點彌補我既過錯......媽咪竟然仲想殺左善儀同你...嗚嗚...」
羅善柔痛苦地流出了眼淚，解除了控制之後，她仍記得自己作為「地慧」時的記憶，她作了太多血腥之事，甚至還差點要手刃自己最疼痛的小女兒。

「唔關你事架!!!係真道會!真道會控制左你!呢一切一切，絕對唔係媽咪既錯!!!」
黃善容輕輕抱起了躺臥的母親，甚為激動的說最近發生的一切，以至剛才的戰鬥都好，都絕非母親之過。

「......乜野"無極"?...我......只想我既乖仔乖女可以平平安安咁長大成人，幸福咁生活呀......」
流淚不止的羅善柔，咽哽的說出了對兒子身上力量的無奈和不解。
從小到大，她和丈夫，還有老爺和奶奶都從不要求兒子和女兒要如龍似鳳，只要平安長大，當個老實的好人，能安穩幸福的生活便行了。
「無極」之氣......不管它到底有什麼重要，有什麼樣的力量，她只知這會讓兒子飽受覬覦，走在刀山火海之上。
為什麼上天要讓兒子有這種力量?甚至，連她自己死後都要被那些卑鄙小人控制，去取自己兒子的命......

「......我都唔知點解偏偏係我......」
黃善容同是流淚不止，充滿無奈和不解。
「.......黃姨姨!?」
葉明恩緩過神來，便見滿臉通紅又流淚的黃善容，正跪下並抱著化為靈體的羅善柔，快快上前一看，正是她所認知，那溫柔的「黃姨姨」呀。

「明恩~......多謝你令我清醒。」看到一臉難過的葉明恩，羅善柔感慨的淡淡一笑。
沒錯，當時葉明恩的一番話和熱淚，使她有一下的清醒。所以.......兒子才能把桃木劍插到她的心臟處。

「.......黃姨姨，黃姨姨...」葉明恩也流起淚來，她認知的黃姨姨回來了......可她已是鬼魂。
「明恩，.多謝你照顧容仔，保護善儀......果個遍體鱗傷既女仔，係容仔既女朋友?」
羅善柔想起了醫院的事，便這樣問道。

「係呀媽咪......我地識左唔係好耐，但係佢係個好女仔，我亦都好愛佢......」
「我知。我實在好對唔住......只係，佢會為左你，保護善儀，保護明恩......佢一定好愛你。哈哈......容仔，我既未來新抱叫咩名呀?」
羅善柔想起她劍刺向自家兒子女朋友，甚為自責的痛苦說著。
不過，她亦明白了，那個女孩子會為了兒子，連他身邊人而都會一同保護，甚且為此甘願捨身。
這樣好的女孩子，羅善柔短短時間已認定她是心中的未來媳婦，反正她之前就相信要是兒子拍拖了，肯定是個用情專一的好男生。

「李靜賢......李．靜．賢~」
黃善容溫柔的，在母親耳邊說起李靜賢的名字。
「李靜賢...真係一個好聽既名~」
「......係呀。」黃善容想起，當他第一次和李靜賢見面時，和母親說了一模一樣的話，不禁在苦中微微一笑。

「呀，仲有呢位幽靈小姐......多謝你，保護我既善容。.....你叫咩名呀?」羅善柔目光轉到小玉身上，掛著微笑，衷心的感謝道。
「黃太太，我叫小玉。善容自六歲以來都一直照顧我，視我如家人一樣......請你放心，我一定會好好保護善容架!」小玉苦笑起來，向羅善柔自我介紹一番，之後誓說會保護好黃善容。
「原來係咁......」

「......?...」
此時，黃善容才發現，母親的身體開始化作一點點光屑，換而之......即使母親回復正常，即使沒有鬼火，她亦要魂飛魄散了。

「容仔......係咪善美照顧緊你同善儀?」
「係呀係呀!......」黃善容有點悲喜交集的哭笑道。

「咁我就放心喇~善美一定會代我好好照顧緊你地兩兄妹!.......」羅善柔同樣的哭笑，她意識到自己「命不久矣」了。

「嗚.......唔好，唔好!......我...我仲有好多野....有好多野想同媽咪講呀.......我唔想媽咪死呀!!!」
黃善容痛哭了起來，有點語無論次的咽哽說道。

明明母親回復正常了，為什麼她仍要消失......要他看著母親二度逝去，這種痛苦......他寧可真讓自己死掉算了。

此時的羅善柔已只剩上身，感覺到兒子的熱淚不斷滴在自己的臉龐上。

痛哭的黃善容，隨之感覺到母親那溫暖的右手，正如兒時一樣，溫柔的輕撫自己的臉龐。明明陰氣應該是寒冷的......可是，少年實實在在的感受到溫暖。

少年一看，母親露出了她那一向溫柔又親切的模樣，除了眼睛不禁地流出淚水外，和平常看見的她無異。

「真係好......至少，係我走之前，可以再見到我既乖仔.......」
「容仔......大個左好多，會好似爸爸，去保護其他人呢......」

「善容，你，就係我既驕傲呀。」

「.......」
黃善容的淚水，已經只會滴落在自己的大腿和地上了。

「......善容，大家。」醒來的武允行強撐起精神，忍著傷痛，走了過來，輕輕拍在這可憐的少年肩上。
雖然他昏迷了，但從氣息之中，他大概知道發生什麼事......從理性上，地慧被打倒是最好的結果;可從感性上......為什麼偏偏是黃善容來做呢。

「.......好喇，我地要幫課金仔同榮烈療傷。」
黃善容儘管仍流著淚，可他知道有同伴都受傷出血了，不能讓自己沉倫在悲傷之中。
心情同是沉重不已的葉明恩，也是呆呆的點點頭，就去扶起宋榮烈，和陳揚錫一起準備包紮。

「......武老闆，地慧已經被誅滅喇......你同大家既身體都不宜作戰落去，我地撤退先啦。」
黃善容一邊給昏去的宋榮烈包紮，淡然的建議道。至少，這下李靜賢，宋慧祈和其他同學的殘留陰氣應該會消失了，那個邪道士就暫且不管，不失為一個最安全的方案，
反正聽說「司」很快會來香城，交給他們處理吧。

「......嗯，雖然係唔忿氣，不過有道理。」武允行同意了。

突然，有一聲電話響起，是武允行的。
「喂，好消息，地慧死X左喇，靜賢好啲未呀......」武允行特意開了揚聲，讓年輕人們都聽見通話內容。
「地慧已死?.......但係，李姑娘情況好似仲差左喎!?」另一把黃善容不知的老人聲，焦急的說道。

「咩話!??講清楚啲!?」
「殘留既陰氣擴散得更快喇!恐怕一個鐘就會入侵到李姑娘既心脈!更加唯恐......比地慧傷過既學生都一樣!」
隨之，電話聽到了少女的辛苦喘息。
「到底發生咩事!?」黃善容驚慌不已的說道。

「哼哼......竟然比陽玄會既人發現左呀?」「經理」的聲音又傳來了，這次他冷冷的說道。
「我大概明咩事喇......你係善容媽媽身上加左另一種邪咒呢!?只要佢一死，就會反過來增加陰氣對受害者既侵蝕呢!」武允行憤怒的道，這下他們上當了。
「哈哈哈哈......依家先知實在太遲喇......咳嗯......」

「呢啲係至少折壽成廿年既大咒，你條X樣都唔會有好耐命!」武允行咒罵的道。
「比起折壽廿年，真道會係唔會容忍失敗者呢......嘻嘻，如果我要死，我都要拉李靜賢同埋你果啲同學一齊陪葬哈哈哈!」

「你個人渣!!!」黃善容和宋榮烈怒不可遏，這混帳竟要李靜賢，宋慧祈還有一眾的女同學死嗎?
「最後一個機會......無極之子，上尼天台丫。只要打底我，你就可以救到你既愛人同同學......賭唔賭呀?哈哈哈哈!!!!!」
「經理」冷冷的說著，這次他雖是瘋狂，卻不像是說假話的樣子。

「.......小玉。」
「善容呀，呢個可能係陷阱!再講......你身上都好多傷喇......」小玉看到有迎戰之意的黃善容，趕緊勸止的道。

「就算係咁，我都要去.......我，要救靜賢，救宋師姐，救我既同學。」
黃善容給自己的傷口都做過處理和包紮後，淡淡的說著，決定賭上自己去迎戰，為了李靜賢，宋慧祈，杏壇的同學嬴得一線生機。

「小善，我同你一齊去。」
「明恩，我需要你照顧大家。」
「......」
葉明恩看著黃善容那眼神......莫名的呆愣了起來。

「我唔會有事架，放心。」黃善容主動擁抱了一下葉明恩，隨之葉明恩默默的點頭。

「既然如此......善容，你過尼先。」武允行閉上了眼，就叫黃善容過來。
黃善容一過去，武允行便伸出右手的食指，碰在少年的眉心上。

隨之，一道氣息，就微微的閃爍了一下。

「......懷著你母親對你既驕傲而戰啦，同樣令我驕傲既好徒弟呀......」
武允行苦笑了起來，少年雖不明那一指的作用，他仍露出淡淡的微笑，謝過武允行。

「喂......」宋榮烈捂著傷口，拿起了一枝桃木拐，交在黃善容手上。
「聽著......代我，為左家姐，為左李姐姐......為左你既媽咪，去打X果個西裝粉腸啦!......善容。」
少年聽著，有些驚訝的抬頭看著，從忿怒難平到對他示出一個淡笑的宋榮烈。

「仲有我!......」陳揚錫亦忍著疼痛的站起來，把偽裝成手錶的金氣之盾交到黃善容手上。
「......雖然好打有限，至少呢隻錶，應該都可以代我保護到你呢。」陳揚錫忍痛的笑道，黃善容吸收過自己的金行氣，他應該是能用的。

「咁，你要我個"驅魔球"嘛?」葉明恩問道。
「心領喇明恩，我唔擅長打波呢，再講我都沒手拎囉。」黃善容這樣笑說，他左手持拐和戴上金氣之盾，右手持劍，他也沒手和袋子拿別的武器了。
「嗯......咁我......」

「......?」
這次，黃善容十分驚訝。因為這是他十二年來，第一次看到青梅竹馬解下馬尾，示出她那烏黑長髮的樣子。

所交到黃善容手的，是她紮馬尾的髮圈。
「......嗱，你知我唔紮馬尾唔舒服既，一定要......親手還番比我呀。」
葉明恩感慨的看著黃善容，並且很少見的，她說話時的笑容是漸漸收起的。到最後，黃善容只見她複雜的淡笑。

黃善容看著手上的髮圈，對葉明恩淡然一笑，舉著右手，把髮圈纏在右手上。

「多謝呀，武老闆，榮烈，揚錫，明恩。」
黃善容行過揖禮，向眾人告別後，便準備走上天台了，迎來最後的決戰。

------------------------------------------------------
「媽咪呢......就希望將來你有個好女仔做女朋友，然後做埋老婆仔，同你開心咁生活落去~!」
「媽咪~我先十六歲呢，再講呢......容仔我咁既性格，會去識朋友都偷笑啦，何況識女仔?哼哼......」
「媽咪總有日會唔係度呢，當然希望有個好女仔，可以繼續照顧你呀.......」
「......」
「嘻嘻~好好，媽咪唔講呢啲衰野。不過我相信，容仔你將來一定會有個好女仔作為伴侶呢。」
「哈，咁抬舉你個作為宅男既仔我呀?」
「因為容仔你係媽咪同爸爸既驕傲呢~!你睇下，你就同爸爸一樣咁溫柔大氣呀~不知對女仔幾殺食呀~!」
「媽咪媽咪，咁我呢~?」
「哈哈哈，善儀都梗係一樣係媽咪同爸爸既驕傲啦~你地兩兄妹，都係值得我同義心驕傲既子女呢。」
「唏，善儀，食唔食哥哥既生日牌呢~?」
「好呀好呀~!」
「哈哈，比你埋食啦，為食妹~」

(本章完)

第30章︰【遇襲案篇】︰我，與「你」一起戰鬥

只有小玉陪同，算是獨自「一人」的黃善容，一步步的踏上往天台的樓梯。
在這空盪盪的梯間之中，少年那沉重的步伐，就顯得更是響亮。

推開大門，黃善容緩緩的走到天台。抬頭往天一看，雨似乎暫停了，不過烏雲仍然，雲層更不時傳來閃電和雷鳴。

-砰!-
「哼哼.......」
「......」
大門自動關上了。
聽到關門聲，黃善容的眼神凌厲了起來，將目光轉到前方，盯著眼前那縱使西裝履履，卻難掩其人面獸心的人渣「經理」，應該說是真道會的邪道士。

「呀~我地既無極之子，果然係個唔願其他人受苦受難的活菩薩呢~」

「經理」帶有嘲諷的冷笑道，對他而言，他可是有專門查過黃善容的基本資料。
在自已看來，黃善容這種溫柔，凡事先為人想的性格，完全是他最大的弱點......
只要威脅到他所愛的朋友，家人，甚至是同班的同學和那個保護他的李靜賢，他這種乳臭未乾的小子肯定會做出些有利自己的傻事。

不過說起來，自己還以為李靜賢只是借「女朋友」的身份去保護無極之子，可看她在醫院的表現，看來這兩人是真的情侶。
哼哼，戀愛可真是種幼稚的東西。

「......你叫咩名。」
平時說話都禮貌溫柔的黃善容，此時的語氣冰冷得如機械一樣，甚至他的神色也像機械，就是死盯著這個不知其名的「經理」，頭不動，眼不眨。

「哇，你對我咁有興趣呀~?我唔係Gay架黃善容。」
「經理」倒是有點挑撥的在說起笑來。
黃善容沒有回應，就化出了桃木劍，右手舉劍，左手持拐，擺出戰鬥的架勢，繼續不發一語的冷盯「經理」。
「......你知道，點解我地咁想要你既"無極"之力嘛?」
「我諗果日果隻沒用既刺客，都講過鬼魂妖怪吸左你既血就不懼陽光，功力大增......但係，你既真正價值遠遠大得多呢，想唔想知到更多?」

「經理」收起了笑意，用著冷淡的口吻，突然向眼前的黃善容問道。
「我只知道，你地為左啲咁無聊又虛無縹緲既野，就接二連三傷害我身邊既人，甚至竟然就因為咁，要我地母子骨肉相殘.......好一群禽獸不如既人渣......」

黃善容只是冷冷的這樣回應，他不知「經理」口中所言，自己的真正價值何在。
事實上他亦不感興趣，現在看似冷淡無情實則內心怒火已經熊熊燃起的少年，只有把這不可一世的衣冠禽獸，狠狠的往死裹打的想法。

「......睇呢你唔知呢。"無聊又虛無縹緲既野"，哼哼真係無知......」
「經理」冷冷的嘖笑了一下，然後看了看漫不經心的看了看手錶的時間，已經六點正了。
此時，黃善容看到一個有極大陰氣的鬼魂，就在「經理」的旁邊出現。

「.......呃......呃。」
「小玉，做咩?」
小玉變得甚為驚恐的，甚至使整把桃木劍都發出了微微的震抖，如是她打成起雞皮疙瘩的一樣的。

黃善容沒有責怪，只是即使是剛才遇上魃之將，小玉都未至於有如此驚慌失措的。他下意識的感覺，「經理」的鬼魂有什麼特別使小玉在意的東西。

「哈哈........小玉......好耐沒見呀。」
那個鬼魂露出了猙獰的邪笑，呼叫了小玉的名字。

「嚇呃!......」才一句，小玉便驚得眼睛睜得大大的，如驚弓之鳥一樣。
「.......小玉?唔好驚唔好驚......」
對小玉話說的話，處於憤怒的黃善容都會一瞬間溫柔起來，尤其他知道此時的小玉需要安撫。
「......你識得小玉?」
黃善容眉頭一鎖，踏前一步，身勢如是護著害怕的小玉，冷盯那鬼魂並質問道。

「哈哈我識......小玉呀小玉，你做左鬼之後，竟然認個花靚倞做主人嗎?我就咁唔吸引你咩嘻嘻嘻......」
那鬼魂聽罷，直認了他知道小玉，隨之他發出了不懷好意的邪笑，並帶有幾分嘲諷。

「......善容....佢......佢......係......」
小玉瑟瑟發抖了起來，說句話都吞吞吐吐的。
「小玉，你身前既肉體，真係又白又嫩呢......就算我依家已成鬼魂，我都對你對白滑又幼細既大肶念念不忘呢嘻嘻嘻嘻......」
小玉都沒說完，那鬼魂便發出淫邪的笑聲，還憶述些令黃善容感到噁心不齒的事。

「嗚呀......」
「混帳!你就係小玉身前既"大少爺"呢!?......」

黃善容這下怒上心頭，對著鬼魂怒目相向，劍尖指著的喝斥。
這些令人火大的憶述......他，就是小玉身前侍奉的大少爺。亦即是......

一個生前淫辱小玉的人渣。

這件令人痛苦的過去，是小玉在自己中三時告訴給自己的。他還記得那一天......

「呼.....沖完涼真舒服。」
在炎炎夏日的晚上沖過澡之後，黃善容感覺那種清涼感是最舒服的了。抹著未乾的頭，帶著身心舒暢的感覺，他準備走回到自己的房間。

「......嘻。」
一打開房間，自己的「鬼朋友」小玉在死盯著自己的電腦塋幕。
少年只是笑了笑，安靜的不發出聲音，小玉不但對電腦，應該說對很多現代社會的事都很好奇，因此她有時就會看自己的電腦和智能手機看得入迷，甚至連自己開門回房間等等的動作，可能都不察覺。
他見怪不怪了，就安靜的不打擾小玉。

「......嗯?」
只是，黃善容瞧到，小玉看的可不是什麼有趣的東西。而是一則新聞，是說有人因姦未遂，怒惱羞成怒之下，叫來同伴將把女生毆打致死，今天剛剛捉到所有行兇者。

「......嗚，嗚嗚......」
「小玉......?做咩呀?呢個女仔的確好慘，小玉真係有同理心呢.....」
黃善容看見小玉竟然難過的咽哽哭著，便打破沉默，去溫柔的安撫她。

雖然他其實內心感覺有些不解小玉會有此激動的反應，不過想著小玉是個有同理心的女孩子，也許這樣所以她哭吧。

「......我感覺，佢就好似我......」
小玉吞吞吐吐的輕輕說道，這簡單一句，少年馬上停下了抹頭的動作。

「小玉......你講咩話?」
黃善容從抱著了小玉，在驚訝之中充滿了憂愁的溫柔說道。

「......善容，你知道我生前係個孤兒，由一群好心既馬姐撫育我呢?」
小玉轉過身來，一邊哭著的回憶自己生前的事。
「嗯嗯，我記得呀~」
「姨姨佢地好好人，沒強逼我都要做梳起唔嫁做馬姐.....只係，我都唔想比負擔比姨姨佢地。於是係佢地馬姐姐妹間推介下，我去左一戶人家做妹仔。」
「果戶人家既四小姐好鐘意我，於是老爺就叫我去照顧四小姐。作為一個未成年既妹仔，自然工作唔好過，不過四小姐對我好好，都算係苦中有甜。」
小玉只有提起「四小姐」時，她才會淡淡的笑一下，如她所言吧，這個四小姐待生前的小玉很好。

「但係.....果戶既大少爺，好多次都過尼調戲我，我實在唔知點算，每次都係老爺或者四小姐出面我先甩難。」
「直到有一日，嗚嗚!!!......」
「小玉，小玉.....」
黃善容馬上擁抱起嚎啕大哭的小玉，少年已經開始猜測，恐怕她口中的大少爺......

小玉只是哭著哭著，暫不說話，黃善容也就一直擁抱她，耐心等待她平復起來。
「大少爺想強暴我，我打死都唔肯......大少爺就惱羞成怒，一下就聯同佢搵尼既黑幫將我虐打到死，棄屍於此.....所以我死後先會流連係呢座大廈......。」

小玉說出了生前死去的一切，原來是多麼令她絕望無助，又是多麼令聞者感到憤慨。

「原來係咁呀小玉......」
黃善容閉上了眼睛，這是他第一次聽到小玉坦誠了她的過去。

「至少，果個殺害女仔既兇手可以被繩之以法。而我......」
「......小玉，我好難過你有咁既過去......尼，盡情喊，只要你舒服就好，將心入面所有既冤屈都喊出尼啦。」
少年深感難過，隨之溫柔的淡淡一笑，讓這楚楚可憐的女鬼把自己的痛苦都哭個舒服吧。

「哦~原來你仲有咁既過去?怪唔得上面話你會剋制著無極之子既守護靈呢。」
「經理」此時插了下嘴，冷冷的笑道，看來「大少爺」是他的上級給他的，他並不清楚「大少爺」的底細。

「廢話講夠未?你地一人一鬼，兩個都係渣滓!今日我就要打底你地，救番醒大家，為小玉報仇!」
黃善容大力跺腳，怒不可遏的準備了作戰。

「哼哼......對你既勇氣，我真係深感佩服......」
「經理」此時脫去了外套，卸下了領帶，連襯衣和內衣都脫去，黃善容和小玉便見，他的身體竟貼著一道又一道的符咒，像是一張張的膏藥貼似的。

「你想要咒，操縱地慧陰氣既符咒.....就係我心中既正中央，如果用到桃木劍整爛佢，你既"嬌妻"同同學就可以有救喇.......」
「經理」像是毫不在意的自曝弱點，明言自己處於心位的血色符咒就是解除眾人危機的要點。

「咁你睇尼胸有成竹，我唔會整爛到張符呢。」
黃善容狠冷的說道，「經理」能自曝弱點，側面反映他很自信自己無法打倒他吧。

「的確......順便，既然你咁想知道，真道會"無極"追查組幹事，高振華。」
高振華，表面上是慈善街站的經理，實為真道會"無極"追查組分幹事，專門查找"無極"線索，同時亦為精通煉鬼之法的邪道士。
「為左發動呢個如此陰邪既惡咒，我已經付出左我足足廿年既壽命呢，就算任務成功左都好，我都唔會有好耐命。除非，我超越一般人。」

「夠喇!我唔X想知你諗咩X野!既然依家知道你個名......受死啦，高振華!」
黃善容爆粗罵過之後已經一個快步衝前，準備用桃木劍給他來個物理意義上的當頭棒喝。

「哈哈哈哈!!!我唔做人喇，無極之子!」
高振華冷冷的語畢後，便突然仰天狂笑，莫名其妙的說著自己「不做人」。

隨之，他和「大少爺」身上都爆發出極強的陰氣，硬是把衝過來的黃善容彈開了，他們兩者的陰氣，可冷得讓人心都不禁毛骨悚然。
「大少爺」發出了奸猾的笑聲後，化為一團氣息，隨之附在身上符咒發起血紅光芒，爆發深紫色陰氣的高振華上。

「哈哈哈哈哈!!!!.......」
「咩話?......」
被彈飛的黃善容馬上定睛一看，只見狂笑不止的高振華竟漸漸變得全身皮膚蒼白，肌肉漸漸壯實起來，指甲變長，眼睛發著令人戰慄的紅光，張開的嘴巴可見犬齒變得更為修長和尖銳。

「你......你傻左!?有人唔做，走去做殭屍!!?」
黃善容呆愣了一下之後，瞬間明白發生了什麼事。雖然搞不清楚這是什麼邪術，反正憑他目前所見的，高振華正使自己變成一隻活生生的殭屍，甚至他正和「大少爺」融為一體。

「哈哈哈哈哈做左殭屍，咁我既壽命就唔再係問題!我已經同呢隻鬼魂傾好左，等殺左你之後，你既守護靈就可以比佢，再繼未了緣，一齊做對鬼夫妻啦嘻嘻......」
殭屍除了懼怕陽光之外，某程度上它們的確是壽命無限的不死生物。亦因如此，殭屍往往需要道士和降妖使主動誅滅。

「痴人說夢!我係絕對唔會比小玉跟隨佢呢種垃圾既!!!」
黃善容大怒的吼道，比起自己的生命，他更不能讓小玉受奸人所操控。

「而我.....就會得到你既血肉，到時我連陽光都唔會懼怕，與常人無異，真真正正既長生不死.......哈哈哈哈哈!!!!咁就係人越天地，成真道之境界!我將會化身為神!」

高振華看著自己已成殭屍的肉體，興奮而瘋狂的笑道。如果他得到黃善容那蘊含無極之氣息的血肉，達成長生不死的話，那是不是「殭屍」又有沒所謂呢?這，可是歷史上多少帝王將相都所求不到的，猶如神在人間的境界!

「真道.......你地所謂既"真道"就係要犧牲咁多人既鮮血同幸福去換尼!?仲自詡為神!?......你尼個已經陷入瘋狂既癲佬.......唔係，係．妖．邪!!!!!」

回想起自己的家人，朋友，還有愛人......少年發怒的雙目，不自覺的發出了白色的光芒。

「隨你點講......」冷笑的高振華，擺出了如無臉鬼魂的鷹爪功架勢。
「好.......」

雙方已經擺出了各自的戰鬥架勢，當他們目光對上的一剎那間......

「黃善容!!!」
「高振華!!!」

兩者互喊對方之名，一同朝對方奔去，這場人殭之戰，不是你死，就是我亡!

「哼!」
面對黃善容一下子就突刺過來，已成殭屍的高振華，一手就快速抓著桃木劍，在自己和「大少爺」的雙重陰氣下，桃木劍只會讓他的手感到少許的灼熱感。

而且顯然地，「大少爺」的陰氣力壓著小玉的氣息，使黃善容發揮不出百份之百的力量。

「呵!」黃善容往左手一施金行氣，金氣之盾便展開出一個小圓盾，一個盾擊就朝高振華的面上打去。高振華意料不及，被少年打了一臉，同時掙脫開來。

「果個下甲既道具?.......哈哈哈睇尼你既同伴都孤注一擲係你身上呢。」
高振華擦了擦鼻血，毫不在意的嘖笑。

「呢啲並唔係佢地既賭注，而係大家對我既祝福!!!」
黃善容反駁的同時，已經一劍揮去高振華的胸口。

不過，現在反應極快的高振華，在他的視角中，感覺黃善容的揮劍真是慢如牛龜。他不屑的嘖笑著，輕易就閃躲過去。

「吼!」高振華一下利爪就往黃善容的眼珠子襲去，幸好黃善容已經暗地發動了「水行術．流水舞」，增加了自己的速度才勉強躲去。可是，高振華的利爪窮追不捨，黃善容馬上用起金氣之盾來抵擋。
果不其然，自己的金行氣比陳揚錫掌握的程度還不夠，盾只能為他抵擋幾下攻擊。

「水行之劍法．水灑短打!」
金氣盾一破的瞬間，黃善容便使出水行劍法的雨灑短打，這招是快速的近身連環斬擊，對單體還是群體敵人都相關好用的「萬金油」招式。

可是，高振華的反應和身體速度亦遠超黃善容想像，即使使出融有氣息的劍法，他仍可一下下的接著。

「太天真喇!」
高振華一下開始了反擊，無情的利爪就朝黃善容再次抓擊。這下黃善容只得用桃木劍和左手的拐棍來招架攻擊，顯得有點抵不住了。

「嘻嘻......可愛既小玉....」
高振華一把抓著桃木劍，順勢把黃善容推按到一旁露天茶室的桌時，附在高振華身上的「木少爺」淫笑了起來，而桃木劍中的小玉，則又震抖了起來。

「唔准對小玉發出啲咁既笑聲，垃圾!!」
黃善容一下收起桃木劍，同時一拐朝高振華臉上又是幾擊。
不過這此高振華硬食了起來，頭部已經捱了幾棍的他突然露出邪笑，一下子張開已經超於常人的血盤大口，竟把桃木拐咬住，就一咬奪過，將其扔去地上。

「哼哈哈哈!!!」
「嗚呀!!.......」
高振華非人肉體之力大，對被利爪壓制的黃善容施力，一下子把竟膠桌斷開一半，把黃善容一下子強壓到地下上。

如此巨大的衝擊，黃善容本身的傷口就當場裂開了，在繃帶和衣服上滲出了血水。

「善容!!......」小玉害怕的驚呼了起來，她很想用自己的"氣"去保護黃善容。
可是.....「大少爺」身上的陰氣，還有自己對他的恐懼，她的氣息變得很微弱了......

「.......唔得!我係度驚乜野!.....我應承左黃太太，一定要保護善容呀!」

「......嗯!?」
本以為勝卷在握的高振華和「大少爺」，便見黃善容湧現出白色的"氣"和光芒，使他們都感到明顯的灼痛，只得一下子先作迴避。

「呼.....咳嗯.....多謝你，小玉。」
黃善容咬緊牙關，忍著身上傷口的劇痛，站了起來，嘴角流口的微微苦笑。
他感覺到小玉發動氣息時，一同連帶著他的"氣"，爆發了出來。

「善容，對唔住!你如此為我......我豈能怯戰!?」
小玉自責的說著。沒錯，自己的確很害怕「大少爺」.....但為了黃善容和對黃母，她再害怕亦得鼓起勇氣去和黃善容一同戰鬥!

「小玉........哈哈哈!你呢個下賤既妹仔竟敢反抗我!?生前你反抗我一次而死，你死左都要再一次呀!!?」
「大少爺」瘋狂笑著之後，便發狂的怒道。
「哼哼......你無需動怒，只要黃善容一死，果個守護靈就會歸你架喇......借你既陰氣一用啦。」
高振華見雙手灼痛的位置回復正常，便這樣的冷笑道。

語罷，他身上便爆發出又一陣陰氣，浮在雷聲響響的半空中。

「陰氣必殺．百魂狂爪陣!!!」
高振華一下化出了一個個的分身幻影，就圍繞起黃善容急撲奔走，形成了強大的分身龍捲風。
無計可施的黃善容記得這招，就是無臉鬼魂的必殺技，而高振華的此招顯然更加強大了。

「吼!!」
「呃呀!!!呀!!!.....」
分身同時申出利爪，就朝黃善容無情爪去。
其速度之快，小玉都來不切運"氣"保護黃善容，就在如此厲害的陰氣和招式下，才五秒，黃善容身上滿是血紅的爪痕。

「呃.......嗚呃.......」
一大灘的血，從少年的口中吐在地上，同時身體像是失去了所有力氣一樣，攤倒在冰冷的地上。

「.......善容!!!!!」
守護靈哭了出來，心撕肺裂的呼喊。因為若沒自己在少年的身邊，能強保少年的心脈，他這副狀態和出血......恐怕命不久矣。

「哈哈哈哈!!!!!"無極"之力，係我架喇!」
笑意不止的高振華，緩緩的走在倒下的黃善容面前，只要他伸出的利爪再刺到黃善容一刻，這一切就成功了......

「允行佢地要快啲呀......陰氣不除，我實在幫唔到李姑娘幾多呀。」
在李靜賢病床前的一位老翁，無奈又略是焦急的說道。

李世伯自然更不好過，光是當時聽到自己的愛女可能有生命危險，他作為父親的心都先碎一半了。

「......嗯?徐先生...?」
李世伯瞧了一眼李靜賢，好像隱約看到了什麼異象。
於是，那位姓徐的老翁便看了一眼李靜賢，隨之略是驚訝。

「善......容......」
氣若浮絲的少女，說得很小聲，而她的眉心，正散發一點的藍色光芒，微微的閃爍著。
--------------------------------------------------------
「Suva......唉唷Suva做咩唔聽電話呀!?」
「醫生，醫生!慧祈佢做咩事呀?佢好似好辛苦咁......」
醫生看著這對焦急又無助的父母，又看看床上突然呼吸變得薄弱的昏迷少女，他和護士都甚為不解。

不過，總不能讓病人情況惡化，醫生趕忙叫護士把醫療用具都拿來過來，試試要穩定宋慧祈的情況。

「善......容......」
醫生和父母不會發覺的是，宋慧祈眉心上閃爍著如火花的紅色光芒。
----------------------------------------------------------
「今日發生左咁大件事呢，聽日我地醫院實上硬報紙囉。」
「係呀係呀~打雷打到射穿左天花板呢~嗯?唉呀，千祈唔好扣我地啲紅花去裝修呀~」
兩個JC醫院的護士，說起今天醫院被雷劈穿了一個大洞，還剛剛好無人傷亡，真是不知說是壞是好是還是妙呢?

反正，不要拿她們的花紅去填補醫院的維修費就萬事好商量。

「咦?黃小姐今日仲訓緊呢?」
「可能今日有啲攰呢。既然如此，遲啲先送飯比小妹妹啦。」
「嗯嗯。」

「哥......哥......加油。」
睡在的黃善儀，似乎做上了有關家人的美夢，一邊呼喊哥哥並甜甜傻笑的。
而護士看不見的，就是小妹妹的眉心上其實正閃爍起神奇的橙色光芒。
------------------------------------------------------------
「小善......你，一定要同我平安咁，比番條髮圈我呀......唔係......唔係既話，我喊比你睇!......」
葉明恩照料好眾人後，沒事可幹的她，坐在地上，誠心的雙手抱揖，為青梅竹馬祈禱。

在第九層的眾人，除了只聽見外面天雷滾滾之外，聽不到其他的聲音了。

至於陳揚錫和宋榮烈，他們在包紮過後，身也是目閉養神，心中默默的為天台上的黃善容祝禱著。

「......武叔叔?」
葉明恩聽到些聲音，才見武允行懶理肩上的傷勢和陰氣的影響，他又再劃了個陣，用自己的"氣"燃燒起一道黃紙，口中唸唸有詞。

武允行沒有回應，只是微微一笑的看著三人。這三個少男少女，眉心上微微閃爍起各自的"氣"，綠色，黃色，紅色的光芒。

「五行聚精，雷霆萬鈞，天地陰陽，無極覺醒.......」

正當高振華的利爪要刺到已經奄奄待斃的黃善容胸前.......

-碰!-

「哇呃......!邊個!??」
突然天上一下硬物擲來，不偏不倚的就正中在高振華的頭顱上。
「哈?......骨灰罌?」
高振華和「大少爺」回過神來，才見打中他們的是一個骨灰罌。
「哼，係果個陽玄會既道士整古做怪麼?.......好，反正用尼陪葬啱啱好!!!」
高振華想必是武允行用了道術，竟然就召了個骨灰罌打他的頭?
他不屑一顧的拿起骨灰罌，一下狠狠的扔到黃善容身上，使用少年又吐出一口鮮血，有部份骨灰就灑了出來，使少年身上朦了一層灰白。

「.......善容!!」
小玉萬分絕望的哭喊，自己每夕相對的黃善容......難道真的要死了嗎?
「死啦!!!!」

「嗚呀!!!」
一聲慘叫，隨之在天台上傳來。
-----------------------------------------
「阿嫂......唔好太難過喇。唔係，義心......一定唔安落呀嗚......」
「大義嫂，真係好對唔住!!!嗚.......」

我記得，那天在爸爸的喪禮上，他的同袍兄弟以至長官，全員都是這樣的悲痛。
當他們想過來安慰已經哭成淚人的母親，他們一群老大爺往往都先忍不住自己的淚水。
自己的父親黃義心，想必在同袍兄弟中，被稱呼為「大義」的他是多麼的受人敬重和喜愛。

「......請問呢位係黃太太?」
一個穿著黑衣的女士，抱著一個有著水汪汪眼睛的女嬰，緩緩的走向了母親。
「......嗯，呢位小姐請問你係?」
「......我，唔知點感激，你既丈夫選擇救左我既女女......」

眼前這位女士流下感激又是萬分複雜的淚水。
因為若不是困在火場的父親，決定將自己的氧氣瓶和呼吸器放在女嬰的小臉上，再不惜以身體包裹住她，保證其不受一點的傷害，女嬰就應該不會在火災活下來了，亦即是這位女士的孩子。

母親那呆呆，哭得已經發紅的眼睛望到這位女士，又看看了天真無邪的女嬰，露出了淡淡的苦笑。

「你既女女真係可愛呢。」
「多謝......」
「我諗......我既丈夫決定寧死都要救你既女女，除左係佢有一份置生死於度外既責任感外，亦都係佢會諗起自己個女呢.....」
母親這樣苦苦說道時，她輕撫了一下一旁的妹妹。
「係呀......黃太太，我係個單親媽媽，錢唔多......只係有咩我可以為你，為黃生或者你既仔女做?」
那位女士看到了哭得滿臉通紅的善儀和我，露出同情和難過的表情，隨之就向母親誠心問道。

「我好傷心，我既丈夫就咁樣英年早逝，我既仔女再見唔到爸爸一面......但係，我同我既仔女都會記得，佢係個有著超越對死亡既恐懼，都要貫徹保護他人既意志，一個溫柔無比既男子!......唯有呢樣野，我希望你同你既女兒會記得我既丈夫呀。」

母親再次流起了淚，可是，這次她笑了。

「請你放心，我地母女兩，一定永遠都會記得義心先生係個既點既人!」
女士大力的點頭，真摯的許下承諾。

「......善容......!?」
「嗚呀!!!......你???」

傳來慘叫的不是黃善容，而是高振華。
甚至連小玉都難以置信的是，正當利爪距離黃善容的胸膛不到一厘米時，奄奄一息的黃善容突然就一下右手就抓著高振華的手腕，還有力的反扭他的手腕，加上手上那突然湧現的"氣"，令高振華同時感到扭曲和灼熱的痛楚，一下叫了出來。

「......呀!!!!!」
不知那來力氣的黃善容，大喝一聲，一下站起，把高振華推離了自己。

「點可能......」高振華和「大少爺」看著這已湧身是血，傷口沾上骨灰的少年站起來，大感不解和愕然。

此時，小玉感覺到有不同的氣息，從四方八面的傳來......這，正是五行的氣息，而且它們聚集在自己在懷中，形成了五彩十色的一團光芒。

可是這到底，是怎麼回事?

「.......小玉...」
少年緩緩的說話，明明仍在生死的戰鬥當中，他的輕輕一句卻仍如此溫柔。
「善容.......」
「同我，同大家，同媽咪.....一齊戰鬥到底啦。」

少年還笑了一下，隨之他扶正了地上的骨灰罌，抓起地上剩下漏出的骨灰，就一把又一把，灑塗在自己身上的傷口和臉上。

少年認得，這就是母親的骨灰......此刻她就融入在兒子的鮮血，汗液，淚水之中。

「.......嗯!大家.....多謝你地尼助善容一臂之力!」
小玉定過神來，就堅定的點頭，就整個靈魂，懷帶著五行的氣息，附在少年的身體當中。

「你地就算整色整水，一個區區下丙既降妖使都唔可能係我既對手哈哈哈哈!!!」
高振華瘋狂的笑道，他覺得少年和守護靈所做的一切只是垂死掙扎而已，便再度一爪襲去。

「!!!」
「咩.....咩話!?」
可高振華的攻擊又再度失敗，因為黃善容身上一下就爆發出自己的白色光芒，甚至當下他感到了大地為之震動，天空響起雷嗚。

高振華和「大少爺」回神一看，才見眼前的少年，發出白光的眼神竟是如此的平靜而深邃難測。
另外從他的狀態看來，他亦和守護靈暫時融為一體了。

「哈哈哈哈!有趣!呢啲就係無極之氣!?果然好強大!!!」
高振華震驚過後，便興奮不已的，這就是黃善容身上所擁有的「無極」，現在它具像化了起來，是多麼強大的力量!

「.......」
少年沒有說話，連桃木劍都沒變出來，就擺出水行武術的架勢。
「連桃木劍都唔用!?你太睇得起自己呢!」
「.......」
「.......吓?」
高振華連環猛爪就朝黃善容猛攻，可這次黃善容竟能一一接下，現在人靈合一的黃善容視角中，敵人的動向他看得一清二楚。

「水行之武術．浪濤靠。」
「......哇呃!」
久守不攻的黃善容，迅間一改陰柔，拿出八極拳風格的剛猛，迅雷之間，集中全身力量和水行氣，就一個肘擊打飛高振華，使得他吐出一口鮮血。

「......混帳!!!」
高振華擦了擦嘴，看到了手上所沾的血，憤怒的就朝少年再度攻去!

「小善~多謝你請我食咁好味既甜品呀!」

「嗚呃!!!?......」
高振華始料不及，少年竟一個大力側踢，就踢到他的頭中，並且馬上乘勝追擊，一套快速而充滿木行氣的連環拳就往他臉上招呼。

「吼!」
高振華發怒一爪抓去，這對現在的黃善容可已經不奏效了，少年反應過來，大力反握著。

「善容~如果有咩唔開心既話，即使同我講啦，唔緊要架~」
「我雖然識你時間唔長......但係，我敬你呢個睇落軟綿綿既"棉花糖"係個漢子。」

「嗚!!!!」
一下如燃起火焰，充滿火行氣的上勾拳，奮力就再次打飛高振華，一拳打破了保護他外層的陰氣。

「吼呀!!!!!」
已經發狂的高振華，爆發一下陰氣，打出一個雙爪直突，心想這個速度黃善容總躲不過了吧。

「哈哈哈!......嗯!!??咩話?」
高振華沒有被阻擋，就貫穿了過去......不對，他感覺到黃善容的氣息可沒有減弱，他躲過去了!?

而且正當他回頭一看，站在原地黃善容手上拿了道符......這就是他胸口的那道符呀!竟在衝刺的時候拿了起來嗎?

「嘻嘻~我既哥哥係世上最好既~!」

「......」
黃善容那充滿土行氣的手，就一下，在高振華超高速衝刺的情況下，成功撕下了他胸口的符咒。
然後，他化出桃木劍，冷冷的把符咒往地下一扔，一劍插向地下，符咒瞬間被氣息所燒毀。

「你個廢柴究竟得唔得架!!等我尼!!」
「喂你想做咩呀!!!呃呀呀....」
「大少爺」對高振華接二連三的被黃善容擺了一道，甚是不滿和火大，就強佔了他的身體，整個殭化的肉身便變和他們的陰氣一樣，成深紫色的，相當嚇人。

「吼!!!!!....嗚吼!!??」

「善容，今日一齊去食N記囉!哈哈。」

「大少爺」打算一下飛禽大咬到黃善容身上，可黃善容一個堅硬如鐵，充滿金行氣的頭錘，狠狠地把它又打倒在地。

「哇，今日學左好多字呢，多謝你呀，善容~」
「容仔~今晚想食咩餸呀?」

「大少爺」撐著身體起來，此時才見黃善容身上的"氣"已經如是膨脹了起來，變得更為震懾它等妖邪，使它冒出了冷汗。
而且......這小子身上的傷口怎麼好像漸漸復原了起來!?他的身上血紅漸小，更顯眼的，是他身上那灰白的一層骨灰，仿是發著同樣無極之氣和白光。

「哼哼哈哈哈哈!!!既然如此......再來!陰氣必殺．百魂狂爪陣!」
「大少爺」也已經發起狂來，失去耐性，決定再發動高振華的必殺，一定要將黃善容打倒，把小玉那敬酒不喝喝罰酒的賤婢奪過來!

又一次，一個個的分身幻影，圍繞起黃善容急撲奔走，形成了強大的分身龍捲風，又再一次的，黃善容身上滿是血紅的爪痕。

「哈哈哈哈!!!」
「......你.....隻蠢鬼!!」
「咩呀!.....吓?」

正當的「大少爺」得意洋洋的看著再度倒下的黃善容時，高振華略是奪回一下控制權，就罵一句「大少爺」是頭蠢鬼。
原來，這個倒下的黃善容只是水行術製造的幻影，第一次殺黃善容的刺客，正是這樣被李靜賢擺了一道呀。

「可惡!!!咁果個小子呢?」

「善容，你進步好快呢。」
「咁係多得有你教導呀，靜賢。」
「哼，又尼刷我鞋呀~不過，我有另外一招想教你。」

「嗯。」
「......呵!!!」
「呢招?......」

「呢招比較剛陽猛烈，啱男仔用多啲呢。」
「吓......靜賢，你都識講你手腳肌肉都分分鐘比我多呢~」
「呵，知既話，仲唔繼續多啲鍛鍊身體?」
「好好，我既女王大人」
----------------------------------------

「下次想Kiss咪照直講囉......不過，我會好回味今日你第一次錫我呢，善容~」

「水行之劍法．過江龍進海!!!」
少年在龍捲風中時，早已衝上空中，施展出過江龍進海，水行劍法中正向直面的大力跳劈，從越高處施展，其威力越大。
在少年大喝一聲的同時，此時天空亦下起雨來，閃雷不斷。黃善容的水行氣，此刻在空中形成了如龍的形態。

龍鳴一聲，伴隨轟雷的鼓動，狂怒的水龍奔騰衝向地下的妖邪。

「嗚呀呀呀!!!!........」
少年降落到地面一刻，亦是害人妖邪雙雙被誅滅之時。

一下劍插在被劍法砍到已剩半邊身子的高振華心位時，天上亦轟雷不斷。
黃善容便放開了桃木劍，由它刺在高振華的身上。
往後一刻，轟雷如是被桃木劍所引來，瞬間擊在高振華和「大少爺」身上，弄得他們甚為痛苦。

少年和守護靈，雙手結印，運出所有的"氣"到桃木劍上。
「嗚呀呀呀!!!!........沒.....可能....架!!!!.......」

「你，為左所謂既"真道"而做出一個個傷天害理之事，你即使保有人既意識，人心早同妖邪無異。而你，連死後都不改淫邪之惡，可謂死性不改。」
少年平靜的語氣之中，卻有著莫名的威嚴和殺氣，道出了化為殭屍，化為鬼魂的兩個惡人，是多麼罪無可恕。

他，要為身邊的所有人，令他們得到應有的懲罰。

「降妖使-黃善容!...守護靈-小玉!集諸位五行之力，在此將汝等妖邪消滅!」

----------------------------------------
聽到天台傳出巨響，在第九層的三個少男少女按捺不著，拉起武允行就走上天台。

只見，黃善容跪著，手上抱著一個骨灰罌，在雨中抬頭望天。
天空平靜了下來，雲層不再發出雷霆，只有一點點的雨水。

「小善!小善!.......你真係嚇死我喇!」葉明恩見青梅竹馬沒事，就有點喜極而泣的哭了起來，衝前從後擁抱了黃善容。

「我，嬴左.......大家，沒事喇......」黃善容回過神來，轉過頭，感慨的微笑。

「咦?你身上咁多灰既?快啲清理啦!又雨又灰，搞到傷口細菌感染就唔好喇!」葉明恩見黃善容身手的灰都沾些到她身上，便趕忙提醒。

「放心.......武老闆?」黃善容抱著骨灰罌，望著了武允行，武允行只是笑而不語，黃善容明白了他的意思，便淡淡一笑。
「多謝你，多謝你地，多謝小玉，多謝......媽咪。」

看著武允行，看著不明所以的三人，想著躺在床上的女朋友，學姐和妹妹，又看著一旁如釋重擔的小玉......

最後，看著自己身上的骨灰，少年眼有淚光，感慨萬千的笑道。

(本章完)

第31章︰【五極司篇】︰牽掛

「小美姨，我番尼喇。」
晚上九時，黃善容回家了。
「呀，容仔番尼喇~今日同靜賢去Dating開心呢?」
坐在沙發上的小美姨，聽到姨甥回來了，馬上歡笑的回應。

「嗯.......」
「嗯?.....做咩呀，你好似悶悶不樂多啲喎?今日同靜賢發生啲咩唔Happy既野咩?」
小美姨察覺到黃善容的語氣，似乎略有哀愁的，有點擔心的問道。

「沒，沒，靜賢不知對我幾好呢。只係當我番尼果陣，我諗靜賢對我咁好......有時，反而係我感覺對靜賢付出得太少呀......」
黃善容裝作沒事，就這樣苦笑的給出了一個理由。其實，他說的是真心話，只是他巧妙的說出來，以不引起小美姨的額外猜疑。

「係既，識左靜賢一段時間，老實講人地女仔人家生得天生麗質，資質非凡，仲要係個富家千金，而且穩重成熟。老實講丫，一個咁Perfect既女仔偏偏咁鐘意你呢挺咁既宅男，尼啲機會真係萬中無一呢。」
小美姨把李靜賢讚得天上有地下無的，坦言像她這樣的完美女生兼富家千金，卻喜歡黃善容這種平平無奇的宅男，實在相當少見呢。
「而且，靜賢雖然睇落咁Cool，但係我發覺佢其實都幾「人妻」下丫哈哈哈~縫衫煮飯仲會照顧病左既你，有幾可有錢女會咁丫?」

小美姨越說越笑的，李靜賢作為有錢人家的女兒，但她並不嬌生慣養，家務技能都不錯，還會照顧生病發燒的黃善容。

「嗯嗯.......」
黃善容聽著聽著，也是越是苦笑。自家的女朋友，遠遠不止如小美姨所說的這些，她......可是帶著拼死的決心來保護自己和身邊的人們呀。

「......我估呀，靜賢對你其實最初係同病相憐呢?」
小美姨話語一轉，便略是感慨的提道。她認識到李靜賢一段時間後，便了解到她自十二歲時失去了母親，成了單親家庭中長大的孩子。

看了看只是默默點頭的姨甥子，小美姨只是溫柔一笑，把電視關小聲了一點，並道︰
「所以，好好愛錫靜賢呀。」
「丫~都就尼聖誕節囉，不如你就趁尼個機會，送份禮物比靜賢丫~」
小美姨給出了這樣的建議，讓黃善容送一份聖誕禮物給李靜賢，以表心意。

「嗯，聽落係個好主意呢......只係，送咩好呢?」
「送咩好?唏，呢個就係你做男朋友要諗架喇~」
「嗯嗯.......」
「好喇，去沖個涼，聖誕節前，度高枕頭好好諗啦~」

花灑流出的溫水，就從頭到腳，在黃善容的身體洗滌著。
閉上雙目而勞累的少年，不斷想著今天一連串瘋狂的事。

先是探病卻遇上魃之將，邪道士還有被操控的母親，李靜賢付出瀕死的代價才重創了魃之將，若不是眾人所說的祖父前來附體救人，恐怕他們命早危矣。

然後明恩和宋榮烈知道了降妖使的秘密，和他迎戰了一波又一波的妖邪......自己親手刺中變成厲鬼的母親，又親眼的朝著她含淚笑著的消散。
到最後，他正以為自己要不行的時候，武允行使用道術送來了母親的骨灰，小玉身上突然凝聚了眾人的五行氣息，這一切融入了自己的心身後，

自已的眼眸竟像是能看穿高振華的所有動作，身體停止了疼痛而有力.......總之，短短一天，他和大家經歷了拼上性命的戰鬥。

戰鬥過後，武允行又施了一下道術，身上和地上的一些仍在的骨灰竟化回乾爽的樣子，自動回到了骨灰罌中，身上亦清理乾淨了。
除了少許，已經徹底融在自己的血肉之中......也不知是這樣的緣故，他的傷口一直神秘的快速回復，到回家時，他已經不見明顯的傷口了，只剩肌肉酸痛。

不過，武允行說想借用母親的骨灰一天，明天就還回去，黃善容答允了。

雖然誅滅了已經鬼迷心竅的高振華，成功阻止了陰氣對李靜賢，宋慧祈和諸位同學的死亡威脅......但，少年對李靜賢仍是很不安。
回想躺在病榻前的她，她全身的繃帶還沾了不少血......天呀，她承受了多少無法想像的痛苦呀?這樣的傷勢，之後康復都很辛苦吧?搞不好還會有後遺症......

小美姨之前還想請李靜賢一同在聖誕節好好共進一次晚餐，這下該怎麼解釋呀......

一想到她的情況，少年的幾下眼淚就混在花灑的流水當中，毫不起眼。

「善容......唔好太擔心啦，武道長已經確認大家都再沒生命危險。而且你既宋師姐同同學好似都醒番喇。」
黃善容去洗澡時，玉石就放在洗手間的櫃子中。
小玉說話了，她感覺到黃善容即使打敗了高振華和「大少爺」，他亦憂心忡忡。雖然這麼一聯想到今天發生的一切，的確好像也高興不起來......

「不幸中之大幸啦......如果我地遲左既話.......」
「唉唷，今日所有野都過去喇，你再愁眉苦臉都唔會令靜賢小姐突然好番架。今晚好好休息一下，聽日去睇靜賢小姐啦。」
小玉勸說著他，即使愁眉苦臉，對李靜賢的狀況也不會有所改善。

「係既......」

當回到床上時，黃善容連玩手機和與小玉對話都沒有心思去了，想倒頭就睡。不過，正打算睡覺之際，隨之便電話響起，一看，是葉明恩。

「喂......」
「......小善，方便......煲陣電話粥嘛?」從葉明恩的語氣聽，黃善容猜她在苦笑著。
「......嗯，你想知啲咩?」都沒等她說話，黃善容猜想葉明恩是為了想知更多的事情而來。

少年一五一十的道出了由目前為止，自己身邊的所有事情，葉明恩除了「嗯」之外，她再沒有什麼另外的回答。

「我講曬喇......仲有咩想問?」黃善容如是心力交瘁的說著。
「......小善，對唔住呀...」
「做咩無啦啦講對唔住呀?」黃善容不解的反問。
「你細個講既野明明係真既，我就沒當係一回事。」在電話另一邊，葉明恩自責的苦笑著。
「唔好咁啦......倒不如話，我根本就唔想有人信。」黃善容感慨的安慰道。
「呀......知唔知李師姐依家......點呀?」葉明恩猶疑了一下，甚是擔心的問。
「我都唔知，我聯絡唔到李世伯，但係武老闆講左靜賢係邊......我聽日試下去見見佢。」黃善容說到這裡時，有些咽梗了。

「......好啦，我諗你應該好攰喇，晚安~」葉明恩溫柔的說道，給他一個下台階。
「早抖喇......」黃善容苦笑的告別。

「呀。」
「嗯?」
「......小善，你遵守左承諾呢，多謝......好喇，晚安~」
黃善容大概不知，葉明恩一手拿著電話，另一手看著她那老舊的紮髮圈，剛剛洗完澡，放由自然風乾長髮的她感慨的微微一笑。

電話剛掛斷了，誰知鈴聲又隨之響起......這次是李世伯!

「喂，善容?」李世伯的語氣即使聽上起有氣無力的，卻是相當溫柔。

「李世伯!.......對唔往呀!.......」黃善容一聽是真的是李世伯，又再次難阻悲傷自責的情緒湧上心頭。
「善容，唔好咁啦。我地都應該要清楚，係真道會做就咁多令人痛苦既事呢。」李世伯的語氣很平靜而柔和，絲毫不怪黃善容。
「但係靜賢係為左保護我地先會咁呀.......」黃善容咽哽了起來。
「至少，經你地奮戰到底，靜賢沒生命危險呀。」
「如果沒武老闆對我施下道術，沒大家既力量，沒我守護靈既加持甚至有媽咪既骨灰......我都一早不得喇吧......」
黃善容很清楚，這次的勝利不但得來不易，還有許多的運氣成分，若沒眾人之力都付托於自己一人身上，自己根本打不過高振華呀。

「總之，結果係好既咪得囉?」李世伯溫柔的道。
「......」
「擔心靜賢既話，呢聽日尼陽玄大院啦......武道長應該講左呢?」
「嗯......」
「嗯，大家都攰喇，咁Good Night~」
「早抖喇，李世伯。」

關上了手機，悲傷又憂慮的少年閉上了眼睛。在進入夢鄉時，隱約聽見小玉那同樣充滿擔憂，卻又是溫柔的說︰
「善容，唔好難過......晚安。」

陽玄大院，位於香城全灣的一個著名宗教建築兼特色景點，那亦是陽玄會的總部。
當然現在就知道，它跟黃太仙祠一樣，這景點在對眾多遊客開放的同時，卻有著不為人知的神秘一面呢。
據武允行的描述，整了一大片地的陽玄大院，內部許多非公開的私人建築，其實都是為降妖使服務的設施。
而李靜賢，當時在現場做了緊急處理之後，馬上送去了陽玄大院的醫館中，接受最全面的治療。

當在用早餐之前，黃善容就藉詞想出門看看，挑選給李靜賢和大家的聖誕禮物。
小美姨就只要求他獨自一人的話，那晚飯前得回來，除外就不反對了。
黃善容謝過小美姨後，一在茶餐廳用完早餐後，便直接出門去了。將官澳和全灣的地理距離可是南轅北轍的，前者東南，後者西南，盡早出發為妙。

在巴士花了長時間，再步行一段時間，總算來到陽玄大院。
如果是平時，黃善容一入門看到這些古雅的建築和園林，大概會不禁欣賞一番，只可惜現在心急如焚的他根本不在意這些，滿腦子盡是李靜賢的樣子。

「睇下先......要去呢個"祝由院"要點行呢?」
作為治療降妖使用的醫館，這間「祝由院」的位置比較隱密，要走進深入點的位置。只是，人生路不熟呢，得要看著谷哥地圖了。
「請問?(日語)」
「嗯?」
黃善容突然聽到了一聲日語的「請問」，作為宅男，看過這麼多日語的動漫作品，一句半句常見簡單的日語他也是明白的。
黃善容馬上抬起頭來，抬頭一看，一個生得高挑清秀，穿著一套海藍色西裝，給人感覺斯文有禮的男子就在自己眼前。

「呀，是想來遊覽吧?」男子平淡而不失禮貌的微笑說道。
「呀，其實......嗯，都算係......」是陽玄大院的員工嗎?隨便了，裝是遊客糊弄過去吧。
「我估先生係想去祝由院呢?」男子平淡的說出了「祝由院」三字。
「!?係呀。......可以，帶我去嘛?」黃善容一瞬明白了，這位男子也知道降妖使的事，便請他帶自己過去。
「當然......可以。」
「?......」
「可以，請跟我尼。」

男子第一次回答時，黃善容感覺他有些猶疑，不過後來他也再說一句可以，也就算了。

跟隨著男子，兩人走了十五分鐘左右，就到一個非公開的建築物—「祝由院」。
從外觀上看，加上進內便嗅到的濃濃藥水味，也跟醫院也沒什麼兩樣。
男子便簡單說了，這是專門治療降妖使的秘密醫館，這裹有著優秀的中西醫配套，昨天降妖輔們就把奄奄一息的李靜賢送了來並救治。

「呢度係喇。」
男子打開了其中一房間的門，黃善容便見李靜賢躺在了病床上，身邊的醫療設備也是跟醫院似的，甚至她的臉上仍掛了氧氣罩。
「靜賢!......」黃善容一看她這副模樣，馬上又臉色悲傷了起來。說到尾，她毫無疑問是為了自己才受傷的呀。

「......我出去先，師妹從昨日送入尼就未醒過，唔好過於打擾師妹。」
「師妹?......你就係?」
「哼......」
男子沒有再說什麼，就平靜的離開了房間。原來，他就是李靜賢口中，作為水極司的師兄嗎?
不過，這暫時不重要了。

「.......」
等李靜賢的師兄走了不久，黃善容便已經禁不住自己哭哭啼啼。
只要看到李靜賢戴著呼吸機昏迷的樣子，他便會立即想起昨天她為葉明恩和自己的妹妹而不惜以身擋下攻擊，還被魃之將殘忍地折磨一番的痛苦模樣。

自責的少年就這樣輕輕握起了李靜賢那包滿繃帶的手，六神無主的呆盯著她，呆座了足足半小時。
他不發一語，除了自責和心撕肺裂般的難過，他的腦海暫時都裝不下其他情感。
小玉本想說些什麼都好，只是她細想了一下......先不要打擾他，讓他好好舒洩出來，比自己說些空泛的安慰會來得更好。

「呀......靜賢，我昏迷既果一星期.......你就好似我依家咁呢?」
安靜的病房，除了測心跳機的運作聲外，便只聽到黃善容的無故苦笑。當對著一個昏迷的人說話時，他更像是自言自語。

「委屈你嗱......真係好對唔住，我真係個好沒用既男朋友......」
「咩事都要你幫，咩事都要你出面......明明話要保護大家，結果倒頭來，我親眼睇著你去為左保護明恩同善儀而變成咁.......」
黃善容再次紅起眼，流著淚，並咽哽的默默細說。

「你知道嘛......小美姨話我應該送份禮物比你呢。」
黃善容說著說著，便帶著熱淚的苦笑起來，提起了昨晚的事。

「靜賢.......我都唔知你鐘意啲咩添......可能我就算揀左，你都未必鐘意呢。」黃善容呆呆的看著李靜賢，傻傻的苦笑起來。
「所以話......你一定要醒番呀，唔係我就唔知你鐘意咩，唔可以準時送比你呢.....」
少年的淚水，滴在了自己和少女的手指上。

「.....?」
一陣輕輕的觸感，在少年的手腕上傳來。哭得眼眶發紅的少年愕然一看，便見床上的受傷少女，她那雙明亮清澈的眼睛，正感慨的看著自己。
「......隨便啦...」氣若浮絲的李靜賢，盡自己的力氣，示出一個溫暖微笑。
「......靜賢!......嗚嗚!......」黃善容腦子空白了一陣子過後，馬上又嚎哭了起來，往好的方面來說，這次是因為見李靜賢醒來而喜極而泣。

「.....大家.......都沒事嘛?」李靜賢現在說話甚是微弱，再戴著了呼吸器，黃善容得把頭靠近她才聽到她說話。
「多虧有你呀......」黃善容大感心疼憐愛的輕輕握著李靜賢的手。
「當時......天滿應該仲未死呢......」
「嗯，只係發生左咩事，遲啲再講啦。你只要知道，大家都平安無事呢。」黃善容輕輕的說著。
「咁就好......」
「你見點呀?你一定傷得好重喇.....」
「你放心......我地係降妖使，我地既治療都異於常人......一般人傷成咁既話，唔死都殘啦。」在病榻上的李靜賢，反過來忍著湧身傷痛，苦笑的安慰著黃善容。

「異於常人?......武老闆好似沒點同我提過添。算喇先唔講，你成隻手都包曬繃帶咁滯喎......」黃善容聽了聽，武老闆教授降妖術時好像沒提過有關治療的事呢。
不過當下他不在意了，他只心疼李靜賢她整個手臂到手心都是繃帶。

「呀，我感覺到全身都係繃帶呢......」李靜賢淡淡的苦笑道，剛醒來的她，便感覺自己全身都包了繃帶，除了傷口仍發痛著，還有點悶癢。

-咯咯-
門敲響了，黃善容轉身看看，一個穿著白大褂，內裹卻是套唐裝的禿頭老翁正站著，身後站了兩個女性降妖輔。
「呀，睇尼李姑娘醒左.....後生仔，對唔住要阻你一陣，只係我要睇睇李姑娘如何。」
這位老翁雖其貌不揚的，然而說話的語氣甚是祥和有禮，是個得體的老人。
「不敢不敢，醫生請。」黃善容猜想這就是治療李靜賢的醫生吧。

「醫生?哈哈我只係個退休阿伯，過尼做義工啫。」老翁慈祥的笑了笑，的確從他的白髮和皺紋來看，他年紀甚大了，比武允行和歐陽向華都大。
「......徐伯伯，多謝你今次從鬼門關拉我出尼。」李靜賢看到了老翁，溫柔而感恩的道謝。
「李姑娘客氣喇，救助作為降妖使既你地，本來就係我既工作。再者，比起我，你既男朋友先係從鬼門關拉你出尼既人呢。」
老翁保持著慈祥的語氣和笑容，指了指黃善容。

「呀，伯伯你識得我?......」
「從你既"氣"，我知道你係邊個呢，無極之子~」老翁有點輕快的笑說著，他從氣息便知道黃善容的身份。

「......呀，靜賢要檢查，我出番去先。」
「唔洗唔洗，一個舒暢的心情，對患者既康復係有益架。」
老翁仍輕快的笑說著，按他這樣說，他似乎在暗示黃善容這男朋友在的話，李靜賢會感到快樂。
而李靜賢雖然沒有回答，她卻少有誠實的點了點頭，隨之她問道︰
「徐伯伯.......善容從鬼門關拉我出尼......此話何解?」

老翁聽道李靜賢的疑問，便瞧了眼黃善容，黃善容沒有說話，老翁便一邊讓手下的降妖輔給李靜賢檢查一下身體狀況，一邊把他從武允行回來所知的事，都一一告訴李靜賢。

李靜賢聽罷，反是一臉難過的看著默默注視她的黃善容，道︰「黃伯母......善容......你，辛苦喇。」
「聽到媽咪既遺言，再加上我感覺到......媽咪既心融入左我既血肉之中呢，我放得低，靜賢。」
儘管黃善容酸了一下鼻子，但他這次沒有哭，反而微微一笑的說自己放下了這件事。
「多謝你地，為左我同大家而血戰到底，尤其係你，善容。」李靜賢萬分感慨的說道，聽過了老翁的描述，才知原來自己昏倒的期間，自家的男友，自己的師傅，學弟學妹和朋友弟弟都為了她的性命而不惜去冒險戰鬥。甚至他得親手誅滅被操控的母親，獨自和高振華展開激戰。

「你為左我同大家拼死而戰，我又豈有退縮既道理呢?」黃善容真誠的說道。
「話時話......都要多謝前輩既救命之恩呢。」
「你指，我爺爺?」
「嗯......雖然我唔清楚你爺爺既背景，但係可以召喚天上雷霆，連桃木劍都唔使，一擊誅滅殺魃之將......我諗佢比五極司都更強大呢。」
「噢?......」比降妖使中的頂尖者「五極司」都更強大嗎?......自己的爺爺到底何方神聖呢?

「好喇，李姑娘，依家有邊到特別痛呢?」老翁戴起了一副古老的圓框眼鏡，坐在了李靜賢旁。
「腰，心口，右手臂......」李靜賢示意道。
「的確，都骨折了呢......。」老翁提起時，在旁的黃善容不禁面露難色。

「嗯.....無極之子，介唔介意都幫下我丫~」老翁轉頭望向黃善容，禮貌的笑問。
「係，前輩請吩咐。」
「將呢啲符咒，貼係我指示既地方上丫。你係人地男朋友，應該唔尷尬啦~」老翁這樣笑說著時，指了指桌上一堆如膏藥貼的符咒，順便戴了對醫用膠手套。
「好。」

按照老翁的指示下，兩位降妖輔輕輕地把李靜賢轉過身來。只是那怕他們小心翼翼，李靜賢仍不免因傷口作痛而一臉強忍痛苦。

「靜賢......」黃善容擔心的看著她，順便為她抹去了額頭冷汗。
「忍耐一下呀，好快就會舒服啲架喇。呢度，呢度」老翁倒是不慌不忙，向黃善容作出了指示，就先貼在李靜賢腰上。
接下來，黃善容有點驚訝的看著老翁的「治療」。

只見他閉上雙目，伸出雙掌朝向李靜賢的腰上，他的雙掌，符咒和李靜賢的身體便發出了一陣溫暖的氣息，這是就是降妖使的治療嗎?

當氣息消散了之後，老翁溫柔的問︰「我諗好啲喇。」
「嗯嗯......」李靜賢呼了口氣，腰至少沒有劇痛了。

「無極之子，麻煩張呢道符貼係李姑娘既右手手臂上丫~」老翁掏出了另一道符，讓黃善容貼在李靜賢的胸口上。
「OK......」黃善容輕輕的貼上符咒，至於胸口這令人尷尬的位置，就由同為女性的降妖輔代勞吧。

等黃善容和降妖輔貼好了符，老翁再重複一次這神秘的療法之後，李靜賢的呼吸正常許多了，老翁便笑笑替她把氧氣罩取了下來。
「呼......舒服多喇。」李靜賢閉了閉眼，呼吸暢順了，整個人回復了些神氣。

「我都係第一次見識到呢種療法呢......」黃善容嘖嘖稱奇的道。
「哈哈，我反而希望你唔好對呢門技術有興趣，畢竟......當用得著既時候，就代表有人好似李姑娘依家咁。」老翁先是笑呵呵的，隨之漸漸的語重心長起來。
「......前輩講得啱。呀，前輩，都未請教你叫咩名。」黃善容聽罷，同意老翁的說法。突然想起，好像只知道李靜賢稱呼老翁是「徐伯伯」。
「伯伯我叫徐家寶~希望......善容你唔會因為受傷而見到我啦。」徐家寶溫柔而健氣的回答，隨之便悠悠的離開病房了。

「靜賢，你之前就識徐伯伯喇?」想起來，陳揚錫好像也提過徐伯伯。
「嗯。試過有一次我受左重傷，就係徐伯伯幫我治療。」
「真係大開眼界......」黃善容見李靜賢回復了些精神，心情也放鬆了些。

「徐伯伯係祝由術既傳人，祝由術子弟世世代代為捉妖既道士療傷治病，直到依家，佢地為我等降妖使療傷。」李靜賢簡單說說了徐家寶的背景和身份。
「祝由術?......呀，我印象中，好似係種古中醫流派，亦有人話係道術既一種。」
黃善容隱約記得自己看過的道術資料中，有祝由術的資訊。不過記載不多，內容亦很粗略。

「嗯嗯......至少係大眾既記載係咁樣。事實上，祝由術同我地既降妖術類似，一種使用氣既技藝。利用氣息，大幅活化受傷既身體組織，使其快速再生。」
李靜賢解釋了祝由術的真實原理。
「原來這咁，感覺如果流傳左出去，可以攞諾貝爾獎呢。」
「正正因為祝由術咁強大，所以先要保密呀......再者，這種氣息療法只對覺醒左"氣"既人有用呢。」
李靜賢淡淡說著，這是只對覺醒了"氣"的人才有用的療法，而且如此「不科學」的東西，諾貝爾獎就別幻想了。

門又再一次被敲響，來的是剛才的男子。

「師妹，你醒番就好喇。」男子相當溫柔的說著。
「蒙承師兄關心，靜賢實在感激不盡......」李靜賢柔柔的道謝時，她的神色如是對著宋慧祈一樣，一樣的溫暖。
「靜賢，唔好咁喇......」男子淡淡的苦笑了一下。
「.......因為要勞煩師兄特登尼香城呢......」李靜賢的語氣之中，帶有著自責的感覺。
「傻女，你已經做得好好......你成功用出流水無蹤，係咪?」
「嗯......」
「真不愧係我既師妹。」男子眼神亮了一下，滿意的淡淡一笑。
「呀，無極之子.....你係叫黃善容?」男子隨之詢問黃善容的名字。
「嗯嗯......」

「幸會......斷流之水極司，瀧川宗次郎。」
眼前的男子，李靜賢的師兄，以聽不出口音的粵語，報上了自己的身份和名字。
斷流之水極司—瀧川宗次郎。

(本章完)

第32章︰【五極司篇】︰釋懷

「幸會!前輩!」
當黃善容聽到這李靜賢的師兄，降妖使中的其一五極司，報上了響噹噹的名號和姓名時，
他十分恭敬有禮，又略帶點興奮的回應。原來，這氣質不凡的西裝男子就是李靜賢所說的「師兄」，瀧川宗次郎。

哇，是個日本人呀?那粵語說得可真流利，聽不出有什麼口音。

「依家，正式知道左你既名......」
宗次郎平靜的說道，隨之他緩緩走前向黃善容。

-啪!-

一個突如其來的巴掌，就打在了黃善容的臉上，驚愕不已的少年，左臉上浮出明顯的紅印。

「.......師兄!?」李靜賢驚愕的道。
「喂!你做咩打人呀!?」小玉馬上現身，又驚又怒的朝宗次郎罵道。
「在公，作為降妖使，無論係作為下甲定係作為"司"既我，都有責任保護你，無極之子......」
宗次郎暫不理會李靜賢和小玉，那雙冷靜的眼睛直盯著腦中一片空白的黃善容，用著平淡卻略帶嚴肅的語氣說道。

「然而，在私.......你累我最錫既師妹受如此重傷，令佢陷入性命之危，你呢個連女朋友都無法保護既蠢材......」
宗次郎還是那平淡卻略帶嚴肅的語氣，把他對黃善容的不滿說了出來。

「!!......我......」
「師兄，呢一切既罪魁禍首係真道會......就算善容能力尚有不及都好，你又何必苛責善容呢?」
仍躺在床的李靜賢趕忙勸說道，有些不解宗次郎的無名火起。
「我已經從長老既口中知道左事情既經過......要自己既女朋友為自己既青梅竹馬同抱恙既親妹作為肉盾，真係"有出息"......」
宗次郎眼中似乎只有黃善容，就一直冷盯著他，口中盡是平靜之中卻帶著憤怒的指責。

「呢一切又唔係善容想既!你咁樣話佢做咩喎!」小玉馬上維護黃善容的尊嚴。
「守護靈，咁你可以否定我所講唔係事實咩?」
「就算係咁!......」
「師兄，請唔好怪罪於佢。再者，保護佢本來就係我既責任。」李靜賢也插了一下嘴，勸說道。
「但係保護佢既青梅竹馬同妹妹又豈是師妹你既責任......你一味為佢付出，佢又有咩回應?」
宗次郎跟李靜賢說話時，語氣一瞬沒了狠冷，只是他仍指責著黃善容。

「師兄，善容先沒......呀!?呃......」李靜賢有點著急了，想讓師兄不要為難黃善容。
可是，這一下的激動，也使身上還未完全復原的傷口反應了起來，李靜賢那痛苦的面情就反映了出來。
「靜賢!?」
「靜賢!?(日語)」
一見李靜賢不妥，兩人同時呼喊著她，分別就在一個廣東話，一個日語。

「瀧川先生，李姑娘需要靜養，心情波動亦不利康復，還請你理解病人需要。」
一旁的其一降妖輔，就著李靜賢的情況決定介入他們的對話，並勸說宗次郎。

「......前輩教訓得是，我沒好好保護靜賢，我......無地自容......對唔住......」
被一巴掌打過之後，一直側著臉並低頭的黃善容才緩緩張開口了嘴巴，在充滿自責和羞愧的道歉同時，他對宗次郎鞠著躬。

「師兄......請你出去先啦。」李靜賢皺著眉頭，在身心的雙重痛苦下，她無奈又難過的嘆了口氣。
「抱歉(日語)......師妹，好好休息。」宗次郎意識到自己有些過火了，他不想過於影響李靜賢的心情，便再次離開了房間。

「李小姐，我地都差唔多要幫你拆繃帶換藥喇......頭先你一激動，傷口都作痛喇。」兩個負責治療的降妖輔鬆了一口氣，便有禮的向李靜賢說明了她們的工作。
「嗯，不過可以再比我地兩個字左右嘛?」李靜賢禮貌的提出要求。
「當然可以。」降妖輔們點了點頭，便再給這對小情侶一點空間。

李靜賢讓垂頭喪氣的黃善容來自己身邊，反是叫他主動牽起她的手。
「唔好太在意瀧川師兄講既野......佢只係太著緊我。當然，師兄或者比起你同其他香城男仔，佢呢個日本男兒或者有少少大男人主義。」
李靜賢淡淡的安撫道，談到師兄宗次郎時，她不禁時不時無奈的苦笑。

「唔係，靜賢你既師兄講得啱......你為我付出左太多，我......實在無地自容。 」黃善容羞愧的自責道。
「善容......係識到你之前，我從未感受過比一個男仔咁真誠對待。」李靜賢的語氣，平淡卻而感慨。
「......」
「再者，你唔係都為左我同大家而戰鬥到底咩?......係我睇尼，師兄只係對你有啲誤會。」
「......」
李靜賢耐心的開導他，儘管他還是一語不發的。

「我沒生命危險，所以.....唔好愁眉苦臉喇，如果佢地唔需要搵你，番到去好好休息啦。」李靜賢苦笑了一下，讓黃善容回去。
「好......祝你早日康復。」黃善容回復了些精神，溫柔的道別。不過，他還記得媽媽的骨灰還在武允行手上，得找一下武允行。

「善容。」
「係，靜賢?」正要轉身離去的時候，李靜賢卻又叫住了黃善容。
「差啲唔記得呢，可以同你介紹一下......呀，文小姐?」李靜賢淡淡一笑，目光朝向了其中一位女降妖輔。
黃善容認得，她就是剛才那位出言勸止了宗次郎的降妖輔呢，文小姐?......
那位女降妖輔便上前，禮貌的向黃善容點頭打招呼，便道︰
「黃先生你好，我係文善希。」
「你好，文?.....唔通文小姐你就係?」
「嗯嗯，我係降妖輔，同時都係護理員，我之後會好好照顧黃善儀妹妹，以後既日子請隨便吩咐啦。」
黃善容才想起來，小美姨說李靜賢推薦的護理員叫「文小姐」。
果然沒錯了，這位看上去跟小美姨差不多大的女士，就是妹妹善儀之後的護理員—文善希。

「你好呀，文小姐~以後要勞煩你喇。」
「客氣喇~係靜賢向我推薦有一份咁既差事，而我啱啱又有空檔呢。」
文善希微微一笑，也許是兩種身份都是輔助，照顧他人的緣故，她的笑容和語氣還真令人有種舒服治癒的感覺。

「李姑娘，差唔多時間囉哦~」另一位降妖輔輕鬆的提醒，他們「打牙骹」不經不覺，差不多十分鐘了。
「嗯嗯。」
「靜賢，拜拜喇......」
「哈，我地第一次就係病房呢......輕手啲哦。」
少女躺坐在床上，這次輪到她在病床之上，閉上了眼睛，心中甚是享受男朋友主動獻上的Good bye kiss。

「嗯?Yoo，宗仔，好耐沒見播。」
在陽玄大院的會議室中，一眾人等正安坐著。
吊兒郎當的武允行正愁沒事可做時，他昔日的異國徒弟，現任水極司的瀧川宗次郎，打開了會議室的大門，彬彬有禮的向在座前輩們鞠躬。

「晚生見過各位前輩。武道長，好耐沒見......別來無恙嘛?」宗次郎鞠躬過後，向武允行有禮的微笑。不過雖然說是「別來無恙」，他昨天已經知道武允行受了傷。

「得喇，我粗人一個，受傷有幾閒?我聽唔慣人文趨趨架，坐啦。喂，宗仔都埋位囉，係咪傾野呀?」
武允行察覺到他的目光，只是笑了笑，叫宗次郎坐下，便把目光轉向了主席椅上。
「嗯，開始啦。」
座上的年輕人，用著他平靜的嗓門，宣佈會議開始。

「真道會似乎好想快啲將無極攞到手，最近既動作，擺明變本加厲喇。」
武允行開門見山的說。
「嗯......今次成功保住無極之子，李靜賢，陳揚錫既拼死保護，仲有將官澳區既降妖使都應記一功。」主席椅上的年輕人，肯定這些降妖使的功勞。
「不過好似武道長咁講，我地都要做多啲野......」
「會長既意思，想更多既香城降妖使，隨時留意係黃太仙區同將官澳區，保護無極之子。以往為左唔引起真道會既注意，我地都盡量低調......依家，既然真道會已經察覺到黃善容，要明刀明槍咁對付佢甚至係無辜既大眾，我地都要有所表示。」這個年輕主席，轉述不在席上的陽玄會會長意思。

「同意。」座上的人，都點點頭。
「另外，會長希望所有既司......都聚集係香城。」
「......同意。」這次，眾人似乎要細想一下時，在坐最年輕的一男一女率先表示同意。
「好喇，佢地兩位水極司都咁講，大家有沒異議?」
「沒，雖然話大家都有各自既任務，不過如果"無極"被奪走，咁一切就毫無意義。同意。」
「咁，歐陽叔，有勞你安排喇......」
「放心，雖然並唔係旅遊，不過各位司既衣食住行，我保證佢地滿意，包括在座既兩位。」歐陽向華笑了笑。

「另外.....果兩位叫葉明恩同宋榮烈既後生仔。」
「放心，我同修賢有分數呢.....」武允行看是漫不經心說著，秦修賢則在一旁閉上眼的點點頭。
「呢啲野容後再議啦，仲有沒野講呀?沒我就幫善容搞少少野喇......」

「......呢個，可以派其他降妖使做黃善容既貼身護衛嘛?」宗次郎想了想，提出了自己的想法。
「目前尼講，李靜賢同陳揚錫都係最合適既貼身護衛，年紀相若，同校生，私人關係上更是係情侶和摯友。」
主席回答道。言下之意，宗次郎的問題答案是︰NO。

「得了吧?你那個混血的中韓師妹心甘情願的做無極之子的馬子，你干涉什麼呀?哼哈。(日語)」另一旁的女子，不以為然的小聲嘲笑道。
「真是的......師妹竟真喜歡那個無能又混帳的軟蛋?根本就是大姐姐照顧小弟弟一樣。(日語)」
宗次郎明明一臉平淡和文靜的，可他的話卻是如此嫌棄又毒舌的，這使聽懂日語的歐陽向華不禁感到錯愕，挑了一下眉。
「哇，第一位敢稱呼無極之子是"無能又混帳的軟蛋"的降妖使，瀧川桑~(日語)」
「他是無極之子，跟他是個軟弱無能的蠢貨，並不衝突。(日語)」面對女子嘻皮笑臉的嘲諷，宗次郎平淡的解釋。

「武老闆，你既傷沒事丫嘛?」
會議結束以後，黃善容按武允行的電話，來到了一間隱密的道廟前。一見武允行，黃善容就想起他昨日也受了傷，噓寒問暖的道。
「放心，老野有老野既好處，陰氣想入侵我尼挺死剩種道士既身體?哼哼，沒咁易呢。」
武允行並不擔心，的確他看上去至少走動自如的，就是肩位受傷的關係，右臂現在不太靈光。
「善容，跟我入尼啦......」

一踏進道廟，只見一座神色威猛的神像，坐立於祭壇之中。
「哇......呢位神祗，就係鍾馗呢?」
黃善容看神像穿著如古代判官的一樣服裝，卻拉起袖子，虎背熊腰，面容兇狠，手持寶劍，這形象，就是道教中的驅魔神祗—鍾馗。

鍾馗在香城並不算是什麼主流，鮮為人知的神祗。不過其實在南方道教之中，和關公及北帝合稱為「三伏魔帝君」，三者皆乃降妖伏魔，庇佑世人之神衹。
只是比起香城不時就見到關帝廟和北帝廟，鍾馗廟還真是鮮見呢。

「嗯，鍾馗。善容果然對呢啲鬼神之說有番啲認識呢。」
武允行淡淡一笑之後，便打下手勢，讓降妖輔把黃母的骨灰瞾拿出來，安放在鍾馗的祭壇前。
「武老闆?......」
「依家......將雙手放係"媽媽"到啦。」

「.......嗯。」
看著微妙一笑的武允行，又看了看眼前的骨灰瞾，黃善容感慨萬千，伸出雙手，抱著了骨灰瞾。

「尾埋眼啦。」武允行再輕輕說出了一個指示，少年照辦。
「.......」
---------------------------------------
已經好一段時間了，不知為知，武允行不發一語，而少年也只是一直的維持著姿勢，因為他此刻的腦海中，就只有對母親的回憶。
明明閉起了眼睛，腦海卻「看到」和母親溫柔的容顏;明明聽不到一點的聲音，腦海卻「聽到」和母親溫柔的聲音。

「......容仔~」
「......!!?」

少年睜開雙目。

少年驚訝的看著，自己不在鍾馗廟內，周圍盡是一片數不盡的開花桃樹，而地上就像一層雪白的雲朵，感覺身處在一個雲層之上的桃園。
「容仔~」
「呃.....!」
自己的雙手，變得溫暖了起來。
朝正面一看，自已不再是抱著冷冰冰的骨灰瞾，而是就在眼前的母親—羅善柔。

「媽咪!?......天呀，天呀......呢種氣息.......真係媽咪呀!嗚嗚......」
「容仔~!我既乖仔呀......」

真是奇怪，母親那時已經灰飛煙滅了......可是，這股氣息，他肯定這就是自己的母親!即使在一個很玄幻的空間也好，但他肯定這不是夢景和幻象!

再者，當他們喜極而泣，互相擁抱的時候，少年再次百分百的確認，這就是母親那雙溫暖的手。

「我仲以為你已經灰飛煙滅喇......」
「的確係呀......只係，唔知點解，我感覺好似訓左場覺一樣......然後，又突然醒番。就見到我自己係呢度喇......」
少年流淚的說著時，靈體狀態的母親則解答了他的疑惑，只是羅善柔自己也是一臉疑惑的回憶道。

「哈.......」
「容仔?.......」
「......總之，媽咪可以得以安息，就太好喇......」
「容仔.......嗯嗯，要好好照顧自己同善儀呀!......」
「放心，放心!我一定會架!......」
「嗯!......番去啦，容仔~今次媽咪就算唔係度都好，都會一直都陪著你同善儀架。」

母親的手，再一次溫柔的輕撫我的臉龐，再一次我們都流出了淚水。
只是，我們都是笑著的，比起要離別的悲傷，我們更懷的是釋懷的喜樂。

「善容，見到你既媽咪呢?」
武允行見一動不動足足有一小時的黃善容，終於抱起了骨灰罌，轉身向他鞠躬，才知道他已經和「母親」見完面了。

「武老闆......好多謝你呀!」
「唏，傻豬，呢啲唔係我既功勞。我只係拎左羅女士既骨灰之後，我地請示鍾馗爺神諭，希望我地可以為羅女士做啲乜野都好。」
「結果，我感覺到鍾馗爺既神諭......無極之子黃善容，孝感動天，以命相搏誅滅世間妖邪。
故此羅女士本應魂飛魄散，但係鍾馗爺已經挽救左羅女士既靈魂，而且令佢得安息係天上人間，永享幸福。呢一切，唔止係你媽媽作為善人既造化，更亦有你呢個仔既造化呀。」
武允行開懷的笑了，拍了拍仍感慨中的黃善容頭。

人們總會覺得「拜得神多自有神庇佑」，其實不然。唯有自身的造化，是連平時受人供奉的神明都不禁為其肅然起敬的人，才會有所謂的「庇佑」。

就以鍾馗來說，鍾馗乃降妖驅魔的神祗，亦是守護家宅的家堂神。
黃善容平時就愛護家人，即使母親逝世亦不忘孝心，而他作為降妖使，願為人們和同伴拼死誅滅妖邪，這一切一切，都嬴得了驅魔真君鍾馗的尊敬。

「希望......一心都係果個世界啦。」武允行看著黃善容，輕輕的自言自語了一句。
「嗯?」
「沒野沒野。係喇，呀宗仔......呀，我指宗次郎，係咪好似唔妥你呢?」
武允行挑了下眉，原來歐陽向華之前Whyapps了他，翻譯了宗次郎在會議上的話。之後他又叫來了文善希，文善希便一五一十的告訴了他。
武允行聽過之後，感覺自己在苦笑的「食花生」。

「沒，沒......就算係都好，瀧川前輩都教訓得是。」黃善容嘆了口氣，自責的說著。
「哇~所以話係真架?嘖嘖，我都未見過宗仔發火既樣呢。」武允行倒是嘖嘖稱奇的，作為師傅，他從沒看過宗次郎生氣的模樣。
雖然說，他自問是認為宗次郎和靜賢都是那類喜怒不容於色的年輕人就是了。

「哼!武道長，靜賢小姐咁好人，佢個蘿蔔頭師兄又會咁惡死既，哼~」小玉現形，氣鼓鼓的為黃善容抱不平。
「嘖嘖，性情呢家野又唔係我管既~」武允行看到氣鼓鼓的小玉，反是笑了出來。
「你呀，講野越尼越似明恩喇~」黃善容也苦笑了起來，場面多了幾分輕鬆。
「明恩小姐?點解你咁講呀?」與其說小玉是不解，倒不如說她在好奇黃善容的評價。
「沒咩，只係我估明恩都係咁上下既反應呢。」黃善容笑說，從小到大，葉明恩都不會容忍有人欺負自己，哪怕是一句「死乸野」之類的，她都肯定會為自己出頭。

「不過的確，宗仔好愛護靜賢呢個師妹呢。從呢點尼諗，我明白佢咁唔妥你既~」
「哼!佢話善容"你呢個連女朋友都無法保護既蠢材"，都未免太過份啦吧!佢自己咪都係一副小白臉咁既樣!」
「小玉，好喇......」
黃善容繼續苦笑，自己沒生氣，小玉倒因為自己被罵而大發雷霆了起來。

「哈哈哈哈......算喇，我唔會話宗仔係啱係錯，你地後生仔既事，就自己拆掂佢啦。」
「放心，唔會勞煩武老闆你呢。」

武允行想了很多三年前，在腦海中浮現了瀧川宗次郎和李靜賢在自己門下訓練的片段。
想著想著，他只是淡淡的微笑，雖然從沒看過宗次郎生氣，但自家弟子的脾性他至少略知一二......算了，讓年輕人自己解決吧。

(本章完)

第33章︰【五極司篇】︰夜中談話

「師妹，你見好啲喇嘛?」
李靜賢一天要接受祝由術療法三次，其他時候則是常規的西醫治療，包括外敷內用的各種藥物。
剛接受完了本天所有的治療，差不多迎來了晚餐的時候，宗次郎前來探望李靜賢。李靜賢見是師兄前來，便微笑的歡迎宗次郎。

「師兄，我好番好多喇。」
沒錯，憑著祝由術的氣息療法，降妖使的身體回復是相當驚人的，不但是指復原速度上，哪怕是骨折，內組織受傷等等的，祝由術可是都能一一的利用氣息去治療身體的每一處。所以絕多的降妖使要不當場戰死，就是自然老逝。

李靜賢早上見黃善容時還是體虛力弱的模樣，現在晚上已經拆去了一些繃帶，穿上了病人服，身體也沒這麼痛了。不過，她仍不能走動，手腳也只能很小程度的活動。父親下午來探望她時，就拿了她的一部MP3機和耳機給她，請文善希可以放些音樂給她聽。當然，病房也有電視機，反正李靜賢醒著時，她就靠這兩件東西來解悶了。

「咁就好。呀，我諗著食埋晚飯再番去休息，可以陪你食嘛?」
「可以係可以，不過應該係歐陽叔接應你係香城既衣食住行，番酒店既餐廳用膳唔好咩?」
按李靜賢所知，如果有外地的降妖使前來香城「公幹」，歐陽向華會接應他們，而且都好食好住的。
歐陽向華旗下有好幾間酒店和渡假營，「公幹」的降妖使往往都暫住在這些地方，並且提供一日三餐。

以宗次郎作為司的身份，他大概安排住在最豪華的酒店，附屬的餐飲服務想必也不會差吧。

「酒店既美食再好，都比不過同師妹敍舊，尼得可以開懷大嚼呢。」
宗次郎淡淡的笑著。
「係呀，好啦~」李靜賢也回了個相同的笑容。

於是，在宗次郎的吩咐下，廚房便把兩人的晚膳都送去祝由院中。雖說是病房，不過這畢竟只是屬於陽玄會的私人地方，不像醫院有一堆規矩。
基本上只要不影響病情的話，治療中的降妖使也可以自己點喜歡的餐點，不用吃淡而無味的「病人餐」。

順帶一提，廚房的廚師也算是降妖輔，而且有著優厚的薪水。
一是「掩口費」之用，二是為了照顧不同降妖使的口味，廚房至少得會做不同的香城食品和亞洲菜式，要求可不低。無疑問的，降妖使大多都是亞洲人。

雖然說，李靜賢得食「病人餐」，不過這也不是常人理解的「病人餐」。送餐過來的降妖輔，就送上了一小碗蒸糯米飯，兩塊韓式打糕和熱茶。

糯米有鎮殭屍，除屍毒的作用，李靜賢身上的陰氣雖除，可是魃之將造成的傷口仍殘留了屍毒。此時吃點糯米的話，會有助化解和排出身體的屍毒。

「兩年不見，師兄既口味都係一樣呢。」
李靜賢淡淡一笑的看著，宗次郎的晚餐是一碗山藥泥麥飯，一塊煎魚，一碗麵鼓湯和日式綠茶。

「哈哈，雖然我呢兩年一直係日本，不過我唔係係東京，就係派左我去啲山村地方，好少番屋企呢。」
宗次郎微笑的暗示自己即使身在日本也不怎回家，鮮少吃上老家靜岡縣的山藥泥麥飯，這是他最愛吃的料理，也是靜岡縣的名物之一。

「瀧川先生。」
「嗯，我尼喂靜賢啦，可以嘛文小姐?」
「嗯嗯，如果有咩需要，請隨時吩咐。」
文善希明白這位水極司的意思，微笑點頭便出去了。

「今日上就發生既事......對唔住呀。」
「唔緊要......師兄，開門見山，你係咪覺得我同善容拍拖有唔妥?」
李靜賢開始用膳了不久，宗次郎就為今天的事而道歉，李靜賢嚥過一口糯米飯後便微微的苦笑，直接向宗次郎問道。

「從我既立場上，我唔反對亦唔支持。唔反對係因為我知靜賢做事有分寸，唔支持一係佢本身始終係你既任務對象，二係......」
宗次郎也直說了自己的立場，不過說到第二個原因前，他都淡淡一笑，心平氣和的說著。而說到第二個原因時，他放下了碗筷，收起了笑容。

「師妹，你一個咁優秀既女仔，你值得更好既男仔......拋開無極之子既身份，佢其他地方都配不上你。」宗次郎閉起了眼，坦言了心中對兩人關係的想法。
「......係既。以我既條件，以我母家既勢力，係香城甚至番韓國搵個年紀相若，相貌端莊既富家公子，並非難事。」
李靜賢沉默了一下，隨之淡淡的笑了一下，平淡的回應。

「但係......師兄，善容比到我既溫暖，我係之前從其他男生上，都從未感受過架。」
「......」
宗次郎聽罷之後，本想繼續問些什麼，可看見李靜賢的樣子後，他欲言又止了。也許是他驚訝著，他第一次看見李靜賢含羞而又甜甜的微笑著，並且那雙清徹明麗的眼睛現出幸福的眼神。

「......就算係咁，你又何苦要以肉身擋下魃之將既攻擊呢?師妹，你只要專注保護黃善容就得喇。」
「再者按我地既交戰指引，我地向來必須保護左自己，先考慮救唔救到其他人呀?」
「師妹呀，你今次真係太魯莽......果個係魃之將，如果佢唔係打算先折磨你一番而係狠下殺手，你真係會沒命架!」

宗次郎一下子說了很多，他不認同李靜賢去為其他人作肉盾的行為，一是這有別降妖使的交戰指引，二是......
他始終覺得，黃善容這個軟弱的男生，完全不值得要李靜賢作出這麼大的犧牲。

「青梅竹馬，妹妹，姨姨，都係善容珍而重之既人......佢已經沒左雙親，我唔希望佢再遭受失去摯愛之人既痛苦。」李靜賢一副萬分同情的語氣，緩緩的道。

「那個蠢貨(日語)......若然佢係真心愛你既話，你若有不測，對佢而言豈不一樣?」
宗次郎嘆了口氣，語氣平淡的指出了當中矛盾。
「咁，我會自願做第一個......」李靜賢那堅定的口吻和眼神，使宗次郎聽罷過後，只是再淡淡一下嘆氣，就沒有再說有關黃善容的事。

為了緩解僵硬的氣氛，他打開了房間的電視，正播著些假日電影。隨之，他緩緩而有禮的繼續喂李靜賢用膳。

「師兄，係日本有沒咩故仔呀?」李靜賢食下了一塊打糕之後，便淡笑的問道，把氣氛轉得輕鬆一點。
「呀，你想聽我誅滅個嘴臭到不得了既裂口女故仔丫，定係番香城之前，為左誅滅八尺大人而係廁所成日既故仔呢?」

宗次神笑笑的說著，李靜賢則是有些複雜的微笑，這些不是輕鬆的故事吧?嘛，也許對宗次郎的確只是小事一樁。

反正，宗次郎還是一邊喂著李靜賢，一邊說著自己在日本的降妖經歷。在都用過了餐點之後，他才吃自己的晚飯。

「話說，靜賢你學日文真係快呢。當時聽電話，聽有個女仔講前輩，我仲諗緊係邊個，仔細聽先聽出係你呢~」宗次郎喝了口麵鼓湯，也說點輕鬆的話題。
「師兄過獎喇。一兩隻字還可以，至於一段話雖然勉強能講，只係應該都充滿韓文腔調呢?」
李靜賢苦笑了一下，她自己聽回自己說的日語，都知有些發音和句子她念得像韓語發音一樣。聽是能聽懂，可對日本人來說的話，肯定知道是個外地人說的。

「以初學者尼講，已經相當優秀呀，以師妹既能力，我唔懷疑。再者，我反而覺得呢種口音好親切......哈，突然有啲懷念你叫我"桑輩"添。」
宗次郎肯定了李靜賢的學習能力後，回想往事，輕鬆的笑了笑。
「前輩你就這麼想聽嗎?(日語)......"前輩”~(韓語)」

兩師兄妹你一言，我一聽，都不約而同的笑了起來。

如果在粵語聽來的話，日語的前輩聽上去像「先輩」(Sen Pai)，韓語的前輩則像「桑輩」(Seon Bae)。

當兩人仍是武允行的弟子時，李靜賢私下都嘗試用簡短的日語跟宗次郎交談，不過帶有口音的關係，她的「前輩」說得跟韓語似的。宗次郎倒是不在意，就像他對李靜賢所說的，這種有口音的日語，莫名的親切，甚至他沒說出來的是，這口音令他覺得自己那素來冷傲的師妹，有種說不出的可愛。

「警方拘捕社團13K數名核心成員，及數名疑為童黨成員。警方指有足夠證據，
高度懷疑該社團有高層人士因向杏壇女高中生求愛不遂，而發動社團成員及部分靡下童黨針對全體杏壇女高中生的襲擊......」

「哇.......」
「哇~總算捉到主謀喇。呢下，容仔你地可以安心喇~」
「呀，嗯嗯.......」

黃善容大概下午五時回到家中了，把母親的骨灰安放在背包中「偷渡」回房間，之後便換身衣服出來大廳中了。
一出到大廳，便見電視上的新聞報道，竟是說警方拘捕了社團13K，是做成遇襲案的兇手。
這......背後分明是真道會的邪道士和妖邪，不過他還記得李靜賢之前提過的，說不定真道會也利用了黑社會和童黨。
而且，恐怕警方也不可能說兇手是妖魔鬼怪等等荒誕的說法吧?如此看來的話，黑社會和童黨的確是最好的「食死貓」對象。

呼......算了吧，至少這件事，是暫告一段落了。暫時......安全吧?

「容仔~!」
「呀嚇!?......係，小美姨。」
「做咩呀，睇個新聞唔洗分曬神喎。」小美姨察覺到黃善容如是夢遊一樣，便刻意叫嚇他一聲。
果不其然，呆愣的姨甥大嚇一跳。小美姨笑了笑，便隨之問道。
「唔通......你真係同靜賢嗌交呀!?」

「你多心喇，只係小美姨你咪講起禮物既事既?我今日去左成日......都唔知簡咩好呢。」
黃善容苦笑的道，今天上午探過李靜賢和取回母親的骨灰後，他可沒什麼心情去挑選什麼禮物，這本來就是出門的藉口。

瀧川宗次郎說得沒錯.......自己，真是個毫無出息的男生。

「哼哼，既然係咁......嗱，陣間食完Dinner之後，小美姨同你去簡禮物丫~」
小美姨聽罷，看著自己的「宅男姨甥」，笑笑的給出這個建議。既然兇手都抓到了，加上他們就逛燈火通明的商場，那沒問題吧。
「哦?......好呀。」

「善容，你唔洗咁在意一個陌生人講既野播~」小玉在玉中安慰道。
「好喇，小玉......瀧川師兄講得有道理呢......」
「......」

等吃過了晚飯，兩姨甥就去到附近的商場挑選聖誕禮物了。

「小美姨......呢度?」
黃善容一邊想著，小美姨就帶著他，就不經不覺的走到了商場一家小小的精品店。這出乎了黃善容的預料。

黃善容認得這家精品店，這店呀小得加上店員，就只能站三四個人在店內，不過這都無阻一眾中學少女在放學前來觀摩和購物，反正琳瑯滿目的飾品和千奇百怪的玩意就放在對外展示的玻璃櫥窗中，進不了店內，在店外站著看也行嘛。
最重要的是，它賣的大多都是些便宜飾物和禮物，所以十分吸引區內的中學生和經濟能力不高的小情侶們。

不過還真巧，也許已經晚上了，所以黃善容一眼瞧看店時，暫時沒有客人。
「呀，我仲以為小美姨你會叫我去果啲一堆咩法文招牌果啲貴價店添。」
黃善容這樣說道，因為以小美姨的經濟實力和生活風格，好歹是中產級別了，會來這種便宜小店嗎?

「呵，要去果啲店唔係唔得，只係靜賢咁聰明既女仔，你送咁貴既外國野比佢，佢一定知係我帶你去買架啦。咁咪唔夠意思囉~」
「我相信靜賢這種女仔，佢唔Care你送得貴唔貴，而係要有你既心機呢。」
「原來如此......」
黃善容挑了下眉，女人就知女人的心思呀。

只是，當他們當踏進了這種充滿粉紅和女生氣息的店舖，黃善容不免有點不自然的，要不是有小美姨陪著，自己可能會先起一層雞皮疙瘩。
看店的店員姐姐瞧了黃善容一眼，好像挑了挑眉，露出個微妙的微笑一下便繼續看她的手機去了。

「嗯......呢隻?好似太普通?......呢隻.....太浮誇喇。」
黃善容看了又看，轉了又轉，這比他挑桃木劍時還糾結呀。挑了一些，生怕李靜賢嫌太平淡無奇，又看過一些，感覺李靜賢肯定說這太浮誇俗味。
話說小美姨說是一起來挑，可黃善容想問她的意見時，她都是微微一笑的，就說︰「你自己睇一陣先啦。」，使黃善容大感無奈。

「先生，小姐~請問有咩幫到你地?」黃善容聽到了店員姐姐語帶輕鬆的跟他們問道。
「呀，我呢位唔識女仔野既姨甥想買聖誕禮物比女朋友呢~」小美姨笑笑的先回答了，黃善容也略是害羞的點點名。
店員姐姐放下了手機，朝著我走過來，她親切的問︰「先生，咁你一定prefer買飾物呢?」
「嗯嗯。」
「嗯......如果你揸唔到主意，你有沒你女朋友既相?唔介意既話，比姐姐我睇下。」
聽到店主姐姐這樣說，那恭敬不如從命了。黃善容一邊挑時本也想在心中問問小玉的，誰知小玉笑笑的表示沒有什麼好意見能給他，因為在她的目光看來，這些飾品都是巧奪天工的精品，好得都不知那款適合靜賢呢。
黃善容倒是能理解，畢竟以小玉生前的年代，平民能買的飾品就這麼幾款，更何況小玉生前應該無甚機會接觸飾品。

店員姐姐接過黃善容的手機，一看到靜賢的照片，便驚嘆的說著︰「哇!~真係個有氣質既靚女，怪唔得你咁頭痕啦。」
「係呢係呢~」小美姨此時也附議的笑道。
「呀......係囉。」
「你地之間有情侶戒指未呢?」
「未呀。」
「嘻，咁我明白喇......」店員姐姐笑嘻嘻的，把手機還了給黃善容。隨之，她在櫃台中拿了個小盒子，在櫥窗挑了些戒指放在盒子中，奉在黃善容面前。

「呢五隻係我覺得襯你女朋友既，你揸唔到主意既話，不如就係度揀一款比你女朋友啦~」
店員姐姐親切的微笑著，黃善容也回以個表示感謝的笑容。他一看盒子中的五枚戒指，的確好像順眼多了，黃善容具體其實也談不出好在哪，反正就是「啱Feel」吧?

「嗯......一於......呢隻啦。」
一隻銀色戒指，少年莫名感覺它是最適合女朋友的。

「嗯，呢位年輕貌美既姐姐你覺得點呀?」不用懷疑，「年輕貌美既姐姐」指的是小美姨。
「哎呀，你真係識講野呢~......哇，感覺真係唔錯呢，多謝你幫下佢呢，嘻嘻。」
「哈，咁盛惠一舊水丫~如果你女朋友鐘意既話，希望客人可以係我地既網站專頁讚好~」
「哈，好呀。」
「多謝~咁衷心希望戒指可以為你博得紅顏一笑啦。」

店員姐姐溫暖的笑著道別時，黃善容才見她左手中指正正戴了杖戒指。她跟自己一樣，是熱戀中的少男少女。

「怎了，你的師妹好嗎?(日語)」
「好多了。(日語)」
「哦，那就好了.......(日語)」
「你對靜賢還真是一如既往的冷淡呢。(日語)」
「呵，她是你挑的繼承人，又不是我的。(日語)」
「你總會看見靜賢的價值的......話說，怎麼了?(日語)」

「無極之子是把製造遇擊案的元兇打敗了，但是我們還有的忙呢。(日語)」
「這個不用你說我都知道......所以你需要我幫忙嗎?(日語)」
「哼哼......這是長老們給我們所有"司"的指令，我可不熟悉香城的地方，有勞你好好幫忙了~(日語)」
女生嘖笑了一下，就拋了一本有著仔細地圖的香城旅遊書給宗次郎。

「嗯......要是有魃之將再出現，我會很期待的......(日語)」宗次郎冷冷的說道。
「呀，宗次郎君呀~降妖使可不能有功利之心呀，長老們應該跟我們說過呢~(日語)」
「那你錯了，我才不追求什麼虛無的榮勳，作為降妖使的我們......是沒有榮耀可言的。(日語)」
聽到宗次郎這樣緩緩說著時，女生收起了她的笑容。
「只是，越擊敗強大的敵人，我將會變得更強大，而我正好享受不斷變強的感覺而已。(日語)」這次到宗次郎輕鬆的嘖笑。
「哦~都忘了你這種撲克臉是個有武人精神的"現代武士"呢，哼哼真可惜你的李靜賢看來喜歡軟軟的小男生呢~(日語)」
「哼......是時候回去休息了，矮人一截的"抖S女忍"。(日語)」
「再．講．一．次．矮．人．一．截的話，就把五極司中最討人厭的瀧川先生冰．封．起．來．哦~(日語)」

女生露出「憤怒的笑容」並滿頭黑線的同時，宗次郎已經笑笑的打開了迎送他們回酒店的專車車門。

(本章完)

第34章︰【五極司篇】︰水極司，見參~

星期一，小美姨便要上班去了。自己則仍在停課中，雖然說「兇手」被抓到了，不過學校看來乾脆一拼放完聖誕假期才復課了。
跟小美姨笑笑的道別過後，黃善容也早早去全灣探望李靜賢，為了節省時間，他乾脆食點麵包，就去了乘搭香鐵了。

一進那隱密的病房，卻不見了李靜賢。正當黃善容愕然之際，那天和文善希拍檔，有一面之緣的降妖輔上前和自己打了個招呼︰「早晨呀，無極大人。」
「大人!?.....呀，請唔好咁拘謹啦。嗯......請問李小姐去在邊?」
黃善容苦笑了一下，「大人」這稱呼真是受不起呢。
「請跟我尼。」降妖輔有禮的請黃善容跟著自己，黃善容微笑點頭，以示感謝。

降妖輔帶著黃善容，走到了一道大門前，打開大門後，一個山林水秀的人工園林盡在黃善容的眼前。
「李姑娘佢話想係呼吸下下新鮮空氣，於是我地將佢扶上輪椅，由文小姐看顧著佢。」降妖輔微笑有禮的說明著。
「係呀......咁我慢慢等佢啦。」
「唔緊要，我地都知大人你同李姑娘既關係，請自便啦......我估李姑娘有男朋友陪都會開心既。」
降妖輔此時的微笑，多了幾分微妙。黃善容聽罷，也稍稍紅了臉，便進去了園林。

黃善容走了不久，便感這座人工園林的環境還真是讓人心曠神怡，怪不得建在治療所的後方，好讓受傷的降妖使能保持身心健康。
當走到一個小橋上，便見坐著輪椅的李靜賢和陪伴她的文善希，正觀賞著小池中的小龜。
「呀，靜賢，黃先生尼左~」文善希見到黃善容，微笑的點頭打了下招呼後，便溫和的向李靜賢報告。
李靜賢也瞧向了黃善容，便點點頭，文善希便推了李靜賢到一座涼亭中，請黃善容跟隨，隨之便道︰

「呢度，黃先生可以好好同靜賢傾計呢，我出去橋果面，若有吩咐或者突發情況，請叫我一聲就可以喇。」

語畢，她便露出個識趣的笑容，安靜離去了。

黃善容坐了在椅子上，和李靜賢面對面的。
「呀，善容你尼喇。」李靜賢淡淡的笑著，雖然還穿著病人服，不過身上的繃帶又少了些，看上去已經康復不少，精神也回來了。
「靜賢，先過一日，你已經好左好多呢。」黃善容有點驚訝，當然他心中也是暗喜的。

「所以話，唔洗咁擔心嘛......祝由術既治療好強大，只要我地仲有一口氣，徐伯伯同其他祝由科弟子都可以救番生我地。」
李靜賢刻意說得輕鬆一點，還活動了一下雙手，經早上一次治療之後，雙手雖仍感痛感但可以活動起來了。
「係呀，咁就好.......當時見到你咁，我真係......」
「好喇，你再係咁哭哭啼啼既樣，我師兄就真係以為我唔係拍緊拖，而係照顧緊一個小弟弟架喇。」
看到黃善容略是鼻子一酸的模樣，李靜賢苦笑了一下，便主動牽起了黃善容。

「話說，慧祈同其他同學依家都沒事丫嘛?」
「嗯，尋晚我睇Whyapps，宋師姐已經"上水"報平安喇!好快都可以出院喇。」
黃善容十分高興的說著，宋慧祈已經醒來並告知沒事了，而且今早的新聞都指所有遇襲學生都醒來了。換言之，大家都沒事了。

「咁就好喇。」李靜賢也欣慰的鬆了一口氣，最要好的姐妹平安沒事。
「呀，宋師姐仲話榮烈星期日見到佢已經醒番，一尼就抱著佢喊呢~」黃善容看著自己手機的內容，笑笑的轉述了這一則趣事給李靜賢聽。
「係呀，哈哈~榮烈果然係個口是心非既細佬呢......不過，武道長尋日都有見我，果日榮烈受左傷竟然直接番左屋企?」
李靜賢指的是，宋榮烈那天應該被地慧的血劍刺中腹部，這應該傷得不輕呀。

「呀，榮烈話做左消毒處理同包紮就得呢，費事要家人擔心呢......事實上佢又真係行得走得，著左衫根本唔覺佢受左傷呢。」黃善容如實憶道，宋榮烈有這副身驅，怪不得這麼好打呀。
「哦......善容，對唔往之前我有野瞞著你。」
「嗯?咩事呀?」黃善容的語氣，不驚訝反而很溫柔的反問。

「之前你誅滅左假冒既大士爺之後，你有講過榮烈同葉師妹沒昏迷既事......之後我搵武道長同秦伯見見榮烈，一早知道佢有做降妖使既優秀潛質，葉師妹亦如是。」
「係呀......所以陽玄會之後會對明恩同榮烈會?」黃善容略有憂愁的說。
「我都唔知著......雖然我都唔想佢地成為降妖使，想必你都一樣呢?」
李靜賢帶著淡淡的憂愁語畢後，黃善容便輕輕的點頭。

「黃先生，靜賢，對唔住阻你地一陣。」
就在兩人甜密之際，文善希突然就過回來，客氣的表示打擾了。
「係，文小姐?」
「瀧川先生 同 水無月小姐 想見你地呢。」
「水無月?......」
昨天見面的瀧川宗次郎，和黃善容不認識的「水無月小姐」，表示想見二人。

文善希讓過身位之後，在橋上的宗次郎和另一個年輕女子，便緩緩的走向了他們。比較神奇的是，他們一點腳步聲都不發出。
「呀，前輩，水無月小姐，早安。(日語)」李靜賢恭敬有禮的說著。
「哈，可不用這樣了。你可是瀧川指定的繼承者，我才不敢對你無禮呢~(日語)」
這個姓水無月的女子，嘖笑了一下。李靜賢聽罷，一瞬閃過無奈又略帶難過的神色。
「見過前輩......請問，呢位小姐係?」
黃善容對眼前這個婷婷玉立，身型嬌小的日本女生，顯然素未謀面。
「呢位矮得得既小姐就係......霜花之水極司，水無月千代。」宗次郎用粵語表明了女子的身份。
「這是我身份和名字的粵語嗎?真是有趣~不過前面這麼長的話，希望不是在說我壞話吧?(日語)」女生一直掛著微妙的笑容說。

她這個目測就一米五多的女生，就是霜花之水極司—水無月千代。

「兩位前輩，失敬失敬。」
「第一次看無極之子的真容呀......哈，的確像個草食男呀。不過這對現在很多女生，可是很受落的類型呢~知道了嗎?不懂女生心思的大男人瀧川桑~(日語)」
宗次郎對千代的諷刺，只得一臉無奈和懶理的樣子，隨之向黃善容突然微微鞠躬，語氣平和的道︰

「對唔住，尋日突然一巴煎落你度，係我太過火呢......」
「哼~知道就好啦!」
「唏，小玉......唔緊要，前輩你果日咁樣話完之後，我都攝高枕頭咁諗清楚......」
黃善容趕忙制止小玉之後，便溫柔卻而認真的回應。

「以我既身份，恐怕對我，對其他降妖使，甚至對其他無辜既人，針對"無極"既妖邪同災禍只會越尼越多......」
「我必須加緊訓練，要更快咁變強!瀧川師兄，依家既我或者沒法保證靜賢唔會因我受傷......但係......」
黃善容說道這裹時，像是鼓起了勇氣，站在李靜賢前面，堅定的說著︰
「......我絕對唔會比靜賢因為我而犧牲。呢個......就係我既決心。」

「......是嗎?(日語)」宗次郎聽罷，沒有什麼表情變化，像是喃喃自語的說道。

一瞬間，李靜賢露出了驚訝的神色，而千代則掛著微妙的微笑。
因為，宗次郎語音剛落，就突然就化出，用水行術製造的冰刀，一下劈向黃善容。
如果黃善容下意識的閃躲，那冰刀恐怕就會直直的劈向李靜賢的身上去。
當然了，宗次郎也不是不懂分寸，冰刀一碰到黃善容的肩膀，便馬上化回成水，頂多把他的上衣弄濕了些許。

「......好，暫且相信你。」宗次郎閉了閉眼，漸漸示出了平淡而略帶冷酷的微笑。
「師兄!.......」李靜賢萬分無奈，嘆了口氣的瞧了眼宗次郎。
「靜賢，請不要怪責師兄。嘴巴要許下諾言是很容易的，能否付諸實行才是諾言的意義。當然，他這一刻暫時做到了。(日語)」
「請轉告他，要是有心變成一個能保護你的男子漢......若他今日沒有要事，待會就來道場找我吧。(日語)」

侍兩人離去之後，李靜賢像是鬆一口氣的，跟黃善容淡淡的道︰
「沒事丫嘛?」
「沒，可以有咩事呀?」
「......唉，算喇。如果你真係避，恐怕師兄既冰刀就黎真喇。」
李靜賢是這樣無奈的苦笑，以宗次郎的脾氣，他要是敢閃避，宗次郎怕不是真要用冰刀把他大卸八塊。

「靜賢，你既師兄都好愛你呢。否則，尋日佢就唔會打我一巴，今日又要試探我係咪言出必行啦?」黃善容淡淡而感慨的道，輕輕的握起李靜賢。
「係既......只係善容，你其實大可不必......」
李靜賢還未說完之前，黃善容的身勢更加靠近了她，雙手都一起握著她的纖纖玉手。這使李靜賢略為驚訝，以往的黃善容可都是個害羞男孩呀。
「我係無極之子......亦都係你既男朋友。」
黃善容溫柔的笑著，而眼神卻有一份銳利和堅定。

待李靜賢回到了病房之後，便交代了宗次郎的吩咐。黃善容聽罷，二話不說的就答應，李靜賢便請文善希給他帶路到「道場」。

「善容，果個靜賢小姐既蘿蔔頭師兄，應該唔會係藉此為難你下話!?」
「唉唷，小玉你就唔好咁諗人啦......師兄或者唔鐘意我，但係我估佢唔係啲咁既人呢。」
「哼，係至好~」
「呀，黃先生。」
「嗯?係。」在文善希的眼中，她自然是看不到小玉的。

「趁帶你行去道場之前，我想講......你頭先既表現，真係令人放心呢。」文善希露出了意味深長的微笑。
「......唔係，咁遠遠仲未夠呢。」黃善容閉起了眼，略有自愧的回應。
「係呀?哈哈，或者係啦。不過，相信知賢在天之靈都會好欣慰有你一個咁好既男仔做靜賢既男朋友呢。」文善希笑了笑，隨之柔柔的說道。
「呀......過獎喇。」黃善容還記得李靜賢說過，文善希是李母李知賢的朋友。

走了一段時間，兩人進入一棟叫「神武院」的建築。文善希便打開了其中一道門，和黃善容入內。

一瞧內裹，正是一個簡潔而有著肅穆感，地上仿是一塵不染的闊大道場。黃善容嘖嘖稱奇的看著，這像是什麼日劇的場面呀......

而道場的中央，正是宗次郎和千代。他們兩個水極司面對面的跪坐著，而宗次郎好像在一張紙上點來點去的，千代應該是聽著吧?

「瀧川先生，水無月小姐，打擾你們了。(日語) 」
「哇......」黃善容有點驚訝，文善希還會說日語呀?
「不打擾，我們剛好談完了。(日語)......黃善容，你尼嗱。」宗次郎站了起來，他還是穿著套水藍色的一套西裝;而千代則穿著一身黑色的便裝，不過相同的是，他們都脫了鞋子。
「文小姐，打擾你工作了，請你回去照顧靜賢吧。(日語)」宗次郎有禮的說著。
「好......不過，靜賢可能有點不放心呢。」文善希用著打趣的語氣說道。
「唷~你的靜賢醬有要求了呢。(日語)」千代嘖笑了一下，瞧向了宗次郎。

宗次郎便作了一下手勢，道場上方便突然伸出了一部明顯的攝影機，像是攝影棚的那種一樣。
「咁既野都有!?」黃善容心感「WTF」。
「呢到既攝影機畫面，師妹係病房電視都睇到。文小姐，我諗咁就可以呢。」
「嗯嗯，咁就得喇。咁.....黃先生，我要告辭喇。」
「嗯，多謝你送我尼，文小姐。」

侍文善希離去，宗次郎便說話了︰
「講多無謂，黃善容，展示你目前識用既劍法，武術同法術出尼比我睇下。」
「是......。」

黃善容便化出桃木劍，把所有他目前掌握的劍法，武術和法術都一一展示在宗次郎和千代眼前。

「唷~以一個下丙來說，已經相當厲害呢~而且說不定有了這次功勞以後，很快就升至中丙上丙了吧?(日語)」千代笑笑的讚道，可惜黃善容聽不懂日語。

「......喂，你淨係識咁多咩。」宗次郎倒是冷冷的道。
「......令你失望，目前我只掌握咁多喇。」
「哼，咁，你係點打底果個真道會既邪道士?」
「係武老闆用左法術幫我呢......」
「我知丫，武道長既法術，閣下母上既骨灰，......我所講既係，守護靈同你人靈合一既時候，你係咪使用左五行既力量?」
「人靈合一?五行既力量......的確係。」
事實上，黃善容是知道小玉融入了自己的身體中，但那感覺相當奇妙，感覺......自己變得異常的冷靜理智，眼睛能看透所有攻擊。
至於五行既力量，他能感覺到，這是來自同伴們，女朋友，還有妹妹的氣息......

「呃!」
突然冷不防的，宗次郎就一手抓起了黃善容的領子。
「所以我話你呀......你要靠自己，唔洗外人既幫助下，就要用出"人靈合一"既狀態，發揮出所有五行既力量。」
「係......係!」
「你知道五行氣，係戰鬥中時各種既特性嗎?」宗次郎放開了手，隨之平淡的問。
「知道......」

在自己的夢中修煉中，武允行有在當中教過有關氣息的不同特性。
自己和李靜賢所主要修煉的"水"為「變形」，在戰鬥中可攻可守，為柔為剛，在戰鬥中有著全面性和多功能的"氣"。
而陳揚錫修煉的"金"為「硬化」，將氣息變得如盾牌和護甲，能充分抵受外來的攻擊。

至於，木火土三者，"木"為「生成」，瞬速生成繁多的攻擊或構築，活化身體快速行動。
"火"為「破壞」，如烈火燃燒的氣息，可以有效破壞，削弱敵人的防護。
"土"為「吸收」，將對手的氣息和能量吸收，並加入到土行氣之中，加以轉化和利用。

「嗯，嗯......果然係武道長既話，佢會講得好清楚呢。但係，你都要識用先得架......」宗次郎有點冷淡的說著。

「.......前輩教訓得是。」
「我從武道長口中知道你既受訓方法，亦都知道你吸收過靜賢同你朋友既氣。但係，既然你貴為無極之子，你應該潛藏著好大既五行之力......」

宗次郎語畢之際，一個降妖輔便拿出了一套像是武術的護具護甲出來，恭敬的放在黃善容面前。
「著上佢，我先尼教你五行氣係戰鬥中既體現。」
「係!」
「呀，男生之間的笨蛋訓練嗎?真是無趣呢~(日語)」

「.......」
「呀.......咁樣真係沒問題?李姑娘?」
文善希和另一位降妖輔，一臉奇怪的無奈笑道。
因為她們和李靜賢觀看著電視上的道場訓練時，只看到黃善容穿上了護具之後，宗次郎就一套又一套的武術拳法打在他身上，而黃善容沒半點還手的意思。

文善希看著還真是有點可憐呀，黃善容當了人肉沙包足足半小時了，甚至他一次次的被打倒在地之後，他的樣子再鼻青臉腫的，都馬上爬了起來。

「哈哈......雖然有啲於心不忍，但係既然善容自己沒退縮既話，就由佢地啦。」
李靜賢苦笑，至少在理性上來說，這樣的歷練對黃善容是件長遠的好事。再者......她看得出宗次郎的拳打中，有著他的用意。

雖然說宗次郎是水極司，但所有的"司"都是把其他五行的氣息都發揮出來到底的強者。那怕自己隔著電視，可應該從當人肉沙包中的黃善容眼中可以看到......

宗次郎的不同招式，不同架勢中，身上所冒出的"氣"和光芒都不一樣。

----------------------------------
「呃......秦師傅，武道長，無極之子係我地既保護對象呢。」
一把略沉而有著知性感的女子聲音，有點疑惑地看著道場的影像，疑惑的問道。
「哈，比宗仔磨練下佢，不失為一件好事既，仲可以令佢地既關係沒咁僵呢~嘻嘻......咳咳.....」
「你身體還好吧?......唉，你的確要比黃善容成長起來，再係咁動用道術去加速佢對"無極"既掌握......允行，你唔好再做傻事喇。」
「X你，我唔咁做，以善容同啲後生仔今日咁既經歷，又厲鬼又魃之將，佢地一早三代同堂，係天上賣鹹鴨蛋囉!」
「哼，總之醒醒定定啦......呀，琰媖，德旺，講番正事先......」

秦修賢拿出一張地圖，給眼前的一對少男少女看。

「今晚先查這幾處吧。德旺你呀，人生路不熟就跟著琰媖，知道沒?(普通話)」
「嘻嘻，當然了師傅~不過這麼急召我和琰媖，還有我哥到香城，有夠意外的呢。(國語)」
「有什麼意外的?比起其他的"司"，我們在台灣已經很清閒了。(普通話)」
「話曬係緊急狀況呢。既然一場來到香城，就麻煩你地喇.....」
「琰媖遵命。」

「對了，琰媖~(國語)」
「干嘛呀你?(普通話)」
「推薦點香城的特色食品給我吧~待會出去吃飯我可要好好嘗嘗~(國語)」
「拜託，我們不是在旅遊。(普通話)」
「嘻嘻，可是飯還是得吃呀，難不成我還去台式飲料店買珍珠奶茶嗎哈哈哈?(國語)」
「唉，大小孩呀。再說你裝個屁哦，平時就不愛喝珍珠奶茶。(普通話)」

(本章完)

補人設圖

黃善儀(Wong Sin Yee, Christina)

-黃善容的愛妹，目前十二歲的中一生，就讀深邃埗區的陽玄會林正鷹紀念中學(Band2)，不過因為遇襲受傷一事，暫時停課。
-有著「害怕鬼片卻好奇」的性子，因此會在白天時看鬼片，並多要求毫不害怕的黃善容陪伴左右。
-性格跟哥哥類似，跟哥哥不同的是，資質更顯聰慧，很容易吸收新知識和事物。另一方面，對哥哥和長輩有著依賴。
-20章前昏迷，後來醒來不過腦部受損的緣故，思考和語言能力弱並且手部會抽搐，目前情況改善了些，正準備離院事宜。

第3章的「冒警者」妖邪︰
-真道會派來捉拿黃善容的刺客，被李靜賢輕鬆秒殺。

第6章的妖邪「飽死鬼」︰
-真道會派來捉拿黃善容及除掉李靜賢的刺客，之前已經吃過不少人。然而，仍然被中咒了，實力有所削弱的李靜賢一招腰斬秒殺。

第16-17章的妖邪「A貨大士爺」︰
-黃善容成為降妖使後的初戰對手，真身是山上的魑魅魍魎結合體，「大士爺」的紙紮神像成為了它們控制的驅體。
-因為大士爺廟已荒廢無人，加上神像頭上的小觀音像也損壞了，令魑魅魍魎更容易入侵神像。
-最後被黃善容巧用妙計，加上和小玉同心協力下誅滅。

大士爺，即面燃大士/焰口鬼王/普渡真君是實現中佛道兩教，民間信仰存在的神衹，於盂蘭節時所祭。

無臉鬼魂︰地奇/地猛(左)
-黃善容，李靜賢及陳揚錫在杭口村大戰的強敵，穿著一身像是民國初年的打扮，沒有五官的厲鬼，由邪道士高振華所煉出和操縱。
-沒自我意識卻實力強勁，和作為下甲級的李靜賢打得不分上下，最後被眾人用計成功誅滅。
-實際代稱為地奇，另有同一模樣的厲鬼地猛，分別在於地奇為水屬，地猛為火屬。
-武術風格是鷹爪功。

魃之將．天滿(右)
-於醫院出現的超強敵，曾之前假裝成杏花女子中學的學生來調戲黃善容，真身是風華的藝妓打扮，由邪道士高振華所煉出並聽令於他。
-使用了陰邪之法製造出來的殭屍，有著自我意識，看起來弱質纖纖卻有著非人的力量和速度，是真道會的頂尖戰力。
-能力是音波術和弦線攻擊，對上李靜賢都有著強大的壓制力，使眾人無計可施，不過最後被李靜賢重傷和破壞琵琶之後，被附身在黃善容身上的黃一心，以五雷術誅滅。
-生前是無所倚靠的青樓女子，對友，親，愛皆有的黃善容有莫名的不屑和怨恨，性格扭曲，喜歡折磨敵人的身心。

瀧川 宗次郎(Takigawa Sojiro 日名︰滝川宗次郎)
-斷流之水極司，二十歲的日本少年，跟水無月千代皆是最年輕的"司"。
-十七歲以下甲級的身份，來到香城並跟隨武允行修練成"司"，是與李靜賢是一起修練的同門師兄，能說純熟的粵語。
-家族「瀧川家」是以藉黑道外表，所隱藏的陰陽師世家。在陽玄會的發掘下，作為盟友的瀧川家同意讓宗次郎成為降妖使。

-冷淡平靜的武人性格，因此興趣也多是閒時修練武術或打坐，食事上則尤愛老家靜岡縣的山藥泥麥飯。
-經常被千代嘲笑是個古板的撲克臉。在日本時，表面身份是男僕咖啡店的男僕。

武術風格︰水行武術(太極拳+八極拳)，合氣道，空手道，截拳道，居合道(劍法)
-玉石是彎曲的水滴狀，桃木劍像武士刀(打刀)的形態，並且護手是如水龍般的裝飾。

水無月 千代(Minazuki Chiyo 日名︰水無月千代)
-霜花之水極司，二十歲的日本少女，跟瀧川宗次郎皆是最年輕的"司"。
-生父生母被山姥所殺，自襁褓之時就被神社的巫女所收養，懷著對妖邪的憎恨而成為降妖使。
-因為成長的經歷，會使用類似忍術的風格作戰;比起直接誅滅妖邪，更喜歡先封印或冰凍妖邪。
-有著老是嬉笑而嘲諷別人的性情，也因為會尤好折磨拷問妖邪的緣故，被認為相當「抖S」。
-身材很嬌小(156cm)，因此常被宗次郎有意無意的取笑身高。在日本時，表面身份是女僕咖啡店的女僕。

武術風格︰水行武術(太極拳+八極拳)，柔道，女忍格鬥術，居合道(劍法)
-玉石如菱形的冰晶，桃木劍像忍者刀的形態，劍身雖短可劈砍突刺都十分有力。

第35章︰【五極司篇】︰午膳的偶遇

「靜賢......我訓練完喇。」
「呀，善容!....哇!?你做咩好似比人打到好似豬頭炳咁既款既!?」
這是李世伯驚訝的問句。因為他剛剛才進來病房探望自家閨女，也剛剛才見到黃善容在陽玄大院，更是剛剛才見他一臉鼻青臉腫的，簡直跟豬頭沒兩樣。

「呀，哈哈......呢啲係訓練呢。」黃善容微微一笑的解釋，不過李家父女和文善希看著他現在滿是瘀傷紅腫的臉，這微笑反而有點嚇人呢。
「師兄真係嚴格呢......當你係沙包咁打足成一個半鐘。好痛呢?」
李靜賢有點無奈的笑道，雖然說是訓練，可宗次郎還真是嚴格呀，也虧黃善容完全沒脾氣，單方面活生生捱打這麼久，沒脾氣之餘還要強大的意志呀。
隨之，她略有皺眉，溫柔的問痛不痛。

「沒事沒事~唔痛。」黃善容是這樣說，可李靜賢想︰你這副模樣就別說客套話了。

「我話個蘿蔔頭分明就係藉訓練尼虐待善容呢!」
現形的小玉有點不顧形象，鼓起臉龐，甚是生氣的大吼著，她就感覺宗次郎根本在虐待黃善容呀。

「好好，小玉......」
「小玉?.....呀，我估係乖女你提過既，善容身邊既守護靈呢?」
李世伯是看不到小玉的，所以他眼中看來黃善容像是自言自語中。不過他亦很快想起了，女兒說過黃善容現在身邊有一位守護靈，便笑笑的向李靜賢問道。
「嗯，睇尼小玉因為善容比師兄打成咁而嬲爆爆呢。」
李靜賢反而淡笑了一下，小玉掛著氣鼓鼓的臉同時，眼神又在心疼的看著黃善容的「豬頭臉」，莫名的可愛。
「哦......話說宗次郎同善容唔啱啞咩?上次武道長好似同我咁講呢。」
女兒跟一個遠道而來的日本男生修練足足一年，李世伯也是見過宗次郎幾面的，印象中是位禮貌端莊還會說粵語的男生呀，卻竟然跟自己的「未來女婿」不合嗎?
「呀，只係佢地之間有啲誤會啫......男子漢之間既事，我一個女兒家唔理咁多架喇。」
李靜賢無奈的笑了笑，就這樣輕描淡寫，略帶輕鬆的跟父親說明吧。

「文小姐，麻煩你幫一幫佢丫。」
「好~」
李靜賢指了指黃善容的臉，文善容便禮貌的微笑，從一個櫃子拿出了祝由術的符咒，溫柔的為黃善容貼在臉上的傷口，隨之運出了柔和的氣息。

只用了十秒左右，黃善容已經跟沒事一樣了。
「哇，原來文小姐都會用祝由術呀!?多謝你呀，文小姐~」
黃善容有點驚訝的道謝，離去的時候，宗次郎是有說過︰番去搵文小姐啦......唔好比你個豬頭嚇親師妹。原來是這樣嗎?
「我都係最近先略懂皮毛呢。隨著真道會既行動，受傷既降妖使應該會越來越多呢......所以徐先生同其他祝由術既老師傅，近年都開始教導一部分既降妖輔使用祝由術，而我係其中之一。」
文善希解釋道，要是多點降妖輔懂得使用祝由術，無疑可以分擔一些醫療壓力。

「原來係咁呀.....」
「哈，目前就啱啱可以醫到黃先生你既傷啦~」

眾人閒聊之際，李靜賢的「病人餐」也送到了，現在正是用膳之時。
「糯米飯?......呀，可以清屍毒呀。」黃善容看著這特別的「病人餐」，很快想到了理由。
「哈，你都知道呢。係武道長講既呢?」李靜賢點點頭，就已經吃上了一口。

「算係既......不過最早我知道，係因為好細個果陣，我記得嫲嫲鐘意睇殭屍片，不時就睇，有不少情節都話糯米可以清除屍毒，剋制殭屍。」
黃善容最早知道「糯米清除屍毒」的概念，竟是源自因為奶奶看的殭屍片情節。

「哈，如果係魃之將級別既殭屍，好似電影咁灑糯米都沒用呢。不過，清屍毒就真既。」
李靜賢淡淡一笑，竟然是從以前的殭屍電影中得知妖怪知識嗎?不過某程度的確沒錯，糯米真的可以清除屍毒，至於剋制殭屍就看程度了，至少真道會的魃之將不會如此簡單的受糯米影響。
「嗯嗯，當然後來武老闆都有提過啦。」
黃善容補充道。所以說，這是「絕武蛇王」有超好食的生炒糯米飯的原因嗎?

「話說頭先既"沙包訓練"，師兄既武術應該有五種風格，亦都有五種唔同既氣湧現呢?」
李靜賢問起剛才的訓練情況，說出了自己的觀察。
「嗯嗯......瀧川師兄身上不斷輪流咁湧現五行氣，然後我感覺到佢使出既武術風格亦都同五種氣息掛勾呢。」
黃善容回想法起單方面捱打的九十分鐘中，瀧川宗次郎輪流的湧現出五行氣，並且五種的氣息，他便應對著不同的武術風格。

「果然如此呢。你知道瀧川師兄除左降妖用既水行武術，佢仲識咩武術呢?」
「嗯......我淨係感覺金行同火行既動作似空手道，其他我就唔太清楚呢。」
雖然說不少降妖使會自修多一種或是更多的武術，不過黃善容對武術不太有認識。

「呀，的確係，觀察得唔錯丫。師兄金行同火行既動作係剛猛既空手道，而土行既動作係柔術之一既合氣道，木行同水行既動作係快速迅捷，行如流水既截拳道風格。」
李靜賢一一道出了宗次郎的每種自習武術︰空手道，合氣道，截拳道。

「哇，瀧川師兄同靜賢你真係犀利呢，都自習左咁多既武術。」
黃善容聽罷之後微微苦笑，自己比起他們果然還是太嫩了呢。宗次郎會這三種武術，李靜賢則懂韓式合氣道，跆跟，跆拳道。而自己......所以說要不要也自修至少一種武術呢?
「被我師兄當人肉沙包遭質咁耐，有沒咩得著呀?」
李靜賢苦笑了一下，也摸了摸自家男友的臉。

「哈，雖然係好痛，不過從師兄打我既每一拳，每一腳......雖然仲係好抽象，但係我開始Feel到佢所講既，五行氣係戰鬥中係要點樣體現出尼......」黃善容先亦苦笑一下，隨之點點頭的，認真的說道。

「哼~真係有咁神奇咩?」小玉依然有點意氣難平的說。
「係呀小玉~所以你就唔好嬲爆爆咁啦~」黃善容淡淡一笑，安撫小玉不要生氣了。
「師兄有叫你再去嘛?」
「咁反而沒呢.......」
黃善容轉述的道，李靜賢聽罷，淡淡一笑的點點頭。

「係喇，黃先生，聽日平安夜......準備好喇嘛?」
見兩人的話題完了，文善希便微笑的朝黃善容問。
「嗯，當然!以後要拜託文小姐你喇。」
「呀，見你眉開眼笑，睇尼善儀定在聽日出院呢。」
「嗯嗯!」
李靜賢一看黃善容聽到文善希的話便滿心歡喜，難掩興奮，就已經猜出是善儀明天出院吧。

「哈哈，咁就太好喇，善容。」李世伯聽罷，也替黃善容高興。
「多謝呀，李世伯~」
「話時話，慧祈聽日都出院呢.....希望榮烈好好照顧家姐呀。」
李靜賢想起宋慧祈也Whyapps了自己，說她明天就可以出院了，應該黃善容也知道呢。
「係呀~依家大家都平平安安就好喇.....靜賢，你又好啲嗱嘛?」
黃善容見大家都能歸家了，衷心的感到欣慰。不過他這樣就想，李靜賢的傷勢好點了嗎?

「放心。再者，我聽日就番屋企喇。雖然留多一兩日會比較好，不過徐伯伯都話沒問題，一於就咁喇。」李靜賢也道出了自己明天就出院了，雖然尚未百分百痊癒，但也康復了八九成了。
「聽日呀，真係沒問題?」黃善容一半高興，一半擔心的問。
「善容呀善容，我既李大小姐係想要比面佢既未來姨奶奶丫嘛~」
「未來姨奶奶??......呀，唔通係上次小美姨講既聖誕晚餐呀?約好左喇咩??」
黃善容聽到「未來姨奶奶」，還先愣了一下，之後才想到應該是指小美姨吧。
如此聽來，難不成是指小美姨之前說的，在聖誕節邀請李靜賢和李世伯共享晚餐的事嗎?原來約定好了麼?自己可尚未知曉呀。

「嗯，睇尼小美姨應該今晚先準備同你講呢。總之，小美姨已經Book左星期三夜晚既餐廳，小美姨盛意拳拳咁邀請我同家父，我都唔想辜負佢一番心機。」
李靜賢嫣然一笑的，道出了自己的想法。
「靜賢，如果你真係抱恙既話，唔洗勉強架喎。」黃善容有點擔心李靜賢是不是在勉強。
「放心，我真係沒問題，再者咁難得係聖誕節呢。你話呢，爸爸?」
「哈哈，既然乖女話沒問題，我就梗係沒問題啦。善容，到時世伯我會好期待既呢~」
李世伯笑笑點頭，既然女兒認為沒問題，他一個「女兒奴」又怎會有異議呢?

黃善容整個午餐時間都陪伴了李靜賢，和一干人聞談了一陣。
既然宗次郎沒什麼要求，武允行等人又沒事找他，李靜賢便打發黃善容回家去了。讓他好好休息，既好好吸收一下宗次郎想他了解的五行戰鬥技法，亦養足精神的迎接明天，接善儀回新家。

「咕嚕~~~」
「......嘻。」
「Sorry哈哈哈......」
一聲肚子的抗議，三人沉默了一下，才讓李靜賢的一下輕笑打破沉默。
黃善容便紅著臉，尷尬的笑笑，儘管這是自然的生理現象。畢竟黃善容早上就只啃了個菠蘿包和一杯罐裝咖啡便出發來全灣，他還當了九十分鐘的人肉沙包被宗次郎「訓練」，肚子不餓就有鬼了。

「好喇好喇，快啲去食飯，之後番屋企休息啦。」
李靜賢笑了笑，讓他用膳就回家去吧。
「嗯。」
「咦，善容，你今日唔同我既小公主尼個Good bye kiss麼?」
「呃......」
李世伯打趣的笑道，黃善容愣了一愣，李靜賢也笑了笑，不過她是望向了竊笑的文善希。自己沒提過的話，就肯定是文善希告訴了昨天Good bye kiss的事給李世伯聽呢。

「好喇爸爸，Kiss同甜品一樣，少食先多美味呢。再者，你次次都送我兩啖Good bye kiss呢，飽曬喇~」
李靜賢表達了這樣說法，讓黃善容不用來Good bye kiss了。反正李世伯每次探病離開前，肯定往自己的兩頰親上一口才離去，這樣也算是Good bye kiss的一種吧?

於是，黃善容跟李家父女和文善希告別，打算一填飽了肚子就回去將官澳。
李靜賢是說過陽玄大院有一個給降妖使的飯堂，不過自己想著宗次郎有可能也在那用膳，為免尷尬就算了。只是黃善容也不太熟悉全灣這裹，只知道陽玄大院的附近一帶，全是佛寺道觀，得去回全灣市區才可「覓食」呢，除非你想在佛寺食齋飯吧。

挺著饑餓的肚子，終於回到全灣市區，反正近香鐵站的地方就往往有商場，有商場的地方就往往有食肆，這是很多香城宅男包括黃善容，對香城地理建築的理解。

「是但啦，呢間睇尼唔錯......」
總算，找了一家看起來人不多的茶餐廳，快快的就坐進去，粗略看過餐牌就點餐，一氣呵成。

「哇~看上去真是美味耶!(國語)」
「只是你太餓了吧?有夠誇張呀你。(普通話)」
黃善容坐的是一卡的兩人卡位，所以他能聽到自己背對鄰坐的食客談話。聽起來是遊客吧，另外雖然相似，但能聽出健氣的男聲是台灣口音，知性的女聲是大陸口音。

「唉唷，誰叫阿宗想找你練習呢，阿宗這個武痴一對打起來，連飯都能忘了吃呀~(國語)」
「那你自己先食飯不就好了?宗次郎找的是我，又不是你。(普通話)」
「唏，你都聽到師傅說了，我人生路不熟呢，沒琰媖你給我帶路，我可得迷路啦~哈哈哈。(國語)」
「拜託，不會用高歌地圖哦......咋們晚上可得出去呢，你這路痴可咋辦呀?(普通話)」
「!?.....」黃善容心中略是驚訝，所以說他們認識宗次郎?看來是「同行」了。能跟宗次郎練習還對打的......想必女方也是個強手呀。

「嘻嘻所以說我會跟鬼一樣跟著你的~話說，這就是焗豬扒飯嗎?(國語)」
「嗯，這是香城常見的料理，嚐嚐吧。(普通話)」
「那這就是大名鼎鼎的香式奶荼吧?嗯哇~~跟台灣喝到的奶茶差別真大，不過還真好喝~(國語)」
無聊聽著，男生還真是開朗之中還帶幾分傻氣呀。的確地，香城和台灣喝到的「奶茶」，差別是挺大的。

「唉，你別囉嗦了，吃飯啦。(普通話)」
「是嗎?我感覺我們的貴賓應該聽得挺高興呢~(國語)」
「呃!??......」
黃善容這下真是慌了一下，男生竟然知道自己在偷聽他們對話嗎?......呀，也不對，又不是存心去聽，就在鄰座嘛。

「是你講話大聲吧?......(普通話)」女生聽上去像嘆了口氣，之後一個人影就在黃善容面前。

黃善容抬頭一看，那後座的女生來到他面前，是一位紮著短髮，右眼附近的部分皮膚像是有燒傷痕跡，然而不損她整體美貌的知性女子。

「黃先生，真係唔好意思，我地講野太大聲呢。」女子略是無奈的笑著，說聲道歉。
「呃，唔緊要......係我失禮呢......」黃善容有點不知說什麼好，看來女生是會說粵語的，雖然有少許口音吧。她應該是為了遷就男生才說普通話呢。
「嘻嘻~開玩笑的啦，無極......呀，我是說黃先生。(國語)」男生笑笑，特意伸出自己的頭，轉過頭來，表示只是開玩笑。顯然地，他這個「刺蝟頭」和女生都知道自己的身份。

三人安靜過來，之後就繼續在各自的位置用膳了。男女比黃善容更早用膳，也更早離開了。
「感覺係好特別既前輩呢~」小玉說起了那神秘的「同行」男女。
「嗯嗯......真係特別既組合呢，知性姐姐同元氣弟弟既感覺?」
黃善容偷偷結印奉上了自己的咖哩飯給小玉的同時，一邊給了出這樣的評價。

用過了膳，黃善容也離開了。誰知......

「Yoo~黃先生!(國語)」
剛才的台灣男生，就一下拍了拍剛出來的黃善容，使得他十分驚訝。
「呀呀!???......呀，是前輩呀。(普通話)」
「你怎麼說起普通話啦?(國語)」
「可是......你會說粵語嗎?(普通話)」
「不會~哈哈哈哈謝謝你遷就我呀，黃先生。(國語)」
黃善容看著他的反應，只能無奈的笑笑，真是個活寶。

「果然呀，武道長說你是個溫柔細心的人，怪不得你能泡走一位混血美人當女朋友啦~(國語)」
從武允行的口中聽過自己和李靜賢的事?應該也是位甲級的降妖使，能被道長們器重了。
「前輩就別笑話我啦......這個，那位前輩姐姐呢?(普通話)」
「呀~你說琰媖嗎?去買點東西了，就叫我在這等她呢。嘖嘖，女孩子嘛。(國語)」
「哦，是這樣呀。(普通話)」
「話說......想知道我們的身份嗎?嘻嘻~(國語)」男生故作神秘的嘻笑道。
「想必前輩倆肯定是甲級呢。(普通話)」說起降妖使的事，黃善容就壓低了聲線。
「嘻嘻，算對了一半吧......(國語)」
「......所以說你們難道是!(普通話)」
「哈哈，本少爺就是......(國語)」

-啪!-

「......唉呀。」
黃善容無奈笑笑的摸了摸自己的臉，因為男生被拿著一袋東西的女生一巴打在後腦上，差點摔個狗啃屎了。

「唉唷~幹嘛打我啦!?(國語)」
「就叫你別騷擾黃先生呀，轉眼就忘啦?(普通話)」女生略帶冷淡的看著裝出水汪汪眼神的男生。
「拜託，你可是三屆的格鬥技冠軍耶~一巴掌把我打死怎麼辦?(國語)」
黃善容聽罷，這位知性姐姐竟是什麼格鬥技冠軍呀?怪不得宗次郎找她練習呀。

「你聽我講啦~我只是想自我介紹嘛。再講啦......我們早晚也得跟黃先生見面吧?他，可是我們的保護對象呀。(國語)」
男生原先是跟剛才一樣的歡樂語氣，可說到後面，他的笑容變得有些莫名的認真。

女生聽罷，看了下周圍，沒甚麼路人，就朝黃善容輕輕鞠躬，用著她那沉隱知性的聲音道︰
「實在唐突，不過細想佢講得有道理。黃先生，以後請多多指教......我係，鬼炎之火極司，南琰媖。」
「原來!......南小姐，幸會幸會!」
「至於本少爺，就是損將之火極司，林—德—旺~(閩南話)」
「......呀，這個...(普通話)」
黃善容露出了為難的笑容，閩南話可真聽不懂了。

「唉，佢成日沒尼正經呢，失禮喇......佢就係，損將之火極司，林德旺。」
南琰媖嘆了口氣的苦笑過後，便有禮地用著粵語，介紹了她同伴男生的真實身份。

誤打誤撞之下，黃善容就這樣跟五極司中的火極司二人，有上了一面之緣。

鬼炎之火極司—南琰媖，損將之火極司—林德旺。

「以後，應該有好多機會會再見面呢。黃先生。」
「嗯。」
「如果對五行氣既掌握或者戰鬥上既技法有咩唔了解，除左宗次郎，搵我都沒問題呢。好歹，我都識講粵語呢。」
南琰媖微微一笑，相比起嚴格冷淡的宗次郎，南琰媖還真是溫柔太多了。
「好既，多謝你既美意，南小姐。」
「......宗次郎對閣下既訓練好激進呢。不過希望你唔會心存怨恨，因為我睇得出......」
南琰媖話語一轉，說起了宗次郎的訓練。

「我當然唔會對瀧川師兄心存怨恨，請南小姐放心。」
「係呀，咁就好喇。從我地既角度尼睇.....宗次郎既一拳一腳，都係要你既身體，最直接咁去感受五行既氣息。.....痛楚，有時的確係最快令人成長既方法呢。」
「......係呀?」
聽南琰媖那溫柔之中帶著認真的語氣，給自己解釋宗次郎的用意，黃善容就不其然想起宋榮烈曾說過類似的話︰

痛楚和傷口就是最好的老師。

(本章完)

林德旺(Lim De Wang)
-損將之火極司，二十一歲的台灣少年。
-其家族林家供奉著地藏王，並且每年挑選族中男兒，為鄉親父老表演陣頭「官將首」，這亦是林德旺名號為「損將」之由來。
-和哥哥林德森，妹妹林德淼皆有強大的靈力，在陽玄會發掘下，三人成為強大的降妖使。
-有著神經大條的粗豪性格，同時相當開朗和樂觀，總被長輩，還有南琰媖和哥哥笑是大小孩。
-不折不扣的吃貨，每去新的地方總要食當地的特色食品; 收到保護黃善容的命令前，曾來過香城一個月，不過都在陽玄大院閉關修練，沒有機會品嚐美食。

武術風格︰火行武術(八極拳)，客家流民拳。
-玉石為長方形的玉牌，上刻有「損」字，桃木劍的護手像焰狀。

南琰媖(Nan Yan Ying)
-鬼炎之火極司，二十二歲的湖南籍少女，現為香城市民，香城人俗稱的「新移民」。
-趕屍匠的後代，其父亦懂得最正宗的趕屍之術。然而因為父親不肯與真道會同流合污，而慘遭真道會控制的殭屍殺害，自己和母親則被陽玄會的降妖使們救下。
-來香城生活兩年左右已經會說流利的粵語，不過直到現在仍有少許口音。意外的有很好的英語能力。
-有著沉穩而知性的氣質和性格，而且會默默的照顧林德旺和其他後輩，與戰鬥時的剛猛狠快成很大的反差。
-除了靈力，還有很好武術天賦，在秦修賢的指導中，連續三年拿了全香城高中生武術比賽的三連冠。

武術風格︰火行武術(八極拳)，劈掛拳，南家止殭拳。
-玉石如鳳翼之形，桃木劍的護手則像飛鳥展翅。

第36章︰【五極司篇】︰平安夜

回到家中，等到晚上，小美姨果然興高采烈的跟黃善容說起了星期三聖誕節，李靜賢和李世伯都應邀去和他們共進晚餐的事。
黃善容雖然在李靜賢口中聽過了，不過他還是很高興的，跟小美姨說著︰「好，好，好~」

「嗱，到時著得靚靚仔仔，要表現得Gentleman啲呀~」小美姨笑笑的提醒道。
「呀，當然~嗯?......」
黃善容微微一笑的說好，只是他細想一下......要跟李靜賢和李世伯，還有現在作為自己監護人的姨姨同枱食飯......
哎呀，這感覺其實有點壓力呢，這就好像是「雙方見家長」一樣呀。

--------------------------
回到房間，黃善容就看看有什麼衣服能後天穿上，去出席這意義重大的晚餐。
黃善容在家中的便衣是他自己買的，至於出門的衣服則很多都是小美姨特意給他添置的，可能是感覺自己姨甥的衣品也太「宅」了吧，總是萬年不變的。
反正她為黃善容買了不少合適他的，又符合時下青少年審美的流行服飾。
黃善容翻著衣櫃，也笑笑的想起，小美姨不時會吐槽出門的他︰「唉唷，容仔你呢件衫應該襯果件衫先好睇呢~」

「呀，就呢件啦。小玉，你覺得點呀?」
「呀，我記得呢件外套係靜賢小姐送既呢?嘻嘻，當然好呀~!」
小玉看著黃善容高舉的一件外套，她便記起了這件外套是授劍儀式那天，李靜賢送他的那一件。黃善容之前都當它是寶貝一樣，反而都沒有穿上街去。

「係嗱，小玉，你有沒聖誕禮物，想我送比你呢?」
「呀，聖誕禮物呀?......呀，我都唔知呢。」
看著一副溫柔笑臉的黃善容，小玉顯得略是嬌羞，一邊想了想。
陪伴了黃善容十年有多，連「愛情三角論」都知道的小玉，自然知道聖誕節的相關知識，而送禮物相信是很令人期待的節日習俗了。
香城以前作為英國殖民地，加上聖誕節是法定假期，是聖誕節氣氛甚為濃厚的亞洲城市。

「你諗下啦~我仲有聽日可以幫你買既~」
「嘻嘻......善容，我......都未正式同你講聲多謝呢。」
微笑的小玉突然語有感慨。
「嗯?多咩謝呀~?」
「你，為左我誅滅左大少爺呀......」
「小玉!?」
黃善容還未反應過來，小玉就撲在自己的懷中。

「小玉......」
少年驚訝過後，露出感慨的淡笑，一邊輕抱小玉的肩膀，一邊撫摸著她的小頭。
「小玉，沒你鼓起勇氣，同幫我匯聚大家比我既五行氣，我一個人係嬴唔到架。」
「我好怕......好怕大少爺.......但係，一諗到佢同邪道士要加害於你，我......」
「小玉，已經沒事架喇......對我係一時之間既安全，而你，可以放低生前介懷既過去喇。」
黃善容拿起了紙巾，輕擦了小玉的感慨之淚。
儘管對於靈體來說，這只是形式上的動作，可少年，就是位連鬼魂都會愛護憐憫的人。

「係呀.......哈哈，講起尼真係冥冥之中自有緣份呢。」

小玉點頭笑著的同時，柔柔的說著。
「武道長講過，只要鬼魂放下左生前既執念，就唔會再係人間出現。而對我尼講既話，目睹大少爺被誅滅得灰飛煙滅，得到應有既報應，釋懷既我就應該唔可以再見度你......
只係，我已經係你既守護靈，已經向主人訂立契約既我地唔會受呢條規矩影響。再者，我已經有新既"執念"。」
「新既"執念"?」
「就係，無論咩時候，無論幾危險，都要陪你一齊......戰鬥到底。」

「......嗯。」
看著守護靈那純真而多了一份堅毅的眼神，少年露出了一個溫柔微笑。

為了能精神滿滿的迎接善儀出院，黃善容聽了李靜賢的意見，早早就寢了。
「呀~我諗到送咩比你喇。」臨入睡之前，黃善容主動的笑笑說道。
「嗯?係咩呀~」已經在玉石，也準備「就寢」的小玉小聲的笑笑回應。
「秘密~」
---------------------------------
星期二，聖誕節的前夕，平安夜來了。

小美姨還是要上班的，不過她下午就可以收工回家了，再者她自己都說，今天到公司也是同事間的聖誕派對呢，好好享受吧。

至於上午的黃善容，本想去看看李靜賢的，不過李靜賢自己在Whyapps告訴他，今天就不用費心了，她很快就離開陽玄大院，剛好接宋慧祈中午出院就回家去了。

(09:31)LeeJungHyeon︰你有時間就諗諗送咩聖誕禮物聽日比善儀同葉師妹佢地啦~

「師妹，你真係沒問題嘛?」
宗次郎聽到李靜賢打算今天就離開，不免在她床前有些擔心的問道。
「師兄，你多慮喇~我好好呢，始終番到屋企先舒服呢。」
李靜賢笑了笑，就說宗次郎過慮了，自己已經康復個差不多了。

「哼哈，大概是趕著明天可以陪男朋友一同食甜蜜的聖誕大餐吧。(韓語)」
不知什麼時候，千代無聲無息的進了病房，冷淡一笑使用韓語說道。
李靜賢聽罷倒不太驚訝，作為日本女生的水無月千代能說一手韓語。那是因為她從陽玄會給出的資訊上聽過，作為水極司的千代駐守過韓國一段時間，
從她和宗次郎來到香城之前，她應該半年前才回去日本，跟宗次郎拍檔。

「什麼呀?(日語)」
至於宗次郎那一臉問號的表情和疑惑的「那尼?」，就知他聽不懂韓語。
「呀，師兄，千代小姐是在跟我說些女生閨話才特意用你聽不懂的韓語呢。(日語)」
李靜賢便給出了這樣的解釋。
「靜賢，雖然我聽不懂韓語，可她應該不會跟你說女生閨話這麼好吧?(日語)」
宗次郎無奈的嘖笑了一下，以千代的性子，她會跟自己的小師妹說所謂的女生閨話?反正他是抱有強烈的懷疑。

「怎麼啦，我不是一樣是少女嗎，瀧川桑~(日語)」
「是，還個子矮小，特別被女僕咖啡廳的客人當娃娃一樣抱，充滿少女氣息的紅牌女僕呢。(日語)」
宗次郎就這樣說時，本來淡淡微笑的千代已經冒起了額頭的青筋和殺氣。

當他們在日本時，千代白天的表面職業是在女僕咖啡廳工作的女僕，她這種嬌小玲瓏的女僕可是很受男客人歡迎的呢。
當然其實宗次郎自己亦不遑多讓，因為他是同層男僕咖啡廳工作的男僕，因著如貴公子般的冷淡風格加上高壯的身材，也成了吸引眾多女客人的紅牌。

「呀啦~今天要不要和我訓練呢......肯．定．很．涼．爽．哦~專門說人痛處，一點都不可愛的瀧川先生。(日語)」

「哈，練習的話我不介意哦。不過話說你怎麼來了?(日語)」
宗次郎倒沒所謂，練習對打的事他向來無任歡迎。倒是他好奇是什麼風把千代吹來了。
「長老們要吩咐今晚的事，你陪你的靜賢醬多一陣子就過去吧。(日語)」

「今晚的事?前輩......(日語)」
「你有興趣嗎?你還是專心養傷吧，不用擔心，我們還不至於被魃之將像扯線傀儡一樣玩弄......下次再遇上這樣的對手，可真會死的呢?(日語)」
千代聽到李靜賢想問宗次郎何事的反應，馬上冷笑的拋下了一句。

李靜賢一聽，就閃過了難過的神色，沉默不問了。
「喂，水無月!(日語)」宗次郎有點不滿千代的態度，她根本是故意這樣說。
「怎麼了?我說的不是事實嗎?(日語)」
千代平淡的說著，完全不覺得自己這樣說有什麼過錯。

「前輩......水無月小姐說得沒錯。.....我還不夠強呢，不應該隨便過問你們作為"司"的行動。(日語)」李靜賢拉著了宗次郎的手，讓他不要對千代有怒意。
「......哈，安慰完你的師妹之後就過來吧。(日語)」
千代淡淡的留下一句之後，便長揚而去了。

「靜賢，你已經做得好好喇......」
「唔唔......我知道水無月小姐並唔認為我有繼承"司"既資格，而事實上，我都對此有所疑惑......」
李靜賢嘆了一口氣，看著露出憐愛眼神的宗次郎，微微苦笑的搖搖頭。
「師妹，唔好話下甲，一個中甲對上魃之將都係非死則重傷既結果。你成功用出左流水無蹤，重創魃之將，你又點會沒繼承"司"既資格呢。」
魃之將的力量對於"司"以外的降妖使都是壓倒性的，能從魃之將手下活過來，已經相當不容易。
「.......」
「千代只係不滿我擅作主張......靜賢，千代既態度，你就唔好太在意喇。」
「嗯.......嘻。」
宗次郎見李靜賢說了句「嗯」之後，卻又嘖笑了起來，有點詫異而不解的看著她。

「師兄安撫我既時候，就好似我安撫善容一樣呢。」
李靜賢道出了嘖笑的原因，宗次郎的安撫，感覺就跟她安撫黃善容時一模一樣。
「哈......對於果個傻瓜尼講，你係個冷傲既大姐姐，而對我尼講，你係個可愛既小妹妹呢。」
宗次郎聽罷，也嘖笑了一下，原來是這麼一回事呀。對於宗次郎和黃善容來說，李靜賢的角色截然不同呢。

「師兄，我都未多謝你幫善容特訓呢。」
「哼，我先唔係幫果個"無極蠢材"(日語)，甚至我感覺師妹你飛左佢仲好。當然，我更加尊重師妹你對佢既感情。」
「而我只係希望師妹你身邊既男人，應該係要保護到師妹既。最低限度地，佢要可以真真正正咁同你並肩作戰先得。」
宗次郎閉了閉眼，裝是滿不在乎的談起黃善容，用日語稱呼他是"無極蠢材"。

「唉呀，師兄明明是個平成出生的少年，性格卻像活在昭和一樣呢~大．男．人~(日語)」
李靜賢聽罷之後，笑了笑吐槽宗次郎是個「平成少年」，可性子跟日劇中那些的「昭和男兒」一樣，有著大男人觀念。
「嘖嘖，我的師妹也會跟千代一樣吐槽我了呢。哈哈哈，也許怎麼說我都是個門面的黑道家庭長大的吧?(日語)」

宗次郎倒不介懷，反是大笑了起來。自己有點「昭和」並不否認，應該說自己的家庭其實是陰陽師世家，不過一直裝是黑道來隱藏家族秘密。
故此自己作為一個門面黑道的二少爺，還自小習武的，總有點傳統黑道的古板和大男子主義吧?

「"無極蠢材".......哈哈哈哈~師兄係罵人方面，就好有創意呢。」
雖然感覺有點對不起黃善容，不過「無極蠢材」的日語稱呼讓李靜賢不禁笑了出來，宗次郎在罵人上倒一點都不古板呀。

「乖女!」
與此同時，歐陽允行和徐家寶帶了李世伯進來，一看見李靜賢已經康復得差不多，他十分歡喜的上去擁抱愛女。
「爸爸~」宗次郎看著他們兩父女，感慨的微笑著，平時冷傲的李靜賢對著父親，還是會有撒嬌和溫情的一面嘛。
「今日可以出去喇~當星期六見到你咁樣，真係嚇死我喇!......」
李世伯剛慶幸女兒可以離開病榻，卻又回想那天女兒滿身是傷，倒在血泊，失去意識的模樣，他都不禁雙眼通紅，語氣激動。

其實作為對降妖使知情的家屬，他很明白降妖使是一個隨時有天，便回不來的身份......可是，誰會想回不來的，會是自己的女兒呢?

「我沒事喇......對唔往呀爸爸，要你擔心喇。」
李靜賢回復了少許平淡的感覺，可她的語氣中，帶著感慨和回憶的悲傷。
「係呀，沒事就好，沒事就好......」李世伯淡淡的苦笑著，等冷靜了下來，才放開了擁抱。
「李姑娘，你身體沒事就太好喇。今次你付出左好大功勞，我地會比番相應既回報比你。」歐陽允行安慰的淡淡一笑，便有禮地遞上了一封信封給她。
「其他既降妖使們，包括黃公子同陳公子既一份，我地自會聯絡佢。」
「嗯......」
「李姑娘，雖然身體已經康復得差唔多，但係始終要小心啲呢~如果有咩唔妥既話，可以搵善希幫你先治療呢。」
徐家寶和藹可親的提醒道，他衝量過李靜賢的身體狀況，早一兩天離開也無妨。當然還是要小心為上了。

今天開始，文善希便會以護理員的身分去照顧黃善儀，也因如此，文善希今天沒有當值，得準備好自己作為護理員的工作了。
當然，只要李靜賢找上她的話，她也會替李靜賢治療身體不適，尤其她更是已故李母的好友呢。

李世伯帶了套便衣給李靜賢更換，李靜賢換好衣服後，父女倆便告別了眾人，李世伯還特意感謝了照顧了李靜賢四天的降妖輔們。
雖然李世伯是想女兒應該先回家休息，不過她說要去探望也是今天出院的閨中密友宋慧祈，他也不反對。

「哇......」
在車上，李靜賢打開了剛才的信封，一張支票就現在少女手上，還附有好幾張應該是什麼現金卷的東西，看得李世伯哇了一聲。
「爸爸，行車時切勿分心哦。」坐在鄰座的李靜賢注意到父親的目光，馬上笑笑的指了指前方，提醒要專心駕駛。

「呀，係係~~」
「五十萬，然後幾張卷都係買女人野。」李靜賢不是很在乎的淡淡解釋。自己手上的現金卷固然是偏女性向的了，可以給自己買些美容用品和女裝。
若是黃善容和陳揚錫等的男生，大概除了支票，就是些電子用品和男裝的現金卷吧。

「呀，呢啲一定就係你地既獎金呢~」
「秘密既職業，秘密既收入。嗯......獎金.......」李靜賢平淡說道。

作為降妖使的他們，其實是有薪水拿的。根據降妖使的等級，會有不同的底薪。
底薪不會很高，基本上就作補貼夜晚出動的車馬費之用。不過要是受陽玄會的指令而執行任務，或是和超出等級實力的高等妖邪戰鬥，陽玄會會給予相應的獎金。

以李靜賢來說，她一個月的底薪是一萬元，可加上陽玄會給予的不同任務下，她的月薪目前最多高達四萬，真的比很多全職工作的成年人都高了。
至於這次的五十萬，大概是對上了魃之將，自己又拼死保護了黃善容這個重要的無極之子吧?

可當李靜賢說出「獎金」一詞，語氣中流露著不甘。
她緊閉了雙目，自問自己沒有成功誅滅到天滿，還被她狠狠的折磨玩弄一番，如此的自己......這筆錢實質上根本就是「慰問金」。

車子緩緩停下了。

「......乖女，都過左去，唔好再放係心上喇~。」
駕車的李世伯聽得出女兒對這樣的「獎金」並不高興，知道自己說錯話的父親心中暗責自己的一張嘴，特意停下了車子到一邊，馬上苦笑的安撫女兒。
「嗯，我沒事呢......」
「呀，爸爸有啲口渴呢~我買啲野番尼飲，李大小姐你想飲咩呢?」
李世伯解開了安全帶，摸了摸自家閨女的頭，笑笑的問，並指了指一旁的一間便利店。
「嗯......呀，咁幫我買罐奶茶丫。」
李靜賢自是知道自家父親是醉翁之意不在酒，不過這從了父親的慰女之心吧。

「奶茶?你依家鐘意飲奶茶咩?」李世伯倒是有點驚訝，女兒平時不怎喝奶茶呢。
「沒呀，只係想試下善容平時鐘意飲既野呢。佢今日就專心陪妹妹，飲罐奶茶咪當掛住佢啦。」李靜賢嫣然一笑。
「哈哈哈哈~!咁掛住善容呀?哈哈哈哈~好，好~」

李世伯開懷大笑了，黃善容在李靜賢的心中還真是有份量呢，談起了黃善容愛喝奶茶的事後，他能感覺女兒本身的不快都暫時拋諸腦後了。

稍作休息，喝了幾口冰涼的飲料，李家父女便繼續上路去歡塘區看宋慧祈了。

到了聯盟醫院，儘管李靜賢一直苦笑的說不用，可李世伯就是要翹著自家閨女的手，以防各種內外傷初癒的她跌倒什麼的。
「哈哈，尼啦~爸爸都好耐沒咁拖著你呢。」
「呀，又好似係既。」
李靜賢聽罷，想了想一下，苦笑轉為微笑的，微微的點頭。自己和父親，的確好久沒有這樣了呀。
雖說自己的父親就是不折不扣的「女兒奴」，對著自己就是如珠如寶一樣的呵懷備至，不過隨著自己的性格變得平靜，身體漸漸成熟，父親倒不會不捨得「放手」。
所以他們也好久沒有這樣，父女互相翹著對方的手，走在街上了。

「李師姐~!呀，呢位就係李世伯呢~?」
走到約定的大堂位置，便見元氣滿滿的葉明恩，露出陽光的笑容，跟李家父女揮手。
「葉師妹~」
「呀，睇呢位就係你同善容講既明恩呢?你好呀，明恩~」
說起來，李世伯是第一次看到葉明恩，不過他很快猜出這位女孩的身份，女兒和「未來女婿」都經常提到的葉明恩，一位有著陽光笑容和長年馬尾頭的運動少女。

「李師姐......你真係擔心死我喇!」葉明恩突然就湧出熱淚，有點喜極而泣的抱向李靜賢。
「呃!?......哈，放心，我沒事呢葉師妹。」李靜賢有點驚訝，只是她很快淡淡一笑，語帶溫柔的跟葉明恩說道。
「你果日係為左幫我地擋槍先變成咁呀.......」葉明恩禁不住自己的咽哽道。
「咁我沒唔保護你地既理由呢......」李靜賢苦笑了一下，輕輕用手帕抹去馬尾少女的淚珠。
「你沒事我就安落曬喇......不過如果唔係親眼見到李師姐，小善話李師姐用左特殊療法已經好快好番果時，我真係覺得佢只係安慰我呢......」
葉明恩腦袋冷靜下來之後，一邊說著，一邊有點驚訝不已看著李靜賢的身體，好像真的沒事呢。可那天李靜賢受的傷，說是致命傷勢亦不為過呢。自己小時以前做運動曾骨折過，都得休息一段長時間呀。

「哈，放心，善容講既野係真既呢。」
「李師姐~明恩~李世伯!」
剛剛打過招呼，便聽過另一聲熟悉的聲音︰陳揚錫。他露出了自己的健氣笑容，緩緩步向眾人匯合。

「嗨，師弟.......沒事丫嘛?」
李靜賢看到陳揚錫能走能動的，心也至少安了一半，雖說從Whyapps上的訊息來看，她之前已經知道陳揚錫沒太大礙。

陳揚錫自己跟她提過，那天大戰過後，傷勢不算太重的他選擇回家自理。據她所知，陳揚錫的父母都和自己父親一樣，知道自家兒女的祕密身份。反正這幾天在陳母的悉心照料下，陳揚錫這個富家公子自問康復得不錯。

「放心，仲有少少痛咁啦，大體上已經沒事架啦。」
陳揚錫笑笑的拍了拍胸口，部分傷口仍有少許隱隱作痛外，自己身體都沒甚大礙了。
「課金仔，不過你塊面既傷仲未好喎......」
不過，陳揚錫臉上的傷口仍有少許未消退的傷痕，葉明恩略是擔心的說。
「嘻嘻，唔洗擔心喎明恩，食多兩日糯米飯，就好架喇。」陳揚錫摸了一下自己的臉，不在乎的笑笑道。

「糯米飯??......」
葉明恩一臉疑惑的看著陳揚錫，當然了，她才不知道糯米可以清除屍毒。

眾人閒聊一陣，便看到了「主角」緩緩步出過來—是已經換上便衣的宋慧祈，還有她的家人們，一家四口的步出大堂。
「宋世伯~宋伯母!......宋師姐!」
跟宋慧祈父母有禮的打過招呼後，葉明恩便一臉發自內心的歡笑，興高彩烈的抱向了自己最愛的學姐宋慧祈。

「Suva，我同爸爸幫你家姐攞藥，睇著家姐，同你地啲朋友仔傾陣計啦。」
「嗯。」
宋母這樣說著之後，便跟宋父去配藥處為女兒取藥了。

「明恩~要你擔心喇~」宋慧祈溫暖柔和的看著葉明恩，語氣中充滿了對學妹的寵愛。
「慧祈~」李靜賢亦上前，向好友暖心一笑。
「靜賢~呀?榮烈話你最近有啲感冒，唔太舒服喎。沒事丫嘛?身體唔舒服就唔好勉強尼接我出院喎。」
宋慧祈繼續溫暖柔和的笑容，不過她隨之想起自家弟弟說過李靜賢最近身體不適，想到這裹，她反而略有擔心的問起李靜賢。
「係呀，李姐姐你.....好番曬喇?」一旁的宋榮烈看著能自行站立，看上去沒甚傷痕的李靜賢，忍著自己心中的驚訝，隱含意思的問。

「係呀~善容沒同你講咩?」李靜賢淡淡一笑，回了一個亦隱含用意的眼神和答覆。
「呀.......係喎係喎，差啲唔記得，棉花糖好似有咁講過呢，咁李姐姐你都沒事就好喇。」宋榮烈粗野卻不愚笨，他明白了李靜賢的意思便笑笑的輕輕帶過。

星期日的下午，黃善容對自己也有報一聲李靜賢的平安。
當然他跟葉明恩收到的訊息一樣，說是什麼特殊療法下，李靜賢已沒大礙，看得他有點半信半疑的.....算了，這世間原來連妖怪鬼魂都有的話，「特殊療法」又有什麼奇怪。

「棉花糖?......哈哈哈哈細佬你幾時同善容咁好感情架?」
宋慧祈聽罷，一下子就明白「棉花糖」是代指黃善容，馬上感到歡樂的笑著，弟弟和自己的師弟看來感情不錯呀。
「嘖嘖，家姐你之前都沒講棉花糖係李姐姐條仔呢......我比面李姐姐啫。」
「真~係?」
「.......一半啦，咁佢冧善得尼又的確值得做個朋友既。」
看著姐姐宋慧祈的打趣神色，宋榮烈無奈的挑了挑眉，輕輕的道出對黃善容的想法。

「宋師姐~」
「課金仔~......咦，你塊面受左傷呀?」
「係呀，星期日上其他親戚屋企果陣時，佢屋企隻貓抓中我副靚仔樣呢。唉~以後破相點算好呢?」對著不知內情的宋慧祈，陳揚錫一早想了說詞，還用著輕鬆有趣的語氣說道。
「哼~慳啲啦"靚仔"。」葉明恩笑了笑，拍了拍陳揚錫。

「係喇，多謝大家送比我咁多細紙鶴呀~」
在宋慧祈昏迷期間，在葉明恩的帶動下，眾人都為她摺了許多小紙鶴，為她祈禱祝安。
這些五彩十色的小紙鶴都放在一個大玻璃瓶內，顯得格外的漂亮而別具意義。
「嘻嘻，我估藍色同綠色紙鶴係靜賢同明恩摺既呢?」
「係呀!宋師姐你點知架?」葉明恩驚訝的回應，因為宋慧祈說的沒錯，藍色紙鶴是李靜賢折的，而綠色紙鶴就是自己折的。
「手工有女仔既細心呢~至於紅色同黃色.....哈哈，有男仔既豪邁呢，應該係細佬同課金仔摺既呢?」
宋慧祈曾經細看這些小紙鶴，猜出大家應該每人用一種顏色紙來摺吧?
藍綠摺得很工整，紅黃則不少摺有點走形的，所以她能猜個大概。當然，不管摺成什麼樣子，宋慧祈都十分高興和感激。

「哈，家姐係呢啲無聊野上既觀察力真係強呢。」宋榮烈輕笑了一下，宋慧祈說得沒錯。
「丫~家姐一出院就疾家姐啦，哼~」
「宋師姐~善容就唔係男仔咩?」陳揚錫笑笑的道，說起「男生的豪邁」時，宋慧祈可沒有提到黃善容呢。

「嘖嘖，善容都有花名你叫，"善娘"呢~人地係男仔，摺既橙色紙鶴都比你地手工細心好多呀~」
宋慧祈笑笑的道，有些工整的橙色紙鶴卻有二次摺作的痕跡，大概是黃善容感覺第一次摺得不好看，就摺得更漂亮工整才給自己呢。的確，這位學弟就是這麼的細心而可愛。

「至於白色既紙鶴，應該大家都有份折呢?」
「嗯嗯~」眾人點頭，瓶中的白色紙鶴是每人都折了些，因此也有每人的痕跡。
「係啦，善容既妹妹都係今日出院呢?~太好了呢，我都祝善容既妹妹早日康復呀。」

黃善容一早在Whyapps談道，說自家妹妹也剛好出院了，今天就抱歉不能前來迎接宋慧祈了。
宋慧祈當然不介意，想著不見人的溫柔學弟，她衷心道出了對學弟妹妹的祝福。

「容仔~!」
「呀，小美姨~呢位，係文小姐呢?」
在善儀離院前的一小時，黃善容已經過來了醫院的病房，並且像是變戲法的小丑一樣，不斷的逗樂黃善儀。
嘛，黃善容是不懂變戲法，不過他預先在平板電腦錄了一堆善儀愛看的動畫和節目，床上的黃善儀便看得不亦樂乎的，畢竟這在醫院這麼久，她都沒什麼娛樂，都快悶死了。

快到離院的時間，小美姨和穿著一身護理員裝束的文善希都來了。
「嗯，黃先生你好，我係之後照顧黃妹妹既護理員，文善希。」
「嗯，幸會呀文小姐，以後有勞你喇。」
雖然他們一早見過面了，可在小美姨面前，就裝是初次見面一樣吧。

「善儀~」文善希跟床上的善儀打起招呼，在今天之前，她已經陪同小美姨及醫院的醫生見過黃善儀，了解過服務病人的狀況和注意的事項。
初步來說，善儀的心智現在雖是回復了，可是因著腦神經仍有受損，她接收訊息和組織說話都比較緩慢，手腳肌肉亦不時有抽搐，失控的狀況。

「文.....小姐~」善儀傻笑了起來，認得出小美姨上次介紹過的護理員姐姐。
「乖~今日......出院喇~開唔......開心呢~」
文善希露出了黃善容見過的治癒系微笑，溫柔的向妹妹問道。
「開...心~!」
「好喇，容仔要出去先~我地幫善儀換完衫，再搞埋啲手續同拎藥，就可以出去喇。」
小美姨露出如釋負重的喜悅微笑，讓黃善容出去等待一下，等妹妹換身衣服，辦妥了出院手續和領取藥物就可以離去了。

不消一會，善儀換了一身小美姨給她買的童裝長裙，坐在輪椅上，緩緩的由文善希推著。
乘搭升降機到地下大堂，一行人正慢慢走向辦公櫃台和領藥處時，輪椅上的善儀緩緩說話︰
「哥哥......小美姨......」
「係~善儀......做咩呀?」跟抱恙的妹妹說話時，黃善容就肯定是最溫柔的。
「今日......我......發夢......見到......媽咪......係一個......好靚既......桃園。抱著我.....同我.....講野呀。」
善儀此話一出，黃善容和小美姨都是一臉的感慨，不過有別的是，小美姨是認為善儀掛念亡母，而黃善容是知道「母親」也去找了她最疼愛的小女兒。

「係呀?......咁，善儀，媽咪......講左咩呢?」小美姨萬分感慨，特意俯下身子，向同是她最疼愛的姨甥女問。
「哈......媽咪......話......佢會......一直係......天上.......守護我呀~」
善儀一邊說著的時候，由淡淡的苦笑漸漸變成略有喜悅的傻笑。
「係呀~小美姨......都相信......你媽媽......一定會......咁做呢。」
「媽咪......仲話......已經同......哥哥.....講左呢~」
「哈哈，容仔，你媽咪已經報左夢比你呢?」小美姨聽罷，微微一笑，就朝黃善容問道。
「嗯，當然啦，媽咪會一直係天上，守護我地倆兄妹呀~」

少年看了看妹妹，又瞧了瞧姨姨，會心一笑的給出了自己的答案。

------------------------
一回到新的家中，小美姨便一臉興奮的為善儀介紹她的新房間。不同於黃善容的房間，小美姨特意讓人裝修得成另一種少女風格，而且以前的床是上層床，下層為書枱，現在有肌肉抽搐症狀的善儀是不宜爬高爬下了。另外亦因善儀的狀況，房間有空位可以放下一整張的輪椅，洗手間請工人安裝了讓行動不便者使用的輔助設施。

「善儀......鐘唔鐘意......呢間......房呀?」
「鐘意!」
善儀看上來十分開心，很滿意這個充滿少女粉，如同夢幻的房間。見此小美姨和黃善容也鬆了一口氣的笑著。
因為他們之前可是收拾了一整天呢，床上那些的可愛布娃娃更是他們特意添置的，根據黃善容對妹妹喜歡的風格來挑選。

之後小美姨詳細介紹了一次家宅的環境，與其說是給善儀聽，更像是要給文善希聽，畢竟她要了解一下工作的環境呢，也得注意別讓善儀受傷。

了解得差不多，就讓善儀重新適應生活吧。黃善容打開了電視，就讓善儀坐在沙發上。
而文善希也沒閒著，善儀舒服的觀賞著電視節目的同時，文善希就一邊為她按摩手腳，減少平時肌肉抽搐發生的情況。

「係喇，羅小姐，之前你講過你地係無飯家庭呢。」
文善希想起了有關病人膳食的事，不失禮貌的微笑問道。
「係呀哈哈哈......不過放心喇，我依家搵左間外賣餐廳，專門整住家餸，都幾好食落沒咩味精呢。我諗著之後搵佢地訂餐，雖然我唔識煮飯，至少善儀可以食得"住家"啲呢。」
小美姨有點尷尬的笑笑，不過她似乎已經找了間不錯的外賣餐廳，會做多款不同的家常便飯，不加味精，能讓善儀食得不錯。

「嗯嗯，聽落唔錯丫。只係，黃先生好似準備煮飯呢?」
文善希望向了廚房，黃善容穿上了圍裙，正洗著米呢。
「呀，我既姨甥就識煮幾味呢。因為今日係善儀出院既大日子，佢諗著親手整善儀平時鐘意食既餸呢。」小美姨微笑的解釋。
「原來如此。令公子真係個好哥哥呀。」文善希聽罷，示出溫暖笑容的讚美黃善容。
「嗯嗯~」

到了晚飯時候，桌上便有了韭菜火腿粒炒蛋，薯仔咖哩雞，牛肉炒菜心和一鍋白菜湯。
「文小姐，請坐啦~三餸一湯，白飯任裝呢。」黃善容還穿著圍裙，剛從廚房拿出碗筷的他，有禮的笑請文善希也一同進膳。

「呀，唔洗啦黃先生，咁點好意思呢?」
文善希婉拒，自己已經帶了作為今天晚飯的乾糧。
「係呀，唔緊要啦文小姐~老實講收得你人情價咁平，以後鐘意都可以痴餐架~」
小美姨亦是毫不介意的笑道，畢竟她知道文善希的收費比起其他護理員來說，已經相信便宜，想必當中是有李靜賢的因素呢。
「哈哈，雖然我係自由身既護理員，不過始終按照合約做野比較好呢......」文善希還是笑笑的婉拒，按照傭資雙方的合約，傭主是不包飯的。

「唔緊要啦，以後既日子都要麻煩你喇~再者，反正聽日我地都一齊食飯呢~」
小美姨繼續說道，明天的晚飯她肯定要帶上善儀了，所以說文善希也得跟著一起來，這是倒是她們之前說好的。
「呀，真係講唔過羅小姐同黃先生呢......善希在此謝過喇。」
文善希笑了一下，既然小美姨和黃善容如此熱情，那她亦不再推塘了。

「善儀~好唔好......味呀?」
「好~!」
文善希小心喂上了善儀幾口之後，黃善容帶著溫暖微笑的問道，善儀十分高興的點頭，這都是她愛的家常菜，也是黃母生前會煮的。
「善儀~要慢慢.....食~」文善希倒是不厭其煩的溫柔提醒善儀，要慢慢的嘴嚼，當心嗆到。
「嗯~」

食過了晚飯，休息了一小時左右，文善希便替黃善儀刷牙了，並且把她扶抱上床，這次黃善容和小美姨都一旁看著，學習要如何做。
事實上，文善希亦會在照顧善儀的同時，向黃善容和小美姨教授不同的病人護理方法和注意事項，因為文善希始終不是二十四小時在羅家的，為了病人和家屬利益，她會把個案病人的護理技巧都一一教給家屬。

在學習過替善儀刷牙和扶抱上床的技巧後，文善希便教導兩人一些最重要的緊急處理，像是善儀突然肌肉抽搐要怎麼做，在街上突然感到強烈睡意要怎樣等等，甚至還細心的給了一份記錄緊急處理，圖文並茂的手寫筆記。

「哇~實在辛苦曬你喇文小姐!有靜賢推薦你呢位咁好人盡責既護理員比我地，真係太好喇。」
小美姨和黃善容看過這詳細有心的筆記，實在不得不讚嘆文善希的盡責和細心之處。

「不敢當，呢啲係我既份內事呢~咁，羅小姐，黃先生，善儀，聽日見喇。」
「嗯~晚安。」
在所有事情都妥當以後，文善希便帶著她溫暖治癒的微笑，離開了羅宅。
而為了以防萬一，文善希還把自己的電話給了兩人。李靜賢推薦文善希的第三原因就是，文善希就住將官澳區的寶玲社區，就是黃善容住的杭口社區鄰區，萬一真有什麼事，都可有個快速照應。

「哥哥......」
「係~」
「善儀......仲未......想訓呀。」
雖說善儀已經躺在床上了，不過看來她還沒有睡意。
「係呀?......咁開電視比你睇丫......咦?」
黃善容聽罷，便打算開房間的電視給善儀看，不過此時他的手機傳來了一聲通知。
「呀，善儀......想唔想......見其他......哥哥姐姐呀?」
「好呀!」
聽到之後，黃善容微笑起來，摸了摸愛妹的小頭之後速速拿了今午用過的平板電腦，按下了視訊聊天。

「善容。」「善容~!」「小善!」「善容~」「嗨，棉花糖。」

一按連接，自己熟悉的好友和女朋友已經等待著自己了。
「大家!......尼，善儀~」
「李姐姐!......陳哥哥!......明恩姐姐!......宋哥哥!......呢位?」
善儀看到哥哥的朋友們，難掩自己的興奮。只是，她是第一次見和宋榮烈同框的宋慧祈呀。

「呢位係......宋姐姐~」
「嗯......宋姐姐~」
「哈哈，乖~好可愛既妹妹呀!」宋慧祈高興的笑道，讚美學弟的妹妹十分可愛。
「係喇，今日唔尼接你，真係唔好意思呀宋師姐。」
「唏~照顧妹妹緊要得多呢，你咩道咩歉呀?嘻嘻，宋師姐我大步欖過沒事，定啦~」宋慧祈開朗的說著，她怎會介懷這些芝麻小事。
「話時話，你地全部人係屋企呀?遇襲案都捉到兇手囉，唔趁平安夜出街玩下反而一齊視訊"開會"?」
黃善容苦笑道，他其實有點明知故問，除了葉明恩之外，大家基本上是「傷員」呢。
「哎~我點似你丫，沒女~哈哈哈哈。」陳揚鍚率先就給了個滑稽的回應，弄得眾人都先笑了一下。
「但係我地都沒去街呢。」李靜賢淡淡笑道。
「哈，李師姐，你今日自己都自爆聽日去見家長呢，到時有排你地見啦~」葉明恩此時笑了起來，原來就在今天他們陪同宋慧祈時，李靜賢提起明天聖誕正日要跟善容和小美姨一同吃晚餐的事。
「呀......我有預感，到時時間會好漫長呢。」黃善容嘖笑了一下，明天該說浪漫還是「難熬」好呢?愛因斯坦的相對論呀......

於是，少年們便歡快的聊起不同話題，甚至為了遷就小妹妹善儀，他們特意放慢了語速，讓善儀也能樂在其中。
不時露出燦爛笑容的黃善容，心想今年這個「電子平安夜」也不賴嘛，當然最好的是......大家都平安歸家了，一個名符其實的「平安夜」。

「呀......哈......」
「善儀......眼訓呢?」黃善容溫柔的微笑道，聊了一個小時了，善儀總算有睡意了。
「嗯.......但係......」不過，善儀的思想上卻很繼續聊。
「善儀......聽李姐姐......唱首......平安夜......就訓啦......好唔好?」李靜賢見此，用著溫柔而充滿母性的線聲提出建議。
「好......好!李姐姐......唱歌!」

眾人便安靜了下來，就見李靜賢把她那像是專業的電腦麥克風，靠到自己的嘴旁，左手捂起耳朵，閉上眼睛。

「Silent night......holy night~ All is calm，all is bright~」
「Round yon Virgin, Mother and Child......Holy infant so tender and mild,」
「Sleep in heavenly peace~~~......Sleep in heavenly peace.」

少年看著懷中的妹妹安睡起來，便靜靜地拿起平板電腦，安靜的離去。
到了自己的房間，他才和其他好友，為剛才女朋友那充滿感情的演唱級歌聲，獻上掌聲。

(本章完)

第37章︰【五極司篇】︰聖誕禮物

「呀哈......早晨呀宗仔.......尋晚平安夜沒發生咩事嘛?」
「早晨，武道長，昨晚都係沒發現。去查找幾處，雖然係陰氣極盛既地方，不過沒魃之將或者其他真道會既蹤跡呢......」
「呀，I see I see.......」
一大早就起來的宗次郎，在酒店房間用著手提電腦跟明顯剛剛睡醒，睡眼惺忪的武允行匯報起昨天的搜查任務。

對於水極司和火極司的四名年輕人，原來武允行和秦修賢讓他們去香城不同陰氣為重的地點，追查魃之將及真道會的相關蹤跡。如果魃之將．天滿出現了，
那真道會很可能已經煉出了其他的魃之將。如果要保證著殭屍型妖邪的戰力，在每晚的九時至凌晨一時讓其吸收陰氣是其一手段，而魃之將的級別的殭屍，亦只有陰氣為重的地點才可滿足它們了。陰氣為重的地點大多是廖無人煙之地，如果真遇上了人的話.......

殺掉，順便還可吸收精血。

「呢兩日休息啦，唔洗夜巡著喇。」
「咁真係好麼?.......我沒咩所謂呢。」宗次郎有點質疑。
「哈，咁你放心，當人係大時大節既時候，多係抱有喜悅既情緒，即使晚上，陽氣都會不知不覺地旺盛起來。如此狀態之下，我諗佢地尼兩日都索性休息呢。再者，有其他魃之將已經煉出都係我地既猜測，所以就話辛苦你地呢。」

武允行淡淡一笑的解釋，雖說聖誕節是「鬼佬節日」，不過只要是普天同慶，充滿喜慶的日子，人們會釋放比平時強很多的陽氣。故此，這些節日日子鬼魂妖邪亦甚少作崇。

「唔辛苦，正所謂防範於未然，再者如果遇上魃之將，作為五極司既我地，都有能力誅滅。」
宗次郎一本正經的說道，在武允行的眼中也許是認為要不辛苦他們白走一趟，不然就是遇上危險兇猛的魃之將或是其他大妖.......
可在宗次郎看來這是必要的，再者他很有自信魃之將不會是他們的對手。

「嗯，去休息下啦~或者同千代行下街囉，雖然我同千代交情唔多，不過Feel到你地關係應該唔錯丫，哈哈~」
「武道長......千代同我只係拍檔，諗咩呢?」
宗次郎對武允行這種類似「牽紅線」的行為只得大感無奈，誰想跟那個個子矮小，卻總是一臉嘻笑和冷嘲的小不點一起呀。

「係呀?千代同向華匯報既時候，佢聽到有假放，就話有啲想行下聖誕節既香城呢。你就識我地啲話啫，千代唔識呢~」
武允行笑笑的提起，言下之意，宗次郎要是陪同千代的話，她這個「日本遊客」無疑方便多了。
「嘖嘖，睇尼我有新既任務呢......」
武允行沒其他事交代之後，便關閉了視訊。而宗次郎關上電腦後，則是無奈輕笑了一下。

「嗨，善容。」
「嗨，靜賢~.......」

一打開門，上到宋宅的黃善容便見為他開門的李靜賢，穿著米白色外套，藍色裙子，皮色長靴還戴上了一頂文青風的藍色貝雷帽。在這開門瞬間，腼腆害羞的少年感覺時間像是被拉長了一樣。

「做咩呀你?」
「呀，沒野......」
「我夜晚會著得更靚呢，你依加就眼擎擎既話，咁夜晚咪睇到變化石~?」
「呀，哈哈哈....」
李靜賢一看，當然已經就知道黃善容在搞什麼。她誘惑的嫣然一笑，明知故問後便說自己晚上會更加美艷呢。黃善容聽罷，漲起紅臉就尷尬笑笑。

「喂~你地一米七兩公婆開個門都要調情呀?嘖嘖~」
房間中的宋慧祈見此，向這對身高一樣的小倆口打趣說著。

在聖誕節正日，原來宋慧祈之前就請大家上來她家玩，昨晚她亦重新邀請了大家。
眾人聽時最初其實有點想婉拒，畢竟宋慧祈剛剛才出院，也不好意思打擾宋父宋母。
不過宋慧祈隨之便說，原來宋父宋母即使「紅日」也會開店，就是會早點打烊回家而已，所以說聖誕節白天也就只有她和弟弟在家呢。
宋父宋母也想著，女兒剛出院，身上仍有餘傷不宜出門，讓她邀請朋友來陪陪她亦不錯。再者，女兒昏迷的這段期間，這些朋友都默默為她祝禱，都是些好孩子呀。

「乾杯~!」
黃善容一進來，已經就看到眾人安坐著，在桌上已經放著在「PizzaHot」買回來的聖誕大餐。
既然人都到齊，大家便開始懷著喜慶的氣氛用餐了。宋榮烈打開了昨晚冷藏在家中雪櫃的可樂，每人倒了一杯。眾人舉起紙杯，之後都笑笑的喝了一口可樂。

「係喇善容，善儀尋晚番去新既屋企，沒咩問題丫嘛?」
李靜賢食了幾口手上的意粉，便向黃善容問道。
「放心，善儀好乖，沒咩問題呢~文小姐亦都照顧得佢非常好，仲教識我地點樣照顧善儀。」
黃善容把嘴中的薄餅嚥下之後，便微笑的道出昨晚相當順利。
「而且呢......"媽咪"搵過善儀呢。」
黃善容靠近了李靜賢，把一小塊薄餅喂到女朋友的櫻桃小嘴中，同時趁機輕輕的說道。所以黃善容就看李靜賢一邊嘴嚼品嚐薄餅的同時，她示出了感到安心的微笑。

「嘖嘖，我又唔記得要帶黑超上尼呢~」陳揚錫見狀他們的親密行為，馬上打趣調侃了一番。
「小善~淨間走之前，拎包曲奇番去比善儀食啦，係我整架~」
提起善儀，葉明恩便笑笑指著桌上的的聖誕曲奇，這可是葉明恩的手作曲奇呢。
「哇~啲曲奇咁靚，我仲以為係買番尼既添~係啦，明恩呀.......」
黃善容有些驚訝的道，這些曲奇這麼漂亮，不比餅店的差呀。隨之，黃善容好像還想問些什麼。

「嗯，做咩呀?」
「我今日見到你就好奇......今日你竟然著裙?老實講對我呢講有啲Amazing呢。」
跟葉明恩從小玩大，她穿校服以外的裙子次數，屈指可數呀。

黃善容此時像鬆了一口氣的笑了笑，原來他今天一看見葉明恩，就有點想問卻又感不好意思的︰素來「運動Look」示人的葉明恩竟然穿了一套淡啡色外套配牛仔裙。
要不是自己嚐了一堆美食，感受過味覺衝擊，他大概懷疑自己在做夢。畢竟跟葉明恩從小玩大，她穿校服以外的裙子次數，屈指可數呢。

「超~我一個女仔人家著裙有咩奇怪呀?」葉明恩聽罷，吃過了一口炸薯角之後，便一臉無奈又不以為然的回應。
「呀，咁葉小姐你自知自己平時咩Look架喇~」黃善容感到新奇的笑笑。
「哈哈哈~係囉，馬尾妹你平時咁巴喳，今日又會著裙既?.....唔通你陣間約左仔仔!?哈哈。」宋榮烈笑笑的加入話題，他對葉明恩今天穿裙子也是驚訝。

想了一下，難不成是葉明恩在聖誕節約了男生上街嗎?

「咩話???......」
「X~我鬼有仔仔呀!?小善，課金仔，李師姐，宋師姐，千祈咪聽榮烈9up呀下~!」葉明恩裝作生氣的樣子，就大聲反駁道。
「好，我信你。只係如果今年聖誕聯歡照常既話，你呢身Look實好殺食啫~」
黃善容微微一笑，的確以葉明恩的性子，她認識的男生朋友應該很多，可肯定沒有約會或者任何發展成戀人的想法。

「嘖嘖，我先唔係著比你地呢啲臭男人睇呀......我都係女仔，有時我都想靚下架。」
葉明恩略有不滿和無奈的抗議了一陣，便稍是紅了下臉，訴說了一下自己少有的「少女心」。
「好，Sorry呀......你今日好靚女呢，明恩~」黃善容聽罷，有點慚愧的笑了笑，自己剛才略是冒犯了人。認真的說，她這身打扮也很好看，十分襯合她總是元氣滿滿的氣質和馬尾髮型，相當有活力之餘，帶出了她的少女味。

「哼，呢句肉麻野，你夜晚留番比你既大姐姐啦~......By the way, 多謝喇。」
葉明恩嘖笑了一下，感覺黃善容應該去讚美李靜賢呢。當然，不管是客套還是真心，葉明恩聽到有人讚自己漂亮，她一個青春少艾的少女還是有點虛榮心的。尤其，她聽得出青梅竹馬說的是真心話，心中更是暗喜了。

「不過老實講，明恩其實你都唔少追求者丫，哈哈哈唔好諗著否認呀。」
陳揚錫如此說是並不無道理，葉明恩這元氣滿滿的運動少女，還長得頗算可愛，在男生中吸引力可不少。

黃陳二人最清楚記得大概十一月尾時，有位中五的運動男學長給她寄了封疑似情信的東西，在他們用午膳時，葉明恩對著他們面，萬分嫌棄把它撕了。

「哼，咁又點啫?杏壇啲男仔好多又咸濕又粗魯，似足宋生咁呀~旨意佢地做男友就死得啦~」葉明恩充滿諷刺的嘖笑著。
「嘖嘖......無辜中槍呢。」宋榮烈甚是無奈的笑著。
「嘻嘻~明恩，咁榮烈粗魯不過唔咸濕既~」宋慧祈倒是笑笑的為宋榮烈「平反」一下，他這不良少年卻對什麼美女都是一臉冷淡的樣子。

「哇，原來葉小姐要求都唔少嘛?」陳揚錫笑道。
「切，有咩要求呀?......其實，好似小善咁既男仔咪幾好囉。」葉明恩想了下，目光對上了黃善容。
「呀呀!?.....過獎喇。我份人又潺又細膽，有咩好丫。」黃善容呆了一下，便苦笑的道。不過他自問是認真的這樣認為。
「哇，咁一個又潺又細膽既男仔，可以吸引到我地既杏壇女神既嘗識，咁真係天選之人喎。」陳揚錫這樣說道，嘴角是越上越揚了。
「......」黃善容沒有回應，自從被宗次郎斥責了一番後......他都不感覺自己是稱職的男朋友。

「哈，善容的確唔係咩好出彩既男仔，但係佢呢類男仔絕對適合長線發展呢，係咪咁諗呢葉師妹?」李靜賢拍了拍自家男友的肩膀並淡淡一笑，道出了黃善容的「賣點」。的確他平平凡凡，沒有甚麼出彩的特長，不過他為人老老實實，對伴侶至愛專一，溫柔體貼，還會做菜，論樣子亦不差，其實是很理想的交往對象呀。

「嗯嗯~就係咁呢!」聽到葉明恩這樣說，葉明恩露齒而笑的點點頭。而臉已經紅得像櫻桃的黃善容，也沒什麼好說了。

用過了美食，黃善容便拿出了背包中，給大家的禮物。

「大家~聖誕快樂~」
「哇~!?小善......你準備左比我地咁多人既禮物?咁太破費喇。」
葉明恩甚是驚訝，黃善容一人準備了給大家的禮物?這花的錢不少吧。
「唔緊要啦~今年......發生左好多事呢，學校既聖誕聯歡會又沒左，我都想幫大家打打氣呢~」
黃善容說著說著，露出一個感慨的微笑，若有所指的道。
「係呀......」葉明恩知道後，也只是淡淡一笑。

「咁，先送比宋師姐啦~宋師姐，比你架。」
「好多謝你呀善容......哇~!?係我之前想睇既小說!?」
黃善容沒有包裝禮物，所以宋慧祈一接過便一目了然，是她之前一直想看的小說，不過她這邊的公共圖書館和書店都沒有，黃太仙區如是。

「嗯嗯~」黃善容溫暖一笑，這本小說在將官澳區的公共圖書館和書店也沒有，幸好誤打誤撞的，那天從全灣回家時順便去逛了下書店，卻竟見一間小書店有，二話不說就買下了。
「多謝呀善容!!!」
「哇!?.....」
「慧~祈~......」
宋慧祈興奮的一下子抱著了黃善容，李靜賢便裝作無奈的語氣，向閨中密友笑道。
「唉唷，靜賢呷我既醋呢~哈哈哈Sorry呀，真係好感激你呢，善容~」
宋慧祈打趣的回應，她當然知道李靜賢只是開玩笑。

「不過講起善容，真係神奇......話說係我昏迷果陣時，我有印象好似夢見過善容......同人打架?」
「呀，咁一定係夢呢，我呢挺宅男點會同人打架呢，宋師姐?」
「呀~咁又係~」
當宋慧祈提起有這樣的「夢景」時，黃善容和其他四人的目光一瞬對上了。

「榮烈，呢個送比你架~」下一份禮物，是宋榮烈的。
「哼......多謝啦，棉花糖。不過呢本係......乜鬼野呀，《如來神掌》呀?」
宋榮烈接過禮物，輕輕一笑的謝過，不過他一看也是一本書，萬分奇怪的道。
「係《如何在格鬥中保護自己》呀，文盲~」葉明恩看看了書名，馬上朝宋榮烈吐舌的嘲道。
「比我有咩用呀?」宋榮烈有點無奈的望向黃善容。
「因為就算你打架都好，我諗宋師姐都唔希望你受傷呢。」黃善容的溫柔微笑，倒有點認真的意思。
「Well, 總之多謝喇。」宋榮烈聽罷，挑了下眉，說聲多謝。

「課金仔呢，比你呢個啦~」
「哇，係打機Mouse?多謝曬......By the way, 黃生你當左我係少女麼?」
陳揚錫看了盒子上的包裝，是個遊戲用的滑鼠。愛玩電腦遊戲的陳揚錫固然高興，不過這滑鼠是粉紅色的，還有個可愛的兔子圖案，真是夠「少女」呀。
「嘖嘖，呢款性能更好呢，再者你咁鐘意玩咩愛情攻略game，啱曬你啦~」
黃善容打趣的笑道，陳揚錫這個「單身毒拎」可喜歡玩能組成後宮的愛情攻略遊戲，「少女」點也沒所謂了吧?
「哈哈哈哈，咁我又唔介意粉紅色既~嘻嘻，多謝喇"巴打"。」陳揚錫大笑了起來，他其實不介意粉紅色，黃善容也是知道他心思呢。

「嗱，明恩~」
「哇~.......多謝你呀小善!」
葉明恩收到禮物之後，露出了滿心歡喜的燦爛笑容。因為黃善容，送了她一條有著翠綠裝飾的紮髮圈，看上去簡樸之中而不失美感。
「我仲驚你唔鐘意添，往年送你聖誕或者生日禮物都係運動野呢。」
黃善容溫柔一笑，這次是他第一次送運動用品和運動衣服以外的東西給葉明恩。
「哈哈哈~小善，我好鐘意呀~!真係好好既聖誕禮物呢，多謝你~」
葉明恩猛地點頭，臉上的燦爛笑容如是固定了一樣，看得出她的確相當喜歡今年的聖誕禮物。

「最後，靜賢......」
黃善容拿出了最後給李靜賢的禮物。
「哇.......」
李靜賢略是驚訝了一下，黃善容給她的是一件藍色的休閒風外套。
「記得去黃太仙祠既果一日嗎?......我都唔知啱唔啱你心意呢。」
黃善容紅起了臉，他依然記得授劍儀式的那一天，自己說要送李靜賢一件衣服。他也不知道「不要庸脂俗粉的衣服」是要如何......反正他感覺這藍色的外套襯李靜賢，就希望她喜歡吧。

「呀，果日呢。哈哈，估唔到我既善容衣品幾好丫，我好鐘意~」
李靜賢都記得，接下了藍色外套，她看了看，似乎相當滿意的微微一笑。

「真......真係?」
「我．好．鐘．意。唔通你expect我一定唔鐘意?哼哼......」
看見李靜賢加重了語氣，便示出了她那平常冷傲的笑容，黃善容反而放心的笑了出來，自她這幾天受傷康復之前，都沒見過她的「Cool樣」，反而有點懷念呀。

「哼哼......多謝你陪我出門呢~想必長老們跟你說過上什麼呢，即使陪女孩子上街都一臉木納，真是毫無情趣的瀧川先生~(日語)」
「唉，知道就好。你這小不點要是在香城迷路了，武道長還不是找我。(日語)」
宗次郎萬分無奈，當然作為拍檔，他也不想千代在香城迷路。千代並不會說粵語，普通話，英語也只會很簡單的程度，在香城八成是溝通不了的。

「哇哇!......」
「好靚既女仔呀!......」

「而且我說呀......你在香城穿和服上街幹嘛呀?(日語)」宗次郎的無奈中還夾雜一堆問號，她行裝竟然有套和服，而且她還真穿上和服，走到香城街上了。
「呀?因為歐陽先生說穿和服的女生在香城會很受歡迎嘛~(日語)」
「呀呢呀呢......歐陽先生呀，這大概就是香城人說的"語言藝術"呢。(日語)」
宗次郎無奈得笑了一下，某程度上，歐陽向華說的話好像真沒錯。

「哇，有人著和服......」
「應該係玩Cosplay既呢......」

不過重點是在香城根本沒人上街穿日本的和服吧......
------------------------------------
「大哥~!今天不用"上班"耶，我們找點樂子吧~(國語)」
「呀，可是我也不知道去哪呢。(國語)」
與此同時，在酒店的林德旺百般無聊的，向自己的哥哥搭話。

「呀，隨便走走啦~你昨晚都整天沒動了耶~(國語)」
「什麼沒動?長老給我的指令是留守陽玄大院，我這幾天可是認真的巡邏呢。(國語)」
「唉，琰媖不在，我們就不知去那好呢?(國語)」

「對了，你說昨晚巡邏完後，琰媖請了你食宵夜?(國語)」
「嘻嘻，對呀~羨慕吧?香城小檔的湯麵還真是美味......(國語)」
「唉，琰媖照顧了你這麼多，拜託你也回敬一下，就趁聖誕節買份禮物給她嘛。(國語)」
「呀，說得也是呢~可是琰媖好像沒什麼興趣耶.....我不知送她什麼好啦。(國語)」
「買盒老婆餅去探南伯母和琰媖吧。(國語)」
「老婆餅?......為什麼?什麼來的，吃了會送老婆嗎?再說，哥你知道琰媖住那嗎?(國語)」
作為對香城不熟悉的台灣少年，林德旺並不知什麼是老婆餅。

「拜託，台灣又不是沒老婆餅?唉，真拿你沒辦法。換身衣服啦，去逛街啦。(國語)」
大哥苦笑了一下，他們老家台灣也有賣老婆餅的地方，可弟弟竟真沒聽過呀。雖說台灣賣的老婆餅可能跟香城有點不同吧。
「哈哈，好~德森。(國語)」

(本章完)

第38章︰【五極司篇】︰聖誕節的晚餐

「我番尼喇~」
跟伙伴們開完簡單的聖誕派對，宋氏姐弟以外的少男少女便先各自歸家去了。
當然，等到晚上，黃善容又會跟李靜賢見面了。

「哥哥!......」
「哈哈，善儀~睇下......明恩姐姐......送左咩......比你?」
看見安坐在沙發的善儀，溫柔微笑的黃善容拿出了葉明恩讓他帶走的聖誕曲奇。
「曲奇!......」
「呀，明恩.....是指黃先生的青梅竹馬呢?」陪伴善儀的文善希輕鬆笑道。
「係呀，文小姐你點知架?」

「靜賢同羅女士都有同我提到呢。哼哼，聽起尼係靜賢既頭號情敵呢~」
「呀???.......」
「嘻嘻，我講笑咋。」
從文善希微笑的口中指葉明恩是「李靜賢的頭號情敵」時，黃善容無奈而笑並冒出個問號來。在他看來，葉明恩和李靜賢關係很好呀，甚至今天她對李靜賢總是擺出一副甜笑。
不過這是可以了解的，因為現在對於葉明恩而言，宋慧祈和李靜賢都是她的救命恩人，都是值得她感激的學姐和朋友。

「咦?呢啲曲奇咁細塊既?」
文善希看到黃善容放在桌上的曲奇，都小小一塊的，像是被切割開來，一口就能嚥下。
「嗯，我既朋友都知道善儀既狀況，大家就將留比善儀既曲奇，切成細細塊比我。」
「哇~唔止靜賢呢個女朋友，睇尼黃先生身邊都係知心好友呢。」
文善希聽罷，露出溫暖的微笑讚道。

「嗯，有佢地係身邊，的確我感覺好幸運呢......」黃善容略有感慨的微微一笑。
「多謝佢地呀，咁我省番啲功夫，放心喂比善儀喇。尼，善儀.....呀~」
像是曲奇這類比較硬的食物，對現在的善儀確要先把食物分成小小一口的才可讓她品嚐。眾人的一番貼心行為，讓文善希省下點功夫。
「......好味~!」雖然是很小一塊，當善儀嚐到曲奇那那恰到好處的香甜時，她泛起滿意的紅暈，甚是高興的笑著。
「哈，善儀......鐘意......就好，遲啲......多謝.......明恩姐姐呀~」
「嗯!」

「瀧川先生，這個你感覺怎麼樣?(日語)」
「不錯。(日語)」
「哼哼，語氣一點都不掩敷衍的瀧川先生，請認真點好嗎?(日語)」
「這個，我說你買個保暖鍋幹嘛呀?.......(日語)」

惹人注目的千代和全程掛著無奈表情的宗次郎，走進大商場一間超級市場內，千代便看起了家品部的廚具和一些生活用品，似乎很感與趣。
當然，在他們閒逛之際，自然少不了一般香城人的嘖嘖稱奇。

「呀啦~聖誕禮物呀。(日語)」
「聖誕禮物送口鍋?......你送誰呀?(日語)」
「寄回日本呀~(日語)」
「.......寄回你老家嗎?(日語)」
「不然你以為送你嗎?哈哈哈哈。(日語)」

「.....唔好意思，大概呢個尺寸，最好既保暖鍋係邊款?」
宗次郎看著掛起淡淡笑容的千代，隨之轉頭找了位職員，問更好的保暖鍋。

職員給他們推介了幾款外國製的保暖鍋，宗次郎點點頭，全都翻譯了一次給千代聽後，
她便指著其中一款德國製保暖鍋，說要買下來。

「我地買呢個丫，比現金。」
「好~多謝客人惠顧。」
千代知道是要準備付款了，便拿出了她的錢包。

「.......」
「呀啦，瀧川先生突然一手拍下我的玉手上，這可是性騷擾哦~外表文質彬彬卻原來好色的瀧川先生~(日語)」
不知為何，宗次郎的右手卻一下子按在千代的手腕上。
「我來付。(日語)我尼比丫。」
「哦~怎麼了?這是所謂紳士風度呢，還是要面子的大男人主義呢?(日語)」
「別誤會了，在香城那有人付現金給一千元紙幣的?免得你這個在香城穿和服的蠢女人又失禮於人前。(日語)」

宗次郎淡淡的說著，另外他現在才知千代的錢包中有一堆一千元的香城紙幣，這使在香城生活了一年的他不禁吐槽道，因為以防偽鈔的緣故，香城商戶收取現金時普遍都不收千元，俗稱「金牛」的香城一千元紙幣。

「呵呵......那瀧川先生也別誤會，我不討厭作為你後輩的靜賢，只是我認為你這麼快就認定她有"司"的資格，太早了。(日語)」
「因為靜賢的確有......我後來想，你那天刻薄的嘴臉也是想保護她吧?(日語)」
宗次郎還是淡淡的說著，同時一手交錢，一手拿到商品和收據。
「哼，自作多情，我像是如此好心的人嗎~?我可是你口中的"抖S女忍"呢。(日語)」
千代聽罷，不以為然的輕輕嘖笑一聲。
「嘛，我想也是。(日語)」
看千代的反應，宗次郎只回了個冷淡的微笑。

「怎樣也好，多謝你了，偶爾也有可愛一面的撲克臉，宗次郎君。(日語)」
「......把錢留著，一同寄回你的老家吧。(日語)」

「你們兄弟倆說要上來寒舍，我可是真是受寵若驚呢，喝點茶吧。(普通話)」
南琰媖看作為客人和「同事」的林氏兄弟，禮貌而輕鬆的微笑，拿出了紫砂茶壺，泡了兩杯茶給客人。
「琰媖，我這個傻弟弟經常麻煩到你照顧，我作為大哥總得回一下禮給你呢。(國語)」
「哈~有心啦德森。(普通話)」
南琰媖聽罷只是淡淡一笑，有儀態的喝了一口茶。

「謝謝你們給我媽買來些老婆餅呢，我媽剛好最愛食老婆餅了。(普通話)」
看了看兩兄弟一人一盒老婆餅的，南琰媖帶謝意的點頭謝道。
「呀，那是秦師傅跟我提過，琰媖在香城時，總會買老婆餅給伯母呢。......嗯，好茶~(國語)」
林德森笑了笑，南琰媖沒跟他說有關老婆餅的事，不過作為琰媖師傅足足有六年之多的秦修賢卻有提過此事。
「呀，怎麼師傅沒跟我提過呀?(國語)」
「傻子，我好歹呆過香城一段時間呢~對著秦師傅和琰媖比你更早，所以我也知道琰媖住那呢。(國語)」

林德森拍了拍了弟弟林德旺的頭頂，然後就道出了秦修賢告訴他的緣故。因為他比起弟弟，他來過香城至少兩年了，也比德旺更早認識秦修賢和琰媖。

「對了，琰媖，這個也是送你的，聖誕快樂~(國語)」
林德旺此時拿出了一盒包裝好的禮物，笑笑的交給了南琰媖。
「謝謝，這是什麼呀?(普通話)」
南琰媖禮貌的接過，便單刀直入的問道是什麼。
「按摩機呀~很棒呢是不是?(國語)」
「這比較合適我媽吧?不過我很高興，多謝了~(普通話)」
「哈哈哈哈，我是不知道伯母愛吃老婆餅的事啦~不過我當然知道你很孝敬伯母呢。這按摩機是好東西，你和伯母都用用嘛~(國語)」

林德旺跟南琰媖搭檔了一年多，在台灣的日子，他都知道孝順的南琰媖每個月都會寄很多錢和一封平安信到香城，有時還會寄些台灣小食給南母。
「哈哈，阿媖呀，你以後可多點帶你兩位"男朋友"上來了~(普通話)」
在陪伴孩子們默默喝茶一段時間的南母，此時才笑笑的開了句玩笑。
「......媽~!(普通話)」

「小美姨，我咁著好嗎?」
比起女賓們，黃善容一個男生早早就換了身衣服，穿一套西裝加上李靜賢送他的外套，不過他倒是十分不自在的。

見換了一身晚禮服的小美姨出來了，便問問她的觀感。
「唉呀~容仔竟然轉死性呀?竟然會Care自己個Look?哈哈哈哈!」
「唉，係小美姨你話高級餐廳要客人著得姿整啲既，再講，靜賢同李世伯會係度呢......」
「哈哈哈哈~!要見女朋友同未來岳父所以臉都紅曬囉!哈哈哈哈~」
小美姨瞧著自家姨甥那紅紅的臉，就不禁哈哈大笑了，善容也是會注意女朋友和「未來岳父」的觀感呢。

「呃......」
「好喇唔笑你~你著得好靚仔呢!靜賢一定會鐘意呀~話說，尼件外套唔係我買既呢......呀~~」
小美姨笑過害羞的黃善容之後，便指黃善容這身很帥氣。不過，她認出身上的外套不是她為姨甥買的，細想一下之後，她大概猜到是李靜賢送的了，便笑而不語的長「呀」一聲。

「係呀係呀~善容你今日著得好靚仔，靜賢小姐一定好鐘意呢~」
小玉此時也現身，笑笑的一同讚美黃善容今天的打扮，猛地的點頭。

稍等過後，文善希便替黃善儀換過身漂亮的連身裙，扶她慢慢走出來。
「哇~善儀......好靚女呀!」黃善容馬上示出笑容，讚美自家的愛妹。
「嗯嗯~好靚女，似足媽咪同姨姨呀~」
「嘻嘻......嘻嘻~」受到讚美的善儀，亦一瞬高興的笑了起來。
「好喇善儀~要出......門口喇......慢慢坐呀。」
文善希小心翼翼的讓善儀坐在輪椅上，現在己是七時了，差不多該起行了。

----------------------------------
小美姨所訂的餐廳在鈍沙咀，也是香城的旺盛人區，有著一堆堆的商場，酒店，商業大廈，還有文化設施和觀光的海景走廊，是許多遊客集中的地方。
至於餐廳本身，據說是間小小的西餐廳，老闆是小美姨的朋友，也因此選了在朋友餐廳，宴請李家父女。因為善儀的關係，小美姨一早電召了一台能乘載輪椅的輔助的士，一行四人便前往鈍沙咀的餐廳去了。

進到餐廳，黃善容感覺內裹簡直像外國電影中那些吃「燭光晚餐」的古典西餐廳一樣，充滿了情調，還有一個小樂台，上面一隊都是老人的爵士樂隊，在表演柔情浪漫的聖誕歌曲。

恭敬的侍應帶著眾人，安排了一台長方形的六人桌，給老闆親口吩咐要好好對待的朋友一家。
「尼，文小姐，善儀~」
「呀~麻煩曬呀黃先生~」
還沒等文善希動手，黃善容已經拉起了椅子，讓文善希可以直接抱起善儀在舒服的沙發椅上。
「呀，羅女士，有位李先生同李小姐尼左，係對父女，應該同各位同枱用膳既呢?」
「嗯嗯~請佢地過尼丫~」
與此同時，另一位侍應指李世伯和李靜賢到了，小美姨就眉開眼笑的請他們過來。

於是，一陣皮鞋的慢步聲就傳來了。
「嗨~羅小姐，實在好多謝你宴請小女同我呢，Merry christmas~」
「哈哈哈~唔洗咁客氣，李先生~容仔都有賴你關照呢~Merry christmas~」
李世伯和小美姨一見上了面，就互相關懷笑著，並禮貌的打起招呼，恭祝聖誕快樂。

「小美姨，文小姐。」
「嗨，靜賢~」
「哇~!靜賢你今日超靚女呀~!哈哈哈哈，呀邊個邊個就有眼福啦~」
小美姨一見今天盛裝出席的李靜賢，不禁驚嘆而興奮的讚美道。
「呀，小美姨見笑喇......善儀~」被讚美的李靜賢便禮貌的微笑，隨之向已座位上的善儀打聲招呼。
「李姐姐!......好靚!」善儀一見李靜賢，也是眉開眼笑的讚她漂亮。
「哈哈~善儀......先係.......靚女呢~」李靜賢俯下身子，摸了摸善儀的水嫩臉蛋，溫柔的讚道。
「唏.....容仔~!」
「.......」

「善容......」
李靜賢最後向黃善容打招呼，她冷傲的臉容上浮現了少許的紅暈，並且微微一笑，用手梳弄了一下自己的秀麗長髮。
「.......嗨，靜賢~」

雖然不想這樣說，黃善容也知道自己看著李靜賢，還真如她在下午所說，看得自己目不轉睛。
在少年的眼簾中，自家的女友那身雪白整潔的禮服長裙，頸脖上那有著一點海藍寶石的銀鏈，再加上他今天所送的藍色外套，真是令他心中都小鹿亂撞了起來。

「.......唏，真係睇到變化石呀?」
李靜賢看著臉紅又說話結巴巴的黃善容，還有在他背後不斷笑著的小玉，輕笑了一下。
「呀，Sorry......尼，靜賢~」
黃善容尷尬一笑後便回過神來，禮貌的拉起了座椅，請李靜賢坐下。

之後黃善容都一一為李世伯，文善希和小美姨拉過了座椅，才坐到自己的座位。他，小美姨和李世伯並座一排，而面對面的就是李靜賢。

「哈哈~善容真係夠曬紳士風度呢，羅小姐。」見黃善容的細心舉動，李世伯十分欣賞，向小美姨讚道。
「呀~咁都係佢媽咪教得佢好呢。」
「嗯嗯~」
「好喇，善儀同靜賢都應該餓呢~大家，睇下想Order咩~」

「嗯~.....呀?.......」
黃善容便微笑打開菜單，不過他卻一瞬僵硬了起來......
因為菜單上只有英文，甚至還有不少菜名應該是法文來著，這叫一個普通的香城Band2高中生怎麼看得懂呀。

「善容，你想食咩?」李靜賢放下了菜單，一雙明麗的眼睛就望著一臉問號的黃善容。
「呃......呃......」
「哈......呢喳係頭盤，呢喳係主菜。呢個係.......呢樣叫......呢個唔錯，不過男仔口味可能鐘意呢個多啲......」
光看自家男友表情的李靜賢，當然知道他看不懂了。只見李靜賢嫣然一笑，拿起了他的菜單，一項項的跟他介紹著餐廳的菜式。
「嗯嗯......Thank you~靜賢。」
「哈，睇尼之後我地番去考試既話，我要再先幫你補下英文呢。」大概復課之後，他們就得考試了。
不過李靜賢這次倒是開玩笑的說道，老實說西餐的料理名詞，看不懂也不奇怪。

「哈哈哈~靜賢真係賢惠又博學多才呢~不過善容呀，中文Menu咪係善儀同文小姐度囉，哈哈哈~」
「呀!?係呀.......」
說得也是，要是自己都看不懂的話，善儀又怎可能看懂呀?

眾人便挑選了自己的一份餐點，在點過餐後，小美姨便要等個二十分鐘左右了，畢竟客人不少，慢工出細活呀。

「......」
「......嗯?嘻。」
「......」
「善容，今日唔係面試，靜賢唔係你既面試官喎~唔洗成個人僵曬咁呀~」

看著黃善容萬般僵硬的坐著，漲起嫩紅的臉，緊張的低頭卻而不時瞧著坐在對面的寶貝女兒。李世伯就不禁笑說今天不是面試呢，不用這麼緊張。
一對比自己那處之泰然，還看著男友那緊張表現而輕笑幾下的愛女，李世伯就更覺得有趣了。

「哈哈哈哈~李先生，或者對佢尼講，今日的確係"面試"呢~如果表現唔好啲既話，下次係你屋企借宿一宵就訓梳化架啦~」
小美姨笑笑的看過李世伯之後，又再看看害羞緊張的姨甥，掩著嘴巴，大笑的若有所指。
「嘻嘻，又或者比我覺得佢對靜賢唔夠貼心，就唔比我個女同佢一齊呢~」
李世伯聽罷，也說起了玩笑，笑容的嘴角相當上揚。
「呃呀......」
「爸爸，你咁講佢會嚇到個心都離一離呢~」留意著黃善容的反應，像小貓受驚豎起毛一樣的李靜賢，便打趣的向李世伯說道。

「......」緊張的黃善容也不知說什麼好，就拿起杯喝了幾口水，想先冷靜一下。
「善容，你今晚好有型呢。仲著左我送比你既外套，我好開心呀~」
李靜賢決定主動打開話題了，她帶淡笑的讚道黃善容今晚打扮帥氣，還穿了她之前送的外套，她十分高興。
「呀.....呀呃，多謝......你都穿著我晏就送比你既外套呢，我都好開心......不過出面好凍喎，靜賢你夠唔夠衫呀?」
黃善容還是緊張結巴的，就說了李靜賢也穿了他今天下午才送的外套，他自然也是十分高興的。
不過當他想起晚上外面挺冷的，自己內裹穿了保暖的內衣加上帶了條圍巾才看上來穿得不厚而抵得了冷，就有點擔心的問她穿著禮服裙和普通外套是否足夠保暖。

「哈，你反而係擔心人果陣先會講野自然番啲呢。放心，我本身有件大衣同頸巾呢，係尼到餐廳先除底，比左待應幫我掛起呢。」
「哦~」
李靜賢這身禦寒當然是有點勉強的，不過原來她本來穿著大衣和頸巾，是進來有暖氣的餐廳才脫下，走在外街是沒問題的。

「.......呀，今日化左妝呢?尤其對眼化得好靚呢。」
黃善容這次也想打開話題，仔細看了一下李靜賢那盛世美顏......咦?今天女朋友是化了妝嗎?
「呵，我仲以為你會到食完飯都唔覺呢~」李靜賢聽罷就如淑女般掩嘴竊笑道，還是淡淡的一個妝，不過下了點心思在眼影上。
「咁我未至於連呢啲都睇唔出既。嗯......靜賢，你，今日好靚呢......」
黃善容苦笑一下，自己相處的家人都是女性，他對妝容這些還不至於不知道。想了一下，他剛才還沒讚李靜賢今天很漂亮呢......含羞答答的少年就說了出來。
「哦......即係話我平時唔靚啦?」
「唉，我既女王大人兼杏壇校花點會唔靚呢?平時靚，今日更加靚，滿意嘛~?」
聽著李靜賢那開玩笑的語氣，加上她挑了下眉的淡淡一笑，黃善容也是放鬆起來，微笑的打趣道。

「哼，算你喇~正所謂，女為悅已者容呀。」
「呀，靜賢同黃先生咁快就耍起花槍尼呢~」文善希一邊照顧著善儀，一邊微微笑指二人已經打情罵俏了起來。
「哈哈哈哈~!」小美姨和李世伯一聽，馬上就看自家的兒女，大笑起來。

閒聊一陣，玩過下手機，吃過了點餐包和熱湯之後，眾人點的前菜送來了。
黃善容本來就不太知道要點什麼，反正在小美姨的推薦下，他點了個什麼意式燴飯。
侍應有禮的簡單介紹了菜品之後，就奉上菜品在各客人的面前，黃善容一看......嘛，感覺在「薩力亞」也看得到嘛?當然在這些高級餐廳的話，應該美味很多呢。

「......嗯~!」
不管是在高級餐廳用餐的心理作用，或是料理本身就烹調相當美味，反正黃善容只嚐一口，就睜大了眼睛，真的相當好食呀。
「善容。」
在黃善容滿意的品嚐這特別的意式燴飯，李靜賢輕輕的叫了他。
「係。......呀?」
「呀~~~.....啦。」
抬頭一看，就見李靜賢冷傲一笑的，舉起叉子，並且叉上了一個扇貝，示意叫他食下。
「哈，真係令人諗起我地第一次見面果陣呢......呀~~~」
黃善容輕輕一笑，他回憶起和李靜賢第一次見面，她喂自己吃下壽司的時候。和那次不同，這次少年閉上眼睛，心中有點害羞的，主動張開了自己的嘴巴。

「好食嘛?」
「嗯，好好味~」
李靜賢點的前菜是煎扇貝，當中的扇貝煎得香口嫩滑，小美姨的推薦還真沒錯。
「嗯......靜賢。」
嚐過李靜賢碟上那美味的煎扇貝後，黃善容也盛了一匙羹的燴飯，害羞的舉起羹子在李靜賢面前。
「好。呀~~~......好味。」
李靜賢笑了笑，便作出了一樣的動作，就是她這個水嫩標誌還聲音清澈的美人兒，那「呀~」聲比起男朋友的，顯得有些誘人和嬌美呢。

吃過前菜，主菜不久便隨之送來。
「呢個係惠靈頓牛扒，係在菲力牛扒上包覆酥皮並加入其他材料而成，請客人享用~」
「哦......Thank you~」
侍應是這樣介紹，不過其實一頭霧水的黃善容只是作出個禮貌的笑容，而仍不清楚這是什麼特別的料理。說是什麼牛排......只是黃善容看著碟上的神奇菜品更像是個月餅一樣，哪裹像牛排?

「容仔，呢款Beef Wellington，你係中間切開先啦~」一旁的小美姨見黃善容一臉奇怪的，便笑笑告訴他這款惠靈頓牛排的食法。
「哦......哦?」
於是，黃善容就照小美姨的話做，從中間切開，便可清楚看到當中，也才明白侍應所說的︰一層酥皮包著了一些餡料，而餡料也包圍了整塊厚厚的圓形牛排，

「這個係英國既名菜呢，裹面既餡料包括有法式芥末，蘑菇醬，可麗餅仲有火腿呢，快啲試試啦~」
「哇~咁大陣仗呀......嗯~!第一次食咁特別既野，感覺又真係幾好食呢~」
聽著小美姨興致勃勃的給黃善容介紹著當中的餡料，黃善容只感覺用料真多呀，雖然他比較喜歡簡樸點的料理，也許這就是高檔菜吧?
一口咬下，那酥脆的酥皮，法式芥末所帶出的少許辣味，配上鮮嫩可口的三分熟牛肉和醬汁，這食材配搭的化學作用還真是美味。

「尼，靜賢~」
「多謝喇，嗱~」
至於黃李這小倆口，跟吃前菜時一樣，互相分享了自己的料理。於是李靜賢便品嚐到這精妙的牛排，而黃善容則吃上了一口皮脆多汁的煎魚柳。

「呀，善儀~......食唔食......牛排呀?」牛排雖是可口，李靜賢也沒有全吃下，剩下的一小口她打算分享給善儀。
「好......好!」一聽到牛排，善儀的眼睛就像是小星星一樣。

黃善容便見當妹妹的小嘴咬下了這可口又有特色的牛排，就算只是一小口，她都露出了特別幸福滿足的表情。只是......
「嗯......嗚......」隨著嘴嚼，善儀的神色不知為何就變得有點悲傷起來，甚至她的手開始不受控抽搐。
「善儀!?......文小姐?」李靜賢一看善儀神色有異，略是驚訝。而文善希也馬上看過善儀的狀況。
「善儀!做咩呀!?係咪噎親呀?」黃善容和小美姨就更為緊張的問。
「大家定啲尼，善儀嘴嚼沒問題呢......善儀，係咪......牛排......唔好食?或者......有咩.....令你......唔開心?」
文善希確認過善儀沒噎著，先請大家稍安無躁。她一邊先作簡單的按摩，一邊溫柔的問是不是牛排不好吃或是有什麼令她突然不高興。

因為按醫生觀察的話，善儀若是感到悲傷，憤怒和驚嚇等的等較大的負面情緒波動的話，會增加她突然抽搐的風險。
也所以說，除了藥物控制，按摩之外，讓她保持愉快，發病時要溫柔的安撫她也是很重要的。

「我記得......媽咪......果日......整牛扒......好老......好難食......但係......我好鐘意。」
善儀默默的說出這句話時，李靜賢甚是同情感慨的為她抹去了淚珠。
「......」也只有黃善容具體知道善儀所指的事了，雖說其他人不知，但他們都大概感覺到善儀回想起黃母，不禁都為其同情起來。

「......善儀~你好快......就生日......一月一日，哥哥......整好似......媽咪既牛排......好唔好?」
黃善容離開了位置，從後抱著了善儀，用著溫柔的語氣，在她耳邊輕輕而認真的微笑道。
那天黃母之所以練習煎牛排，也是想在善儀生日時能給她做個美味的大餐，現在也正好由自己來完成母親的遺願吧。

「......好!......好!」
善儀回復了心情，只要哥哥向自己許下承諾，他就一定會做的。
「嘻嘻......笑就好......喊就唔似......李姐姐......咁靚架喇~」
「嘻嘻~......」
「你呀，哄細妹都拉埋我落水，真係丫~」
李靜賢表情是苦笑，語氣略有可無奈的說，只是她內心更是感到作為哥哥和自家男友的黃善容，是多麼的愛她們。

眾人便愉快的用過了主菜，到最後，侍應奉上了作為甜品的家庭裝聖誕蛋糕，就是完整的一個蛋糕，由客人自行分切。

「呀，羅小姐，等我尼切啦~」小美姨正想分切，李世伯便微笑的自動請纓了。
「呀，李先生咁點好意思呀?」
「嘻嘻，你請我地兩父女吃飯，我先唔好意思啦~再講善容咁gentleman，我做長輩既都要表現下呢。」
李世伯保持著微笑，既是恭敬宴請他們的小美姨，亦是欣賞黃善容有著紳士般的風度和細心。小美姨便笑笑的點頭，由他來操刀了。

「呀，靜賢......」
「嗯?」
李世伯剛分了蛋糕，黃善容便語帶含羞的，向李靜賢搭話，而李靜賢只是淡淡一笑，就「嗯?」了一下。

「呀.......我......我.......」
「食左咁多野你仲肚餓呀?咁我比埋我果份比你啦。」
「呀呀呀唔係......我係想......係想.......」
「想咩呀?......呀~唔通你唔食蛋糕想"食"我呀?」
李靜賢身勢仰前，便舉起右手扶著黃善容的下巴，誘人的笑道，道出了含有色氣的玩笑。
「.......」
「?......」
黃善容此時的臉紅得像蛋糕上的草莓，他就直視著李靜賢，不發一語，呆呆的從懷中拿出了......

說起來有點諷刺，小美姨給他的戒指盒應該比戒指本身還貴上不少呀。
反正，少年打開了戒指盒，一杖銀色而鑲有一小點水藍色人工晶體的便宜戒指，就現在驚訝不已的少女眼前。

「........希望......你鐘意。」
少年害羞得閉上了眼睛，只說出了自己的心底話。而一旁的李世伯和文善希是大感驚訝，小美姨則是笑而不語，至於善儀就傻笑起來，也許她認為這很浪漫吧。

「原來係咁~......善容，請你......幫我戴上呢隻咁靚既戒指~?」
「呃呀!?.......好~」

現在李靜賢知道是什麼事了，她閉上眼睛，嘴角漸漸上揚了起來。隨之聽到她一番平靜卻而帶著少女含羞的話，令黃善容有點意外，當然他也馬上安下了心
抬頭起來，少年就見少女的臉上都禁不住那粉紅的紅暈，自己亦如是。而她的笑容還是有著她平時的冷傲感，只是當冰山美人這配上粉嫩的面色，反而有種莫名的可愛。

「......啱嘛?」
「哈，你唔知我手指size就買?咁，你好好彩喇。」
戒指完美套在李靜賢那纖細的左手中指上，聽到黃善容說合不合戴時，她笑了笑，要是戴不上可真尷尬了。

「你簡既?」
「小美姨同精品店既店員姐姐有比意見我呢，最後我就簡左呢隻......呀，這隻只係......」
「Cheap野係咪?哈，唔奢侈既你先係我識既善容呢，再者，眼光幾好丫。」
李靜賢能看得出這是枚廉價的戒指，然而以黃善容的性子加上自己對他的期望，不奢侈是對的，另外大概有小美姨或其他人的幫忙吧，但挑選得真好，她十分喜歡。

「再者記得我講嘛?」
「嗯?......」
「隨便啦~哈。」
「呀。」是的，當時在病榻上的李靜賢是這樣說。

「嗯!!??靜賢......」
「哇~」
「呀呢呢~......」
「呀~哥哥......李姐姐......嘴嘴~」

少年驚訝不已，一雙纖纖玉手就突然拉著自己的頭，隨之一個香吻亦突然就緊貼在自己的嘴唇上。比起他們之前的，這次的吻更加緊貼有力的。
在二十多秒之後，他們這對小情侶才在家人甚至一些客人的八掛目光下結束甜蜜的親吻。

「多謝你，善容......Merry christmas~」
瞧著腦袋和臉色像是完全過熱的害羞男友，少女在他面前細摸左手的戒指，幸福的微笑道。

用過甜品，稍休一下，觀賞了一下爵士樂之後，晚餐聚會也差不多結束了，眾人都抱著喜悅的離開餐廳。

「呀~善容，靜賢，想唔想趁聖誕佳節行下海景走廊先番屋企呢?」李世伯剛出餐廳，就這樣的笑笑建議。
「爸爸......」李靜賢無奈的瞧向自己爸爸，他還真是夠直接呀，叫她和黃善容去景點兼情侶「打卡」聖地。

「呀......善儀......都想......去海景......走廊~」
「哈，小妹妹都想去呢~」
「呀~善儀同容仔應該未去過海景走廊呢。咁既話......就行下啦~反正海景走廊離尼度唔遠。」
小美姨想了想，就她所知，兩兄妹都沒曾去過鈍沙咀的海景走廊呢，於是也笑笑的建議可以走一趟。

眾人便出發了，走去海景走廊才十分鐘的路程。海景走廊，顧名思義，就是對著著名的香城勝利港海景，供給遊人觀賞海濱之美的觀光行人路。
除此之外，海景走廊上還有些八九十年代的明星掌印模，藝術雕塑等等，是不少遊客都愛來的地方。

因著寒冷，眾人都穿上了帶來的禦寒衣物，坐在輪椅上的善儀應該是最暖的了，毛織帽，圍巾，保暖手套和大衣，小美姨和文善希都統統給她穿上了。
而黃善容看到女朋友現在穿的白色圍巾，海藍衣大衣配上下午看過的貝雷帽，不比他在餐廳看到的打扮遜色，也該說人美穿啥都好看呢。

「好喇，小倆口行係我地前面啦，我地陪善儀慢慢行~」
「小美姨......」這次，到黃善容無奈的瞧向自己姨姨了。
「哈哈，睇尼佢地真係鐘意創造機會比我地呢，善容，咁我地恭敬不如從命啦~」
「OK......」
李靜賢笑了笑，這長輩倆的性子某程度上還真像呢。

「.......」
「嘻。」
於是，黃善容和李靜賢就像大道上的其他情侶和夫妻，漫步在充滿浪漫和佳節氣氛的海景走廊之上，因著聖誕節，現在海景走廊還有不少聖誕擺置可觀賞呢。
不過這對小情侶還是少見，「女外男內」的，是女生主動拖起了男生的手，看了看風景，就不時嫣然一笑的瞧著自家男友;男生倒是害羞得頭腦發熱的，看了看風景轉移注意力，就不自覺低下頭的。

在女生心中，她也只有笑笑男朋友只有要保護他人時，才會有自信硬氣的一面了，至於平時，他就是連拖自己手上街都會害羞的男生。

「呀，小玉，係咪睇下海呢?」
「嗯嗯~!」
小玉為了不打擾兩人就一直乖乖的呆在玉石之中，不過一聽李靜賢這樣問，她也老實的說想看從未看過的勝利港海景。

「嗯.......」
黃善容和李靜賢便目光對上，有默契的點點頭，就走近了往海邊的欄杆。小玉滿心歡喜的謝過，她掛著喜悅的笑臉，靜靜的欣賞海景，繼續奉行「不打擾政策」。

「講起尼......真係命運弄人呢。」
「嗯?」
「.......如果我地唔係有悲慘既命運，有特殊既身份，我地就唔會成為情侶，甚至見面呢......」
漫步著的李靜賢，看著亮麗的燈飾，喜樂的人們，突然就感慨的平淡說道。
「......係既，只係或者正正因為咁悲慘既命運，咁特殊既身份，我先更加堅信靜賢......」
黃善容聽罷，也是感慨的平淡說道，只是，他同時掛溫暖的微微笑容。
「我愛你，靜賢。.....我愛你，靜賢。(韓語)」
少年說出了他對少女的愛，現在他甚至特意學了一點韓語，有個中韓混血的女朋友，「我愛你」是肯定是要學怎麼講的。

「......呀，乜依家連韓文都學左句，想做"Oppa"呀?」
「"Oppa"......我諗我尼叫你"Eonni"比較好呢.....」
黃善容聽到「Oppa」一詞，擺出一副「不敢當」，害羞加上無奈的表情，就說他稱呼李靜賢「Eonni」(姐姐)還比較適合。
「哼哈......真的很感謝，我愛你，善容。(韓語)」

「.......係喇，你知道嘛?媽咪係天上同我講，你係佢未來新抱呢。」
「係呀?......真係蒙承伯母既厚愛。哈，不過就算我地成年，係香城要結婚，係要好多錢同準備既呢~」
療傷時，李靜賢從武允行口中聽過黃母終能善終一事，所以她也相信黃善容轉述的話是真的，心中對素未謀面的黃母充滿了感激之意。
不過她隨之半開玩笑的說道，在香城這種高度資本主義還有住房問題的城市，要結婚成家在現實狀況是一點都不容易的。

「嗯......我一定會為呢日同以後既生活好好準備架。」
「哇，連未來計劃都係諗好喇?真係丫......」
看著黃善容害羞之中卻又一本正經的說道，笑意不止的李靜賢真是覺得他耿直得可愛。

----------------------
「呀，各位，辛苦你地舟車勞動喇~聖誕快樂呀。」
此時，歐陽向華在香城國際機場中，迎接著三位少男少女。
「歐陽叔，聖誕快樂~!」一聲爽朗的女聲，笑意盈盈的回答。
「......」
「呀，夏娜，阿東......呢一年實在有勞你照顧喇。」
「點會呢?反而沒左阿東，我既工作量就多好多架喇~」
見著一旁沉默不語的少年，歐陽向華略是皺眉的苦笑，而少女則毫不介意的笑道。

「為護，好耐都沒番尼香城呢?」
「嗯，足足三年呢......比起東南亞既炎熱，真係好耐沒感受過寒冷喇。歐陽叔，家父好嘛?」
一位閉起眼睛的男性，用著和自己神態一樣的柔和語氣回答，並問及自己父親的狀況。
「同你上次理解既差唔多呢......」說到這裹，歐陽向更是皺起了眉，默默苦笑。
「咁已經足夠喇。」
「好喇，難得聖誕，呢兩日好好休息，之後......我地就有新既任務，要拜託你地咁多個後生仔女喇。」
「必不辱命。」

(本章完)

李笑川(左，Lee Siu Chuen, Steven)
-李靜賢的父親，四十歲，黃善容稱呼的「李世伯」。
-為人開朗健談，不拘小節，雖是富人卻十分「貼地」，既有像普通街坊大叔的時候，也會下班時直接穿著西裝去菜市場買菜。
-在年輕時因為在韓國留學而認識異國的妻子，十分愛護妻女，自從妻子去世後，對女兒李靜賢更是如珠如寶的呵懷備至。
-對女兒走上降妖使的道路其實相當複雜，一方面支持和相信女兒的決定，另一方面則害怕她會和亡妻一樣。
-對黃善容有莫名的好感，甚至當他是「未來女婿」一樣看待。

李知賢(中，Lee Ji Hyeon，韓名︰이지현)
-李靜賢的母親，已故。因為保護女兒不受厲鬼附身的傷害而選擇了和厲鬼玉石俱焚，去世時三十五歲。
-韓國人，出身於濟州島的巫堂家族，陰陽眼。在陽玄會韓國分部的發掘下，十七歲時成為了降妖使。
-年輕時在釜山唸大學和生活，在「釜山傳媒及藝術大學」中認識到當時為香城留學生的李世伯。
-有著當聲優的出色才華和夢想，只是為了和愛人結婚並共組家庭，就放下了這個夢想。
-跟李靜賢很像，是個才華滿滿，冷傲平靜的冰山美人。在李靜賢回憶中，對父親的親密行為總有點愛理不理的，而對自己則相當溫柔。

文善希(右，Moon Seon Hee，韓名︰문선희)
-李母的好友，三十六歲的護理員，韓裔，現已為香城市民。跟李母相似，丈夫是香城人。
-跟李母在香城認識，因社交會群「在香韓人姐妹團」而成為朋友，當時未結婚，而是在香城大學修讀護理系的留學生。
-有晚因為被李母救下，並親眼看見她感化鬼魂而知道了降妖使的存在。
-知道李母的真正死因，亦因此毅然選擇成為了降妖輔，想好好看顧亡友之女，為所有降妖使盡一點綿力。

第39章︰【五極司篇】︰五極司，結集

-叮咚-
「靜賢~」
「嗨，善容。」
昨晚一場充滿溫馨甜蜜的晚上完結後，李靜賢今天就上來了羅宅作客。

「歡迎呀靜賢，咁掛著容仔呀?」
「掛著佢?哈，我更想探善儀呢~」
聽到小美姨是這樣子笑說，李靜賢只是淡淡一笑，說自己比起看男朋友，目的更是探望善儀。
「呀......李姐姐~」
善儀看見李靜賢上來了羅宅，似乎也是相當高興的傻笑起來。
「善儀~小美姨，文小姐，請問善儀出院之後好啲啦嘛?」
李靜賢淡淡一笑的向安座沙發上的善儀打過招呼，便向小美姨和文善希問起善儀的狀況。
「嗯......感覺個人沒咁dry，開心好多~雖然病情就差唔多啦......」
小美姨淡淡的苦笑，好像跟之前的狀況差別不大。當然往好的方向想，至少善儀開朗點的話，她抽搐的機會也少一點呢。

「嗯。呀，都係時候要幫善儀按摩呢。」
文善希點頭表示同意，另外，剛好是時間要為善儀按摩一下手腳了。
「文小姐，我尼幫手丫。」
「好~記得點做嘛?」
「當然。」

李靜賢放下了隨身袋子，使拉高了衣袖，一同為善儀按摩。文善希按右手，李靜賢按左手。
「嗯嗯~手勢就係咁喇，記得要注意力度。」
「嗯。善儀~......痛就......出聲呀。」
「嘻嘻......唔痛......好舒服。」
文善希看到李靜賢的手勢，正是她之前教過的，露出十分滿意的微笑，唯一要提醒的就是力度了。於是李靜賢也問了問善儀，幸好看來善儀也十分滿意，自己的力度剛好了。

「呀，靜賢，麻煩曬你喇。」黃善容看罷，感謝的道。
「哈，鬼叫我係你既"賢內助"呀，黃先生~」李靜賢像是自嘲的輕笑一下，黃善容便略是紅臉的一旁看著了。他現在和小美姨都有學照顧善儀的技巧，不過還得練練才可替善儀做。

「善容......陣間入房講少少野。」趁小美姨不注意沙發這邊，李靜賢就在黃善容耳邊輕輕交代了一下她來的另一目的，黃善容一聽，馬上微微點頭。

-----------------------------------
「伯母......靜賢打擾喇。」
等李靜賢和文善希替善儀按摩過後，李靜賢便藉詞想看看黃善容的房間，黃善容就帶她進去。
小美姨在他們進房間前還笑笑的說︰「唔好係床上玩得太過份哦~」

一進到房間，李靜賢就見黃母的骨灰罌就在玻璃櫃中，便雙手緊合，恭敬地鞠躬。

「靜賢，係咪陽玄會果邊有事吩咐?」黃善容這樣說著的同時，他讓李靜賢坐在床上。
「沒錯。聽日可以出門嘛?可以既話，早上尼一趟陽玄大院。」李靜賢作手勢謝過，便平靜的交代道。
「好，反正小美姨聽日番工呢。我諗課金仔都會去，係咪?」
「嗯......事實上，葉師妹同榮烈都會尼。」李靜賢說出來時，嘆了幾口氣。

「明恩同榮烈!??......點解......」對黃善容來說，他絕不想有更多的朋輩牽涉到降妖使的事情中。
「......我都唔想佢地同降妖使有咩關係，但係......事已至此，我諗佢地都心中有數。」
李靜賢此刻和黃善容的想法是一樣的，然而已經和妖邪正面交鋒過的兩人，從事實上看，他們早就牽涉其中了。

「......我明白喇。」黃善容略是難過的點點頭，看來這是無法改變的事實了。

「呀......早晨，文小姐。」
「早晨呀，黃先生。」
在小美姨上班之前，文善希已經一早就來了。待小美姨安心出門上班後的一小時，黃善容便睡眼惺忪的起來了。
一出廳門，便見文善希正喂妹妹吃早餐，兩人互相笑笑的說聲早安。
「今日要出門呢，係咪?」微笑著的文善希，若有所指的問道。
「嗯.......」
「請黃先生放心，我會好好睇著善儀呢。」文善希給了一個令人信任的笑容，就叫要遠道出全灣的黃善容不用擔心在家的善儀。
「嗯。麻煩曬你喇，文小姐。」

黃善容換上出門服裝，便告別了善儀和文善希，快快出門食過簡單的早餐，又出發到全灣的陽玄大院去了。

剛踏入陽玄大院的範圍，就已經有幾位降妖輔過來，為黃善容引路。
少年就懷著緊張的心情，跟隨降妖輔走進了上次的「神武院」，同樣的道場。

「就係呢度，黃先生，請進。」
「嗯......」

大門一推，就見李靜賢，陳揚錫，還有昨天所說的葉明恩和宋榮烈都身處於此，安坐在特意添置的椅上。

「靜賢，課金仔，明恩，榮烈。」
「嗨。」黃善容聽罷，總感覺今天他們一聲簡單的「嗨」都有點緊張的感覺，當然自己也是的。
「靜賢......其實今日尼要做咩?」
「整間武道長佢地自會解釋。」李靜賢很快就拋下一句，黃善容只好一臉無奈的也坐下了。

細看同伴的表情......李靜賢和陳揚錫他不意外，可葉明恩都是一副處之泰然的樣子，使他有點驚訝。至於宋榮烈......別說處之泰然，他根本就是吊兒郎當的樣子，還玩著手機，語氣緊張可樣子卻完全相反嘛。

大門再度打開，這下一群人進來了。除了黃善容他們熟知的老前輩外，還有一些他們所不知的人們進來。

李靜賢和陳揚錫正想起身時，其中一個穿著純黑西裝的年輕男子揮了下手，並微笑道︰「唔洗喇，兩位請坐。」
隨之，那男子在人群中先站了出來，加上李陳二人恭敬的反應，黃善容便猜想看來是陽玄會的「大粒佬」呢。

「無極之子，仲有葉小姐，宋先生，唐突請你地上尼，先講聲對唔住。不過......之後既事，對你地事關重大呢。」
年輕男子有禮的鞠躬後，便一本認真的說道。

「首先，明恩，榮烈.......你地決定好喇嘛?」武允行語重心長的先問。
「嗯，我願意!」
「同馬尾妹一樣。」
「明恩......榮烈......」黃善容大概猜到是什麼意思，但他仍是驚訝不已，更是擔心的看著二人。

「嗯嗯......咁，點解你地會作出呢個咁決定?呢個單純係我想知。」秦修賢點點頭，隨之問道二人的想法。
「因為如果呢一切係真既話，小善會一直有危險......我係佢既青梅竹馬，我當然要一齊保護佢!再者李師姐同課金仔都一樣，就算係鬼都好，我都要為朋友而出一分力!」
葉明恩看了眼黃善容，一剎露出感慨萬千的微笑，隨之她的眼神和語氣，都表達出她的堅定。

「哼，我沒咁高尚既情操，我只係想打架咁解，打鬼似乎係個唔錯的工作。」宋榮烈倒沒什麼，很快就說了一個有點讓人哭笑不得的理由。
「哈，雖然講到似層層，我總感覺榮烈你真係唔坦率呢。」李靜賢聽到，又看了看宋榮烈，就笑指宋榮烈真「不老實」。
「李姐姐，我講真架......」
「就唔擔心葉師妹同我麼?唔想再有人好似慧祈咁呢?再者，善容既行為沒打動到你麼?」
「......李姐姐你鐘意咁諗就咁諗啦。」
宋榮烈挑了下眉，裝是滿不在乎的隨便回答。李靜賢也隨之淡笑一下，他和善容這些「小弟弟」的想法真好猜。

「哈哈，好幾個後生仔，都有顆為左保護他人而挺身而出既勇氣呢。」歐華向華先讚道。
「好，好。咁從今日開始，就要開始接受降妖使既訓練喇。」秦修賢淡淡一笑，告訴二人要接受降妖使的訓練了。
「明白。」
「......」黃善容心裹是不願意自己的摯友和學姐的弟弟陷入這個有關妖邪的世界，尤其自己可是下至遊魂野鬼，上至真道會都想啖其肉，飲其血的無極之子。對此場面，他萬分無奈卻只能默默承認。

「小善。」
「呀?......」
「發咩愣豆呀?......放心，我同榮烈，絕對唔會有事呢~你唔係唔信我呀話?」
葉明恩一下子就知黃善容因為擔心他們而默不作聲，她便握起黃善容的手，帶點輕鬆而溫柔的安慰說。

「喂，唔好代表我。」
「哼~你雖然同小善識唔耐啫，但係佢肯定會擔心你架~」
「X......棉花糖你同我定，我爛仔一個又點會咁易死呀?」
「呀......哈哈哈，好。」
黃善容苦笑了起來，這果然是宋榮烈的回答方式呢。不過，兩人的堅決和心意，他都知曉了。

「接下來，同各位介紹一下，降妖使中既頂尖者，五極司們。特別係黃先生，佢地全部係香城既時間，都會輪流尼保護你既安全。」
西裝的年輕男子揚了一下手，指著在列的八個年輕人們。他們，就是五極司。
當中宗次郎，千代，南琰媖和林德旺，黃善容已經見過面了。那麼剩下的，就是木，金，土的五極司吧?

咋眼一看，有一位和林德旺長得幾分像，同是刺蝟頭而神態不同的男生;一位像是面無表情，像是雕像般站立的陸軍頭男生;有名紮著左側馬尾的女生，看上去有種爽朗的感覺;最後，有位氣質平靜，閉著眼睛的特別男性。

「係......晚生先謝過各位前輩。」
「哼......」在列的宗次郎聽罷，有點傲氣的「哼」了一聲。
「.......」李靜賢見此，只是無奈的苦笑一下，沒有作聲。

「斷流之水極司．瀧川宗次郎，霜花之水極司．水無月千代。之前應該同黃先生一早見過面呢，再者瀧川係李小姐既師兄。不過都有必要同其他人介紹。」
年輕男子淡笑的道，雖說黃善容和李靜賢一早就知道了，還是得向剩下的三人介紹。
「日.....日本人呀?李師姐既師兄!?」葉明恩有點嘖嘖稱奇的道。
「係呀，佢呢個矮得得既架妹就唔識講粵語，而我呢個架仔就識呢。」宗次郎馬上就淡淡一笑，就葉明恩的話打趣回應。
「呀呀.....失禮啦，先生。」葉明恩有點不好意思的尷尬傻笑，隨之表示歉意。
「呀啦，我雖然不懂粵語，可我已經特意查過"矮"的粵語讀音呢，瀧．川．先．生~(日語)」
一旁的千代冷笑的抗議道，她已經能聽懂「矮」的粵語是怎麼唸。剛才宗次郎肯定挖苦她的身高呢。宗次郎聽到千代這樣說了，輕笑了一下就沒有說下去了。

「損將之火極司．林德旺，鬼炎之火極司．南琰媖。聽琰媖講，已經同黃生見過一次面呢。」
「嗯。」
「唉，都是這個傻瓜的主意呢。(普通話)......琰媖，在此向大家打過招呼了。」南琰媖拍了拍林德旺的頭，跟黃善容見面說到底是他自作主張呢。不過隨之她馬上掛起有禮的微笑，向各位鞠躬。
「嘻嘻，這樣才有趣嘛~好啦，黃先生還有其他的朋友們，各位好呀~(國語)」跟上次看過的印象一樣，一臉開朗的林德旺笑嘻嘻的打招呼。

「接下來，對黃先生應該都係陌生既面孔呢。」年輕男子繼續掛著禮貌的微笑。
「嗯。」
「呢一位係，增將之木極司．林德森。佢係林德旺既哥哥。」年輕男子介紹的時候，林德森亦踏前了一步。
「原來係咁~......前輩，你好~」
原來，那和林德旺長得幾分像並同髮型的男生就是林德旺的哥哥，增將之木極司—林德森。
「哈哈，大家好呀。我比起細佬，尼過香城一段時間，識講粵語，就唔洗特登講"煲冬瓜"喇。」
林德森掛著親切的笑容，有禮而輕鬆的使用一口流利粵語說道，
「哦，好。」
比起弟弟，林德森會說粵語，而且跟開朗健氣的林德旺不同，他的氣質和談吐給人一種成熟可靠的穩重感覺。果然，很有「哥哥」這個角色的味道呀。

「呢兩位，鐵拳之金極司．歐陽東，鈴音之金極司．金夏娜。」
這次，踏前的是那面無表情的陸軍頭男生和紮著左側馬尾的爽朗女生了。
鐵拳之金極司—歐陽東，鈴音之金極司—金夏娜。

「.......」
「呃?......」
「啪!」
「嗯!??......前輩????」
「.......」
這位叫歐陽東的少年完全沒說半點話，在眾人疑惑之際，他就突然抱拳作揖禮，然後低頭半跪。眾人除了驚訝他的舉動，更驚訝他抱拳一刻，能發出一聲明顯的「啪」聲。
「哈哈，對唔住呀，阿東實在唔擅長講野呢~佢依家係向各位打招呼呢。好喇阿東，起身啦，再係咁人地比你赫親架喇~」
一旁的名為金夏娜的少女，帶笑容的解釋，歐陽東不善說話。隨之，她亦叫歐陽東站回起來。
「呀......受寵若驚，多謝喇，前輩。」
「至於我，就係金夏娜，叫我夏娜就可以喇~除左降妖使既事，其他食喝玩樂仲有玩音樂等等都歡迎搵我哦~」
就如黃善容所想的，金夏娜是個爽朗的女生，跟明恩有點像，不過她更多幾分大姐頭的感覺。
「呀，你就是靜賢吧?哈哈，跟阿宗形容的一樣，好漂亮又有氣質的女生呀~(韓語)」
「......前輩是韓國人嗎?(韓語)」聯想到「金」姓是很常見的韓人姓氏，加上金夏娜對自己說韓語，略是驚訝的李靜賢猜她是韓國人。

「是的~看來以後我們能有很多話題呢。就說不用前輩這麼拘謹啦，比起老家，我可喜歡香城人的稱呼風格多點呢~(韓語)」
對金夏娜而言，比起韓國濃厚的長幼禮節和無形的壓力，她更喜歡香城這裹，可以隨意的稱呼別人，可以比較放鬆的社會......除了住屋是個頭痛的問題呢。
「好，夏娜姐姐。(韓語)」
「呀~~~~姐姐?好吧哈哈。(韓語)」金夏娜聽到李靜賢淡淡一笑，稱呼她「姐姐」，雖然感覺還有一點拘謹，不過聽上也不錯嘛。

「最後，隱目之土極司．龍為護。」
最後一位，就是那不睜眼的平靜男子，隱目之土極司—龍為護。

「各位好。」龍為護微微一笑，配合他閉眼的臉容，顯然相當的柔和平靜。
「前輩好。」
「尼，尼握個手丫~」龍為護友善的建議。
「好......呀?」
正當黃善容微笑的伸出手，卻竟見理應看不見的龍為護已經伸出手，如常人般，一下便握到了自己的手。

「哈，為免令大家誤會，我先聲明，我並唔係盲人或者有眼疾，只係呢個係我既修行方式，希望你地諒解。」
微笑的龍為護有禮的解釋道，原來他並非盲人或患有眼疾，他是為了修行而閉上了眼睛。

「但係前輩你的確咪埋眼，都可以一野捉到我隻手呢。」黃善容還是很驚訝，因為他從看到龍為護的一眼，都沒見他睜開眼，而其動作卻與常人無異。
「呀，當你身處黑暗既時候，話唔定你會睇得更多呢......」
龍為護只給了一個神秘抽象的解釋，就掛著他的柔和笑容，打完招呼了。

「係喇，世侄呀，唔介紹下自己?」武允行瞧了一眼穿西裝的年輕男子。黃善容才想起，年輕男子都沒說自己是誰呢。
「呀，比得係前線戰鬥既你地，我只係小人物呢。」年輕男子倒是有點感慨，他認為比起戰鬥的降妖使，自己不過是小人物。

「得喇~咁善容佢地都要知你係乜水既。」
「嗯......各位好，我係龍思志，陽玄會會長秘書，因為會長身體抱恙，依家兼任代理會長一職。」
雖然接輩份來說，龍思志的地位肯定比這些年輕小子高上不少，他也沒有什麼架子，謙恭有禮的向晚輩們微微鞠躬。
「會長秘書同代理會長??......呀，龍先生，晚生失敬喇。」
黃善容猜得沒錯，果然是陽玄會的大人物，陽玄會會長秘書兼代理會長，龍思志。

「哈哈，唔洗咁僵，除左明面上既行政工作，其他我只係幫大家打點一切後勤事務，好多既事，我都係聽會長同其他老前輩既建議。」
龍思志微微一笑，就說自己只是一個行政人員而已，為降妖使打點所有的後勤事務。其他的事他都聽長輩們的建議。

「咁，我交代得差唔多喇，各位叔伯同五極司，之後交比你地喇。」語畢之後，龍思志便有禮的離開了。

「好喇，明恩，榮烈......將呢道符貼係自己額頭。雖然你地係我面前已經展示出"氣"，不過都係要從試煉儀式中尼測試你地既意志呢。」
像是黃善容之前所經歷的，要進行試煉的儀式。武允行解釋了一下之後，便交了兩張符咒在二人手上，二人表意明白就照辦了。
也像當時的自己，一下子就昏睡過去，側旁的李靜賢和陳揚鍚馬上扶穩了他們，他們就坐在椅上睡著。

「......雖然係葉師妹同榮烈既意願，但係我始終好擔心呢......」見他們進入試煉的影界了，李靜賢才淡淡道出了自己的憂鬱。
「順其自然吧，靜賢......」武允行平靜的說。

「順便，趁明恩同榮烈試煉緊，都同你地講，我地希望你地要盡快精進自己作為降妖使既實力。」武允行隨之說道，遂一拍了拍他們的肩膀。
「當然。」李靜賢平靜快捷的一句。她自己都明白，黃善容的處境，只會引來越來越多更強大的妖邪。
「嘻嘻~所以話無極之子，靜賢妹仲有錫錫~由今日開始，就由五極司尼教導你地，仲有你地既新加入既朋友呢。」
上次交付降妖道具，陳揚錫的師傅馬明峰笑嘻嘻的說出了，由五極司在之後的訓練中教導他們精進自己的技法，而且包括葉明恩和宋榮烈在內。

「原來係咁呢......」陳揚錫無奈的笑笑，怪不得除了黃善容，還要給他們四人都認識這些最強的「大粒佬」們。

「上次之後，有領悟啲乜野嘛?」宗次郎望向了黃善容，問道上次訓練的得著。
「嗯......」
「哈，宗仔你唔好咁心急，先等呢兩位後生仔醒來，你再測試善容啦。」武允行笑了笑，就知宗次郎想再馬上訓練，不過他們得等葉明恩和宋榮烈醒來。
---------------------

「呃!.......」
「嗯.......」
「哈，一個鐘，啱啱好。」
武允行看著手錶，剛好過去一小時了，兩人順利醒來，也即是說，他們試煉合格了。

「呢啲就係試煉呀?......果然令人討厭，我又回想起宋師姐壓傷腳，小善昏迷不醒果陣.....」葉明恩有點難過的道，她在影界看見宋慧祈壓傷了腳，黃善容昏迷不醒的場面。
「哼......對我尼講，只係見到串我家姐係瘸婆既契弟，正好可以好好打佢地一身!」宋榮烈是這麼有痞子氣息的笑道，不過卻有點無名火起。

「放心，你地可以一個鐘就醒到既話，咁就代表你地戰勝左恐懼，正式覺醒左自己既"氣"。」武允行高興的笑著，唯有戰勝了內心恐懼者，才可平安醒來呢。
「嗯嗯~!與其沉溺係悲傷既回憶之中，倒不如珍惜眼前既人，以後好好咁保護大家~!呀.....所以我係夢入面，雙手果啲綠色既光就係你地講既"氣"?」
葉明恩不再想「夢見」的畫面，說出了自己的看法，並有著元氣的笑道。不過聽他們說的「氣」，是指自己身上發出的綠光嗎?

「哦?果啲就係"氣"呀?哇X，見到隻手發紅光仲要好似火咁，差啲以為有人放火燒我呀。」宋榮烈也說了，當然他的說法還是令在場的人有點哭笑不得。

「嗯嗯，果啲就係"氣"。哈，果然同之前觀察你地一樣，你地既五行分別係木同火呀。」
武允行甚為滿意的笑了，之前他們即使使出了"氣"，而他們是看不見亦不自知的。當然了，如果能不自覺使出"氣"的話，那證明了這個人在降妖使來說，其實甚有天賦。
現在他們正式覺醒了"氣"，從顏色上顯而易見，葉明恩的五行屬「木」，宋榮烈的五行屬「火」。

「既然係咁，下一步.......善容，記得運氣既步驟嘛?」
「記得......嗯!?咪著......」
「哈，正如你所咁諗呢。」

武允行笑了笑，看黃善容的驚訝表情，應該都猜到了吧?他們要把葉明恩和宋榮烈的"氣"都傳入黃善容的體內。

(本章完)

第40章︰【五極司篇】︰五行之氣，盡在我身

「.......」
「X，咁緊張做乜X呀?又唔係第一次~」
「武老闆......真係好麼?明恩同榮烈，啱啱先覺醒出"氣"，連降妖使都仲未係呢。」
很快，在場的人就準備著傳氣的陣式，黃善容便跟著上次的法子，和葉明恩面對面坐著，互相抓著對方手腕。只是，黃善容一看就知他萬分緊張的。

「無計啦，鬼叫你受"歡迎"咩，咁都係為左你，甚至對其他人好呢。」
「好......二尼上次傳氣，搞到靜賢同課金仔好辛苦呢......」黃善容無奈笑笑，也擔心的道。
「唔緊要，聽講只係體虛力弱一陣之嘛~咁小事就可以幫到小善既話，我一定好樂意呢!」
葉明恩倒一點都不怕，反而還有點歡欣的說道。
「明恩......」
「嘻嘻~話時話，我都沒試過咁捉過小善對手添。小善對手真係白滑到好似女仔手咁呀~」
葉明恩笑嘻嘻的道，她跟黃善容是青梅足馬也好，亦從未試過這樣互相抓著對方的手，有點讓她興奮和臉紅。
「喂呀~哈哈哈.....」被葉明恩這麼一說，黃善容也被逗笑了，緊張感一下就不見。

「不過呢次由秦伯幫你地啦，而我要請埋小玉幫手。」
「小玉??......」
黃善容正不解的問，小玉聽罷便現了身，一臉可愛而疑惑的表情就像已經發問「有什麼我可以幫忙嗎?」

「嘻，小玉......」武允行作了一下手勢，小玉就乖巧的靠近武允行，並細心聆聽武允行在她耳邊輕聲交代的事。
「嗯嗯~~我試試。」
「放心，我都會一旁指導你呢。」
「武老闆，小玉，你地係......?」
「唏，到時傳氣你就知喇。好喇，今次要用埋你既血劃符，忍忍痛吓。」
「OK。」

老人們取過了黃善容和葉明恩的血，劃上了符咒，並交換的貼在對方胸口，然後背上也貼上他們一早準備好的符咒。要開始運氣了。

「呵!!!!!」
秦修賢大聲一喝，兩人的氣湧現起來，比起第一次在武允行手上傳氣，黃善容的"氣"顯然變得更強一點。
「嗯......呀~」
這次，閉眼的黃善容像是感覺到一股在樹蔭下的涼爽感傳到自已的體內，而且鼻子還莫名的嗅到了花香，這就是明恩的氣息，「木」嗎.......?

「好，搞掂啦。」
「明恩.......」
一睜開，黃善容馬上拿出紙巾，主動替已經滿頭是汗，喘著累氣的葉明恩擦去臉上的汗水。
「哈哈......果然好攰呢~感覺同"跑九"之後一樣。」葉明恩倒是微微一笑，就打趣說和剛剛做完學校的九分鐘耐力跑一樣，滿頭大汗又喘氣的。
「辛苦你喇......」
「只係話說，我尾埋眼既時候，總感覺有道白色，又不會燦眼既光係眼入面閃尼閃佢呢.....
正常麼?」葉明恩接著說出一個黃善容首次運氣時，沒有發生過的現象。
「吓?......咁我唔清楚呢。」

「善容，咁係武道長指引我，將你小小既一點氣，"Copy"比明恩小姐呀~」
自從成為能在陽光下活動的守護靈，又跟多了其他人說話，小玉的語言習慣也開始像個現代的香城人，會夾雜她所知的簡單英語了。

「哦，原來係咁。我既氣呀?......」
「尼個算係我地既小實驗呢，睇尼都成功呢......」
武允行就解釋說，這是一個小實驗。
「小實驗?」
「仲記得我講嘛?善容你既"無極"係陰陽合一既氣息呢......如果你既氣息成功"Share"比明恩同榮烈，咁應該可以大大加快佢地對陰陽氣息既掌握，更快成為正式的降妖使呢。」
「哇~原來善容你既無極之氣仲有啲咁既"金手指"用法架?」陳揚鍚一聽，感覺就是電腦遊戲中的作弊碼一樣。
「所以，我就叫小玉導出你一小點既氣息比明恩。放心，你同明恩交情十二年，再加上係同高振華戰鬥時，你同應該Feel到，所有人既"氣"都借左比你呢?」
「佢地都係你親近，信賴既人，你既"氣"傳比佢地，就算係"無極"都唔會有事呢。」
武允行詳細解釋了讓小玉也導出黃善容的氣息給葉明恩的用意，原來是要利用無極之氣息的陰陽合一特性，來加快之後葉明恩對陰陽氣息的掌握。
武允行亦淡淡一笑，請黃善容不用擔心，對於親近信賴的人來說，縱使"無極"是多麼特殊，也不會產生什麼不好的副作用。

「OK......只要佢地沒事就可以喇。」
「同埋最重要，傳比明恩既氣好小，大概當佢掌握左陰陽氣息之後，就啱啱好消散曬呢。」
武允行最後補多一句，不同黃善容接受別人的氣息，他傳過去的氣息只有很少，大概剛好引導葉明恩掌握左陰陽後就正好消散了。

總之解釋完一番之後，黃善容和宋榮烈也來個運氣，如法炮製。
值得一說的是，當宋榮烈看見小玉時，他倒是十分驚訝。而小玉笑笑的坦言對宋榮烈的第一印象不好，不過之後見到他為人其實不差，還挺身幫助了黃善容，便對他改觀。
於是小玉和宋榮烈都互相友善的介紹自己過後，就來第二次運氣了。
接受宋榮烈的「火」時，黃善容就感覺雙手一股燙熱卻而舒服的感覺，像是在天寒地凍之中，伸手在火爐旁的感受。

「呼......咦?榮烈你唔攰咩?」
黃善容一睜眼，卻見宋榮烈除了略有流汗，他似乎一點都不喘氣。
「吓?有啲焗，心跳加速咁囉，邊似馬尾妹咁誇張呀哈?」
宋榮烈神態自如的，看起來他真不感覺勞累，如要說其他人像做完劇烈運動，那他不過像是因為悶熱而出汗而已。對此，宋榮烈還嘲了一下是葉明恩太誇張。

「榮烈~......李姐姐我當時運氣比你口中既棉花糖都係咁呢，係我地都太誇張係咪?」
李靜賢聽罷，用著刻意的語氣，淡笑的道。
「哦......」
「哈，當然，係你身體過人呢。」
「係呀?.....」
「嘖嘖，只要李師姐一講你就軟曬，學課金仔話齋果個咩話?.....呀!姐控，哈哈哈~!」
葉明恩看著只要李靜賢出馬，宋榮烈就會唯唯諾諾的樣子，反過來就嘲他是個「姐控」。她也是從陳揚錫口中知道這宅男用語，就是指愛姐姐型女性的品味吧?

「咩.....咩話?喂，中分頭，唔好亂教人講野好沒!?」
宋榮烈一聽，愕然一下便略是無奈的抗議。
「冤枉呀~我只係解釋咩係"姐控"，至於明恩點解釋就唔關我事喇~哈哈。」
陳揚錫壞笑的搖頭，明恩怎樣理解，可不關他事。話說起來，他都習慣宋榮烈叫他「中分頭」了呢。
「不過，榮烈你竟然知道"姐控"係咩意思呢~呵呵.....」
從反應上看，宋榮烈知道「姐控」是什麼意思，陳揚錫嘖嘖稱奇的笑著。

「哼~見到啦?以後你蝦我既話，唔止宋師姐，李師姐會都為我出頭架~」
葉明恩得意的笑著，還像小孩般吐了吐舌。
「哇，依家組埋姐妹團，三個女人一個墟呢?棉花糖，以後你我日子難捱囉~」
宋榮烈無奈笑笑，就打趣的跟黃善容說，他們以後的日子可要小心了。
要是敢對女友或是姐姐不好，又或是讓青梅竹馬和好友不高興了，怕不是另外的女生會把他們嘮叨到死。黃善容一聽，無奈一笑的點頭。

「武道長......佢，仲爭"土"呢。」
宗次郎此時說話，黃善容現在接受過水，金，木，火的氣息，可是尚欠土的氣息。
「嗯，我知。不過呢......佢依家已經有呢。」
「嗯???」
武允行此話一出，宗次郎和黃善容都不解的「嗯」了出來。

「睇野啦~」武允行笑了一笑，就又貼上了一道符在黃善容胸口。
「善容，諗一下你妹妹啦。」
「呀?.......好。」

黃善容一聽，雖先是不解，隨之他想起了和高振華戰鬥時，在土行氣中感覺到善儀的氣息。
看來，這是妹妹黃善儀氣息的五行所屬了。回想妹妹的事呀......有很多快樂的回憶呢。

「See~?都話左啦。」
「嗯.......咁好啦。」
「哇!?......」
黃善容打開眼睛，雙手就已經湧現了橙色的光芒，並且感覺到如是有層岩土包著了雙手，鼻子嗅到了泥土的氣味。這就是土行氣。黃善儀身上所隱藏的氣息—「土」。

「如果善容既妹妹屬土，作為血親加上善容同妹妹朝夕相處於同一屋簷咁耐，又愛錫妹妹，咁善容既體內應該一早就潛在妹妹既"土"呢。依家，只要一點既引導，就可以刺激出尼。
如此一來，所有用作加快覺醒既五行氣，佢都一一受過喇。」
原來在長年累月跟作為血親的妹妹親近之下，黃善容已經不知不覺地有了善儀的氣息和土行氣，
現在利用符咒，加上受術者本身的思念鼓動下，潛在的氣息便也發揮出來了。

「換言之，依家可以......」武允行壞笑了一下就往宗次郎的方向瞧去。
「哼，依家係時候，亦都係好機會比大家睇下你既訓練表現，今次我不會比護具你，當然你亦都可以攻擊，真正咁對打。」
宗次郎淡然一笑，就叫黃善容準備訓練，而且這次沒有護具，是實在的對打。
「明白......」黃善容也沒猶豫什麼，馬上就點頭答應，並脫下外套，準備如同上次的訓練。

不過這次可真萬分緊張了......女朋友，一眾好友，老師傅們，還有一眾和宗次郎一樣的五極司當「觀眾」，要是表現得太遜，可真難為情了......

宗次郎此時拿出了一個小木偶，上面貼上符紙，手上結印，閉上眼睛，緊握木偶的左手就湧了五種氣息。
「......?」
正當黃善容奇怪之際，小木偶放在地上一刻，它就幻化成一個等身的宗次郎出來。
「哼，我本人就唔同你打喇。要知道，靜賢同我對打既話，我十嬴九呢。」
宗次郎嘖笑了一下，黃善容也無奈的明白他言下之意，如果李靜賢和宗次郎對打的嬴面才一成的話，那對上和李靜賢對打才一成嬴面的自己，大概可以秒殺吧?

「我係木偶注入左我既氣息，你就係同呢個分身對打喇，呢個分身既程度應該稍強於之前既你......所以，證明你自己，打低佢啦。」
宗次郎只淡淡的說明過後，便雙手插著自己的西裝口袋，準備和其他五極司當「觀眾」了。
「了解......」
黃善容緊張的點點頭，擺出水行武術的架式，湧現自己的氣息。

「哇~!小善要隻揪呀?......好~加油!」
「呀，哈哈......」黃善容聽罷，有點哭笑不得的苦笑，葉明恩的語氣竟是有點期待嗎?不過，這也是她一番好意，那麼加油吧。

幻象此時全身發出了綠光，湧現出木行氣，然後冷不防就一套快捷的截拳道招式向黃善容襲去。
「......哇!!!?」全神貫注的黃善容一瞬還可以招架得著，不過在幻象攻速奇快的拳下，水行武術的防禦架勢好像開始抵擋不了。
「......既然如此!呵!.....」黃善容大力一跺，把自己的金行氣湧出來。雖說仍感到拳頭帶來的痛感，但金行氣能硬扛著這些攻擊。
隨之看準時機，一個大力的手錘，迎頭就打在幻像的頭上，把它打趴在地。

不過幻象馬上就鯉魚打挺般站回起來，這次它發出了橙光的土行氣，擺出合氣道的架勢。

「今次係土呀?感覺善容依家同打機一樣呢，當打爆BOSS既一條血，就會轉去下一個Phase繼續打呢~」
一旁觀看的陳揚錫，說出了自己的想像。
「係呀?......的確有啲似呢，睇呢只要善容破解到佢既一種戰鬥風格，佢就會切換到另一種戰鬥風格。」
聯想到上次宗次郎輪流對善容使出不同的戰鬥風格和氣息，看來這幻象也一樣了。

「.......」
黃善容看著，這次幻象遲遲不進攻呢......
是因為合氣道是主張「不主動進攻」嗎?
李靜賢有提過合氣道和韓式合氣道是不同的東西，有著各自的三原則，「不主動進攻」便是日本的合氣道三原則之一。

「......試試咁樣。」
黃善容靜下心來，想像出木，雙手湧現了木行氣，就一套快速的拳打朝它打去。

「碰!」
幻象被打退了，有攻速加持的黃善容，幻象是招架不著他了。很快地，幻象便發出了金光，想要加強防禦。
「想得美!」黃善容是越打越自信了，這次想像出火，把火行氣聚在右手之上，一下頂心肘就突破它的氣息和防禦。

幻象的防禦被突破，便改成了火行氣，擺出空手道的架勢，一副準備猛攻的樣子。
「係時候用番最拿手既野喇!」黃善容難得自信的笑了，如果剋制這種猛攻，用回看家本領的水行武術就最好不過。

果不其然，先利用太極的陰柔防禦將攻擊化解，然後看準時機，來個借力打力，把幻象大力打退。

「看來，你的靜賢醬也教會他不少呢~(日語)」
「當然了。(日語)」
千代淡淡一笑，雖然她修習的武術是柔道和聽上去很玄幻的女忍格鬥術，反正以她的認知，黃善容的動作有點李靜賢的影子。
動作和散發的水行氣都模仿潮浪的漲潮，從而施展出力量，據說這是韓式合氣道中，「水的法則」的理念吧。宗次郎同意，淡淡的語氣中流露對自家師妹的驕傲......還有少許對黃善容的肯定。

最後，幻象就現出最後的水行氣了，擺出截拳道的動作，不過比起湧現木行氣，它這次應該更注重打擊的精準和出奇不意。
「善儀，等哥哥試試你比我既力量啦。」黃善容這次架出類似太極拳的架式，把土行氣湧在手上，準備迎招。

「嗯呃!!.......」
雖說只是宗次郎的分身幻象，果然水行的戰鬥風格是最拿手的嗎?它此時的一拳，快得差點就接不上了，甚至感覺已經有點放水，如果不是直直的打去胸口而是腰或下盤，黃善容估計自己接不住了。

只是既然成功捉往到它的拳，黃善容乾脆來個四兩撥千斤，一下子先用陰力讓幻象直衝前方，然後才輕輕一絆，失去平衡的幻象就倒趴在地。

「漂亮......」
宗次郎閉上眼睛的點點頭，大手一揮，幻象便化回小木偶了。
「哈哈哈，宗仔，你真係用心良苦呢。」武允行看見黃善容又進了一步，笑咪咪的拍了拍宗次郎肩膀。
「哈，佢離保護到靜賢既距離，可以做個獨當一面的降妖使仲差得遠呢......當然，有進步係好事。」
宗次郎只是不以為然的淡淡笑道，畢竟這個幻象是依照他的程度來調整，比本體差遠了。當然，黃善容能吸收到他所教的，有所進步是件好事。

「咁，今日先到呢度啦。之後既日子，大家就好好訓練嗱。」
黃善容的對打訓練結束，武允行也把吸收陰陽氣息的符咒交給葉宋二人並說明後，秦修賢就叫大家可以解散了。
就是要有心理準備，往後的日子，各自的訓練會接踵而來。

「嗯......前輩們，再見。」
李靜賢有禮的向眾人道別，其他同行的伙伴也跟著這樣做了。

待黃善容一行人離開了，老人們又再和五極司交代了一下搜查的任務，之後大家都離開道場了。

「係喇，琰媖，夏娜，有一事想相求。」
「哈哈，一事相求，真係古典呢~咩事呀阿宗?」

接過任務之後，五極司的八個年輕人相約在飯堂中用膳了。作為「同事」，以飯局來聯誼一下是個不錯的社交活動。
其實八人的關係都不錯，不過千代有著語言的隔閡，就顯得她和其他人沒什麼話題了。林德旺也不會粵語，但至少國語他們都聽得懂。

「我希望你地可以教教千代講粵語，至少令佢同你地能夠簡單溝通。」宗次郎請求道。
「係就沒問題......不過阿宗你自己唔教千代?再講，我唔識日文呢。」南琰媖倒是先想倒自己的語言和千代都不通。
「哼，比起我呢個討厭既臭男人，由女仔教番佢比較好呢。唔識日文唔緊要，千代識講韓文，夏娜總聽得明啦?」
所以說，也得找上金夏娜，她和千代能用韓語溝通，再者她的親和力很強。
「嘻嘻，好呀~」
「如果沒問題，咁我都沒異議呢。」

「對了~!阿護大哥，昨天聽代理會長說......你這一年要結婚嘛!?(國語)」
林德旺等著廚房做出他們美味的午膳時，他就突然想起，有關龍為護傳聞要在這一年結婚的事。
「喂，別這麼失禮啦，問別人結婚這種私人事。(普通話)」南琰媖一聽，雖然她有點好奇，不過她感覺問別人結婚的事不太禮貌。
「哈哈，沒關係啦琰媖。是呀德旺，我想這一年結婚呢。(普通話)」龍為護並不介意，溫柔的笑笑，五極司中年紀最大的他，坦言自己想在這年結婚。
「係呀?哈哈哈，阿護你既女朋友一定好開心呢。」林德森馬上帶著笑容的祝賀道。
「多謝。不過講到尾......」
「......」
「嗯?阿東，你係想同阿護講......"小姐一定會欣然接受，阿護大哥你就唔好胡思亂想喇。"，係咪?」
「嗯。」

每次聽到金夏娜能完美「翻譯」出歐陽東的心聲，別說是五極司和其他人，連他的養父歐陽向華都嘖嘖稱奇，這是怎麼做到的?

因為歐陽東平時就一副鐵面，沒什麼表情，還孤言寡語的，幾乎可以不說話就不說話，平時就只會簡單的「嗯」「好」「不」「謝」的，不熟悉他的人大概會很頭痛。

「哈，多謝你幫我打氣呀，阿東。你要同我去睇下欣鳳嘛?」
龍為護笑了笑，感謝歐陽東的鼓勵。
「"唔喇，大哥就好好陪欣鳳小姐，我食完飯就休息，要準備夜晚搜查。"~咦?所以阿東你識得阿護嫂架!?」
「嗯。」
「呀，野食尼喇，大家一邊食野再一邊傾計喇~」

(本章完)

第41章︰【五極司篇】︰新的訓練

「善儀，文小姐，我出門喇~」
「嗯，小心睇車呀。」
星期一，是時候去訓練了。
當文善希掛著溫柔的微笑，說小心看車時，黃善容淡淡一笑，因媽媽也會這樣溫柔的提醒，莫名令他懷念。
「哥哥......去邊呀?」
「善儀~哥哥......去補課呢~如果唔係......之後.......考試......會肥架喇。」
「哦~......拜拜。」
以免善儀生疑，即使沒有什麼東西要帶也好，黃善容也背上了書包，裝是要去補課的樣子。
於是，在善儀傻笑的跟自己道別之後，黃善容也笑笑的出門了。

----------------------
按上星期的指示，大伙就來到了黃太仙祠地下的降妖府。眾人一到地下之時，除了武允行和秦修賢外，宗次郎，南琰媖，還有昨天見過一面的林德森和金夏娜，也在等待他們了。
簡單打過招呼後，武允行就說了，他是來指導黃善容，而李靜賢和陳揚錫就讓宗次郎和金夏娜指導。而剛剛「入行」的葉明恩和宗榮烈，就讓他們比較熟悉的秦修賢來教導，南琰媖和林德森則作一個助教的角色吧。

「咁，善容，你估你自己都心照，當你同高振華對戰時，係我用左道術尼令你一下子變得可以順利打敗已經成魔既佢呢。」
要開始各自的修煉了，武允行和黃善容一對一指導時，他上來就不客氣的這樣說道。

「嗯嗯......我心知肚明，瀧川前輩都係咁講。所以，我要靠自己就可以發動果時既力量呢。」
「哈，你果然好有自覺。不過容我都提醒，要重現當時既力量係唔容易架。」
武允行淡淡一笑，黃善容是一個自覺的孩子沒錯。只是，要掌握當時的力量，可不是件易事。

「宗仔應該有略略提及呢?"人靈合一"。」
「嗯......係指小玉融入我身體時既狀態?」黃善容回想道。
「一半啦，按你同小玉比我地既訊息，高振華當時都同一隻厲鬼合體呢，仲咁啱係小玉既仇家大少爺呢。不如咁問啦，你覺得你地同高振華既狀態有咩唔同?」
武允行想了想，轉了轉眼珠，便若有所思的笑問。

「嗯......我感覺，高振華只係比大少爺"疊"係身上，而且佢後面甚至被大少爺附身操控。而我地......哈，唔知咁講啱唔啱，我地好似兩個靈魂互相溝埋一齊咁。」
黃善容坦言了自己的看法。而且從高振華的對話來看，他和大少爺一點都不熟，只是互相利用的關係。而自己和小玉，可是十年之交了。

「哈，沒錯就係咁!」
「呃呀?」
「"人靈合一"，就係指守護靈同契約者，雙魂融為一體，互相引導出彼此既氣息。每人產生既效果唔同，不過總之會激發出比平時強大既非凡能力。係一種要同守護靈有著彼此既牽絆，先可以達到既狀態。」
武允行解釋了「人靈合一」的狀態，當和守護靈雙魂融為一體時，作為契約者的人便會激發比平時更為強大的非凡之力。

「原來係咁......」
「你形容過自己可以洞悉到對方預先既攻擊，變得異常既冷靜，我估係同你既陰陽眼相關呢。
如果話陰陽眼，或者我地所講既靈力係"第六感"既體現，咁當時你既第六感，應該一瞬昇華到有洞察到敵人意向既直覺能力呀。」
武允行分析到他當時的狀態，洞悉到對方預先的攻擊，可謂是"直覺"吧，和黃善容的陰陽眼都是凡人口耳相傳的「第六感」體現，隨著「人靈合一」而被激發了出來。

「而異常既冷靜，除左係無極中既陰性，我估重有你既潛意識加上小玉既陰氣。」
「嗯?」
「陽氣有強化既特性，陰氣有弱化既特性。不過，適當既陰氣，可以令人感到冷靜，進入深層既意識。所以有著"無極"既你，陽性之力令你既肉體同五行既氣息瞬間強化，陰性之力令你異常冷靜，保持理智。哈，咁講真係屈機呢，簡直就係身心體智一下子變得完美咁濟。」
武允行繼續說道，有著陰陽融合的「無極」，當黃善容發揮出「無極」之力時，他便有著身心體智兩方面的強大。

「嗯......武老闆，咁我要點先可以自己激發出尼種力量?」
「嘻嘻~理論上......我都唔知呢。」
「呃!???......」
「因為只要同守護靈有著重要既牽絆，理論上就可以隨時發動人靈合一呢。當然啦......接實例尼睇，要一瞬間，人靈雙方都有強烈既意志先可以進入人靈合一呢。」
「所以呢......尼啲得意啲特訓啦。」
武允行想到了些什麼，略帶點狡猾和趣味的笑道。

「師妹，都好耐沒試過同你修煉呢。」
「師兄，與其話一齊修煉，依家更加似係你教我呢。」
李靜賢笑了笑，以前是一同修煉沒錯，現在是宗次郎來教她吧?
「教導別人，亦都係一種修煉呢。」宗次郎有點不以為然，淡淡的笑道自己的觀點。

李靜賢本來就很強大了，宗次郎便教她使用些更高等的水行術和武術。
而果然如宗次郎所料的，自家師妹連水行之劍法．流水無蹤都學得會的話，那其他的招式她應該很快就能明白當中要點。讓她再稍加練上大概幾天，就可以掌握到新的技法了吧。

「漣漪一靜指......善容對我曾經用過一次呢。」
當宗次郎教授水行之武術．漣漪一靜指時，李靜賢淡淡道出了之前和黃善容第一次對訓練時，曾用過這一招。
「咩話?......黃善容用過?」
宗次郎自然是難以想像黃善容會用出這樣的高招，這招是藉著點指敵人穴位，從穴位灌注令人如水靜止的氣息，使身體不受控制而僵硬，倒下的招式。不對水行氣有十足的掌握，是使不出來的。

「嗯.....不過當時善容既神色有異，聯想到佢既爺爺曾經上佢身救大家一命，可能當時就係"爺爺"呢。」這下李靜賢也明白了一些事情，當時黃善容陌生的眼神，加上他自己也糊里糊塗的，應該其實是「爺爺」使出了漣漪一靜指。

「呀，有咁既事呢。黃善容既爺爺......」
「師兄，你知道善容爺爺既事咩?」
看宗次郎的眼神，李靜賢總感覺他知道什麼。

「係叫黃一心呢?我從武道長同其他長老口中聽過呢個名......不過，我都知道得唔多。」
可能不如李靜賢的預料了，宗次郎是記得黃一心這個名字，並有印象這老前輩就是黃善容的祖父，可他也不知黃一心的事有多少。
「嗯，黃一心......老前輩上左善容身後，竟然可以召喚雷霆尼誅滅魃之將，實在令人驚訝同好奇。」
「呢件事我都略有耳聞，召喚雷霆呀......師妹，你有聽過五雷術嗎?」
「略知一二。據說，五雷術係一種極為高深厲害既道術，不但可以降魔伏妖，仲可以召喚雷雲，求雨止旱。所以師兄你覺得......」
「嗯，睇尼老前輩生前係少數掌握五雷術既道士呢......真係厲害。」

談完有關黃一心的話題，宗次郎和李靜賢便對打訓練了。穿著運動裝的李靜賢不禁笑笑吐槽道，宗次郎知道今天可能要運動還穿著西裝，宗次郎則也只是笑笑的回應，他可是不想讓師妹受傷，才穿西裝限制著自己呢。

「哼!」
「哈!」
宗次郎和李靜賢便拿起訓練用的桃木劍，對打起來。

黃善容在他們兩人對練時，都不禁都偷瞧幾眼。宗次郎說的話還真沒錯呢.......自己的冰雪女王在宗次郎手下也變成冰淇淋了，李靜賢被打倒了一次又一次，然後就一副略有不甘卻沒怨氣的淡笑，再次站起來挑戰自己的前輩。
不過宗次郎還真不會讓李靜賢受傷呢，即使有墊子在地，他總會在李靜賢快倒地前拉她一把。

「水行之武術．漣漪一靜指。」
「呃......」
這次，宗次郎使出了漣漪一靜指，一下子點在李靜賢身上，她就全身蘇軟發麻，瞬間四肢無力，劍就掉在地上了。
「......」
宗次郎淡淡一笑，就扶抱了李靜賢，慢慢將她放下，使其仰臥在墊子之上。
「前輩還是這麼強呢......(日語)」
身體完全僵硬無力的李靜賢，只得無奈苦笑，而且跟上次不一樣，她很難很快就解掉宗次郎的氣息，恐怕得躺個半小時才可再活動吧。
「哈，當是休息一下吧，待會就幫你解掉氣息，我那倔強的師妹。(日語)」

指導陳揚錫的，是金極司之一的金夏娜。這不免使陳揚錫最初緊張得不得了，這可是大人物呢。
不過才半小時，陳揚錫的緊張就都轉成輕鬆自在，還帶點害羞的感覺。
不因為什麼，就因金夏娜的性子真的爽朗大氣，總是帶著笑容，在她一波波恰到好處的熱情攻勢下，陳揚錫便不再緊張了。
另外膚淺點說......金夏娜人長得也漂亮，還「心胸廣闊」的，對著如此的韓國大姐姐，陳揚錫不是「姐控」也自問沒有抵抗力了，害羞了起來。

「咁~揚錫。」金夏娜嫣然一笑的，就準備教陳揚錫一點實際點的東西。
「係......係!」
「先尾埋眼丫。」
「嗯嗯。」
「咁，係你既心入面，有咩想保護既人呢?一一講曬出尼比我聽丫~」
金夏娜這樣溫柔的微笑時，她從後輕輕搭在陳揚錫的背上，然後扶起他的手臂，擺出如使用金氣之盾的姿態。
「嗯嗯~.......我想保護既人好多，善容......我之所以咁想保護佢，係因為佢係我獨一無二既兄弟呢~」
閉上眼睛的陳揚錫，如實道出了對黃善容的情感。

「嗯嗯~咁點解善容係獨一無二既呢?」
「呀，我自問係比較外向既人，識既朋友唔少，但係善容大概見過最特別又溫柔既人呢。」
「每當我唔開心，覺得嬲呀，挫折既時候，平時內向既佢竟然都會主動問我，然後當我大吐苦水時，善容係唯一會耐心咁聽曬既人。」
「然後呢......嘻嘻，平時有咩特別要帶又係佢提我，唔記得Drop note又係佢比我抄。
最記得中三果年學校旅行去行山，我竟然唔記帶Lunch呢。善容二話不說就分左一半比我，佢真係個唔話得既好兄弟呢。」

陳揚錫腦海中就浮現了各種有關黃善容的回憶，對他而言，自中一和黃善容交友起不久，他就見識到黃善容縱使內向，卻是一個真正走進他內心的好兄弟。

「嗯嗯~原來係咁呀。咁其他人呢?」
「呀，李師姐......最初認識到李師姐果時，佢真係Cool到爆呢。不過識得耐左.....師姐其實一個外冷內熱既好前輩，佢冷淡既一面......或者就係為左保護其他人呢。」
陳揚錫回想了和李靜賢的點滴，不禁淡淡的笑了。
為了不引人注意，在李靜賢正式接觸黃善容之前，他和李靜賢相識時都是私下見面的，李靜賢就是一副和學校一樣的冷傲樣子。只是他漸漸意識到，李靜賢從不讓自己執行有一點風險的任務，那怕她的說辭大概都是︰呢次任務一人就夠，你留底殿後。

「仲有我既父母，我其他既朋友......我雖然沒好似善容同師姐既天賦，但係，我都好想保護佢地，為之而努力到底!」
陳揚錫這一年以來，作為降妖使都總有點自嘆資質平平，至少比起善容和李靜賢的靈力天賦，葉明恩和宋榮烈的運動神經，他的確沒什麼特點。
可即使這樣也好，他亦想盡自己的全部能力，去保護自己的好兄弟，好師姐，好朋友和愛護自己的父母。

「哈，我想要既就係呢種氣勢~尼，依家擘大眼丫~」金夏娜此時相當滿意的笑了，就叫陳揚錫打開眼睛。
「嗯~......哇!??」
「嘻嘻~見到啦?真係好叻仔呢~」

陳揚錫睜開雙眼之時，就見自己不自覺的用出了金氣之盾，而最重要的是，氣息形成了更大更厚的圓盾，可以保護著自己三分之二的身子，大概是下巴到大腿左右吧。
「......夏娜姐姐，當中有你既幫助呢?」陳揚錫苦笑，自己應該才不會一下子變強這麼多吧
「的確~不過我係想同你講，我地既"氣"會因為強烈既感情而變化。我地金行既降妖使，就係大家堅定不移既盾牌呢~一直懷著"守護"既心，會有助你的修練呀。」
「嗯嗯~」
「嘻嘻，"守護"，"愛"，"奉獻"等等正面既感情，對所有人都係變強既最好催化劑呢。當然，對金行既防禦法術就好直觀，以你為例，金氣之盾會越大越厚~」
金夏娜掛著友善的笑容，指出了陳揚錫這種要保護他人的心，正正是修練得變強既催化劑。而對他的情況來說，金氣之盾可以會越大越厚。

「接下來既日子，就以呢個Size為目標啦~我放手喇，睇下自己有沒進步~」
「哈，夏娜姐姐，邊有咁快丫......呀嗯?」
金夏娜讓陳揚錫現在的金氣之盾為目標，笑笑的放手，金氣之盾就馬上變回去了，不過是陳揚錫的錯覺嗎?

這氣息的圓盾好像真的變大了些許......嘛，可能就幾厘米的程度吧，要是不在意應該看不出來呢。

「話說，榮烈，宋師姐一個人係屋企......沒問題丫嘛?」
葉明恩想起，宋父宋母應該要開店，那宋榮烈也出門的話，腿有舊患的宋慧祈獨自在家真的沒問題嗎。

「放心，我呀，之前先幫佢借幾本佢鐘意既書，睇怕佢有排咪呀。買野食既話，佢都係附近商場買架喇，秀麗坪啲人街坊街理既，唔會有咩事。」
「哈，咁就好嗱~但係咁你點出尼呀?」
「X，咪話學校補課，唔去留硬級囉~諗個藉口唔難吧?」
宋榮烈這樣說，葉明恩便點點頭的，怪不得他穿著哥電中學的運動服。

葉明恩和宋榮烈的身體正處於在吸收陰陽精華的階段，跟他們說明了有關氣息的基本認知後，暫時也做不到其他事。
秦修賢就乾脆先教他們降妖武術了，對應他們的五行屬性，分別是類似詠春的木行武術和類似八極拳的火行武術。
這也是為什麼找來了南琰媖和林德森，因為他們能一招一招的示範出來。

「哈，你地兩個人真係學得快呢，真係練武既好料子。」對於二人很快就把基本式打得有板有眼，秦修賢甚是滿意。
「秦伯，你尼句話留番比榮烈啦~佢就格鬥天才，我係運動少女呀~」葉明恩笑笑的搖頭，她頂多認為自己是保持運動的好動少女，所以運動神經發達，練拳舞劍也好上手而已。
從宋榮烈之前和童黨打鬥的動作，看幾眼就能用出不同武術招式的他，才是格鬥天才呢。

「的確，榮烈對武術既天賦真係驚人。」
「秦伯，馬尾妹，有沒咁誇呀?我頂多擅長爛仔交咋波。」宋榮烈不以為烈，感到奇怪的回應。
「當然明恩你都好犀利呢，或者好似你咁講，你鐘意運動啦，所以我叫教練教你拳擊，熱衷運動既你上手應該好快呢。」
秦修賢之所以這樣說，是因為拳擊既是武術，也是一種正式運動。事實上教導葉明恩時，她學的武術都是「運動競技」，「自衛防身」的方向。
「嗯嗯......只係依家知道左自己既角色，恐怕就唔可以以"運動"既心態尼練習呢。」葉明恩略是苦笑。
「係，之後我再教你拳擊既技法啦，當然今次要以實戰既方向去教喇。」秦修賢閉上眼睛，想了想的點頭。

「哈，宋先生既話，同琰媖既天賦應該有過之而無不及呢。」林德森見訓練差不多了，就輕鬆說道。
「德森，做咩講起我呀?不過，我認同宋先生既對武術既天賦比我應該更好呢。」南琰媖無奈微笑，也認同宋榮烈的天賦。
「呃......過...過獎喇。」
「唉唷~~比大姐姐讚完，"姐控"又怕羞呀?哈哈哈哈~!」
「X!邊個係"姐控"呀!?馬尾頭既男人婆!」
「哼~」
「哇，你地感情真係好呢。」林德森笑道。
「好個鬼!」兩人異口同聲，就大吼了出來。

「哈哈，琰媖係高中既三年，佢都係全香城高中生武術比賽既冠軍呢。」
秦修賢帶著微笑，對自已教導出來的南琰媖，為其感到驕傲。
「哇~南師姐真係犀利，巾幗不讓鬚眉呀~」
既然南琰媖是秦修賢教導出來的弟子，葉明恩也笑笑的稱呼她師姐。

「過獎喇葉小姐，全去參加武術比賽都係秦師傅既建議，話當係一種磨練呢。」
南琰媖淡淡笑道，她並不是那種爭強好勝的人，要不是秦修賢當時說想看看她的能力去到哪，她也不會無故參賽。而當時大家都很驚訝，像南琰媖這種少女竟然主要用暴猛剛烈的八極拳，配上攻擊範圍極大，擅於遠攻的劈掛拳，短打遠攻都無死角。

據說古人都有俗話︰「八極參劈掛，神鬼都害怕」，主要使用這兩種戰鬥風格的南琰媖，就在男生為主流的武術比賽中，拿了三連冠的絕佳成績。

「哈，榮烈你都要試試嘛?」葉明恩打趣問道。
「X，咪玩啦......」
「.......驚出手太大力，會傷害人?」南琰媖略是感慨一笑，就這樣道出宋榮烈的想法。
「......唔係，只係覺得無聊又曬時間。」
「收放自如，無論係普通既習武者定係降妖使都要學既呢，以後好好咁學啦。」
「......好。」

「好喇，辛苦曬喇今日，解散啦。」
勞累的一天過後，今天的訓練總算結束了，黃善容一行人便一同離開黃大仙祠了。
從上午九時半到下午二時半，他們一連就修練了五小時，還沒食午餐呢。

「突然感覺從黃大仙祠去餐廳既距離係幾咁遙遠呢~~......」
已經飢腸轆轆的陳揚錫，使用滑稽的語氣說道。
「大家都好比心機修練呢......」黃善容露出了一副奇怪的苦笑。
「做咩呀你?......係感覺比起我地拳拳到肉既訓練，你同小玉顯得好平靜嗎?」
李靜賢淡淡笑道，黃善容就點點頭了。

剛才的幾小時內，李靜賢一直和宗次郎對打，並嘗試使用新學的技法;陳揚錫受過金夏娜的鼓舞之後，就現出盾牌並不斷承受訓練幻象的攻擊，
鍛鍊盾牌和金行術的防禦能力;葉明恩和宋榮烈學過基本的降妖武術之後，也和南琰媖和林德森對練了一陣。而黃善容......

「嗯?.....同小玉玩合作遊戲?」
「係呀.......」
黃善容是這樣尷尬笑著，小玉則是十分有趣高興的笑了出來。

------------------------------------
「睇尼五極司已經尼到香城......」
「哼!即管派最精銳既魃之將去對付佢地!然後捉無極之子!......」
「收聲。」
「呃......係，大人。」
「魃之將既力量非凡，反而唔好掌控，係陽間搞大件事，對我地一啲好處都沒。」
「再者，五極司唔係泛泛之輩，魃之將可否對抗佢地都係未知之數，同高振華一樣陪左夫人又折兵既事，我唔想有第二次。」
一把冷酷的年輕男聲，理智而充滿了威嚴的向下屬說明狀況。

「倒不如......利用一下我地手上既棋子啦。」
「......大人，果樣野既效果有限。」
「唔緊要，當佢知道有呢種力量，佢就應該更加會幫我地除去無極之子......你話呢?」
「大人說得是......」

待狀漢一走，冷酷的男人獨自坐在椅上冷笑，而他的手是震抖著的。
「黃一心......你真係連死左都要壞我既好事呀。」

(本章完)

林德森(Lim De Sen)
-增將之木極司，二十三歲的台灣少年。
-其家族林家供奉著地藏王，並且每年挑選族中男兒，為鄉親父老表演陣頭「官將首」，這亦是林德森名號為「增將」之由來。

-有跟弟弟妹妹相反的穩重性格，懂得人情世故，對於南琰媖經常照顧林德旺而感到不好意思。
-懂得草藥學和基本的中醫醫術，配合自己的道術，會製煉有用的藥物給其他降妖使。即使不用出動，也希望能實際支持其他降妖使的暖心大哥。
-除了桃木劍，愛用的另一武器是三叉戟，也精通槍矛方面的武術。

武術風格︰木行武術(詠春拳)，客家流民拳，槍術
--玉石為長方形的玉牌，上刻有「增」字，桃木劍是像長版三叉戟的長劍，擅長刺擊招式。

歐陽東(Au-Yeung Tung, Tom 泰名︰โอวหยาง ต้ม)
-鐵拳之金極司，23歲的泰裔少年，香城居民，歐陽向華之養子。
-孤兒，在一個有黑幫操控的曼谷貧民窟長大，從小就以打黑市拳賽維生，靠著對黑幫的價值和獎金養活自己，和其他孤苦無依，比自己年紀更小的孩子們。
-沒有姓名，十歲時被一個幾次觀賽的觀眾取名叫「東」(ต้ม)，並私下教授了更強的泰拳技法。
-因為黑市商人和當地降頭師勾結下，除了最小的妹妹之外，其他兄弟姐妹被殺害作祭品。
當當時身處泰國的歐陽和其他降妖使趕至時，只見雙拳沾滿鮮血，不斷捉著飛頭降毆打的東。
-也因慘痛的過去加上本身的寡言性格，除了簡單的「嗯」「好」「不」「謝」等等，幾乎不說話，不過卻懂得聽粵語，泰語，英語和韓語。

武術風格︰金行武術(洪拳)，泰拳，泰國刀棍術(Krabi–krabong)
-玉石像一個拳頭的形，桃木劍則像泰式刀劍(Daab)，砍殺十分有力。

金夏娜(Kim Sya Na 韓名︰김샤나)
-鈴音之金極司，23歲的韓國少女。
-自小的陰陽眼，不過卻完全不怕鬼魂，甚至會和鬼魂打起交道，不管是安撫他們還是教訓他們。直到陽玄會接觸自己之前，甚至以為陰陽眼能打到鬼魂是正常事。(事實上因為自己天賦過人)
-親切而豪爽，具正義感的大姐頭性格，有著知道自己身份而相當開明的父母，自認是「五極司中最沒有過去和負擔的人呢~」。
-喜歡香城的舊電影和融合文化，加上母親是漢語系出身的媒體工作者，之前就懂得說粵語和普通話。
-音樂系的學生，喜愛各種的音樂，特別有一個使用法器改造的降妖手碟(樂器，見圖)，是夏娜經常使用的法器和最愛樂器。
-單憑表情便能了解拍檔歐陽東想說什麼話，連其養父歐陽向華都嘖嘖稱奇。
-有著很吸引男性眼球的傲人雙峰，自己則不時私下吐槽如此身材的不便。(像是不好配衣等等)

武術風格︰金行武術(洪拳)，拳擊道(Kungekdo, 韓國一種泰拳融合跆拳道的小眾武術)
-玉石是一個鐘鈴的形狀，桃木劍是護手劍柄像音叉一樣的直劍。

龍為護(Lung Wai Wu, Vinson)
-隱目之土極司，二十五歲的香城人，似乎有尼泊爾的血統。
-孤兒，在陽玄會開設的孤兒院長大，身體虛弱，不過因為極高的靈力天賦而被陽玄會會長親自收養，並扶育成降妖使。
-初次執行降妖使的工作時，雖誅滅了妖邪但所救的少女已被抓瞎眼睛，只能感覺光暗。從此以後，便總閉著眼睛，提醒自己不要忘記妖邪對世人的禍害，和要感受未婚妻失明的感覺。
-被其他五極司尊稱「大哥」，除了因為深藏不露的非凡實力，更是因為有副仿如從不對人發怒的寬容性格。
-即使閉眼，日常生活和動作卻跟正常人一樣。從其他五極司和長輩們的說法中，據說只要龍為護一對妖邪睜開眼睛，小妖小怪會直接被誅滅。

武術風格︰土行武術(太極拳)，印度戰舞
-玉石是像眼睛的形狀，桃木劍則有著西式長劍的風格。

第42章︰【五極司篇】︰今天的目標

到了餐廳，黃善容才一一說出自己的訓練內容，大概就是︰在蒙著眼睛，不使用"氣"和任何感應法術的情況下，讓小玉去指示自己去完成一些目標。
像是在上百個杯子中拿出武允行要求的不同顏色杯子，之後把這些杯子疊成杯塔，顏色要對得上。
一般情況睜眼來做當然是小菜一碟，可在完全看不見的情況下，就困難很多了。

「之後呢，總之過程中我聽到小玉不斷講"善容，伸手向前~......呀呀後番啲，左邊少少...."，
"好，先搭紅色.....呀，你左手邊，摸落第四隻~"之類既野囉。」
黃善容有點無奈的笑笑憶述，一邊攬拌手上剛來的凍奶茶。

「哈哈，咁聽落幾好玩丫~」陳揚錫和葉明恩同時笑笑的道，各自喝了口手上的凍檸茶和凍檸水。
「好玩......你地問問小玉喇。」黃善容有點沒聲好氣的苦笑後，就讓小玉現形了。
「唔知係咪我講得唔好呢......雖然都算可以完成啦，不過整整幾個鐘，執杯砌杯既過程都雞手鴨腳呢。」
小玉略是無奈的嘻笑道，不過比起黃善容，儘管過程中手忙腳亂，花費了很多時間，小玉的確感覺挺好玩的。

「唔係唔係，小玉做得好好，只係我太蠢又手腳唔協調呢。」
「善容~我唔准你咁話自己~」
面對黃善容這愛自責的性子，小玉裝是有點生氣又帶點可愛的反駁，要他不要老這樣想。

「"人靈合一"，係為左達到可以盡量控制呢種力量既訓練呢?」
隨著黃善容簡述了一下「人靈合一」的狀態和力量，李靜賢攬拌手上的凍咖啡，平靜的問道。
「嗯，大概就係為左咁呢。武老闆話增加同小玉間既協同，默契等係有助掌握"人靈合一"呢。」
「嗯......係喇善容，都唔記得問添，上次送既禮物你地鐘意嘛?」
李靜賢想起了之前的聖誕節晚餐，嫣然一笑的問道。

原來那一天，李靜賢也帶了聖誕禮物送給黃善容，善儀，小美姨和文善希。
小美姨和文善希收到的都是高級化妝品，善儀的是一個可愛的雪人娃娃，可以抱著睡覺。而黃善容的呢......

「我好鐘意，多謝你靜賢。」
黃善容露出微笑，拿出了李靜賢送他的新手機。這新手機是個小眾品牌，跟黃善容之前用的「天空X3」都是標準長方形的模具，而它的特點是有著內置的雲端軟件和伺服器，可以極大容量的上存想保留的文件檔案。

「善容，雖然我知你念及黃伯母，不過始終你之前部手機MON都裂曬喇。」
李靜賢看著他換了自己送的手機，卻是有點感慨的談道。也許已經經歷了幾次戰鬥，「天空X3」的塋幕和機身已經有一條又一條的裂紋，其實不太合適再用下去了。

不過李靜賢也明白，那老舊的手機是他對母親的情意結。所以當挑選新手機為給男友的禮物時，少女也糾結過一下......最後，她覺得送出去後，由男友來決定吧。

「嗯，放心，我都放得低呢。媽咪係天上見你對我咁，開心都尼唔切啦。」
「哈，係既~部"天空X3"即使唔用，都放左係自己房呢?」
看著黃善容的神色，李靜賢也放下心的微微一笑，神態自如而欣慰的他是真的放下了。
「就放係骨灰罌側邊呢。」
至於舊手機，黃善容將它安放在房間中的櫃子中，和黃母的骨灰罌放在一起。
「嗯。......要飲啖咖啡嘛?」
「好呀。」

「武老闆，今日既訓練係?......」

一天轉眼就過去，又到第二天的訓練了。
這次一到降妖府，黃善容卻見武允行和降妖輔給自己準備了一個便攜式煮食爐和一堆像是肉塊，馬鈴薯的食材。
黃善容一邊抱著疑惑的問道，一邊心中就猜測︰唔係呀話，今天唔通係要......

「嘖嘖，今天既訓練新奇而刺激......無錯，就係蒙眼煮飯仔喇~哈哈哈哈!」
果然，武允行就說今天跟昨天的方針一樣，而目標則提升到「閉著眼睛去煮菜」，哈哈大笑了起來。
「好玩?......點諗都好危險呢.....」黃善容有點哭笑不得的苦笑道，煮食爐就要明火煮食吧，他甚至還看到了廚刀。
天呀，蒙著眼睛開爐切菜的，怎麼想都很危險吧?而且這裹還是秘密空間呢，出了什麼意外火災可麻煩了。

「嘻，就係有啲挑戰性同難度先有助你既成長呢係咪?」
「係既......」黃善容無言而對，不過他感覺還是很危險呀。
「而且，你知道我要你煮咩嘛?」
「唔知。」
「嗯~等靜賢先同你講啦。」
「靜賢?」

武允行語音剛落，今天換上了一身武道袍，紮著長長馬尾的李靜賢就先過來了。
「你話係善儀生日煎牛扒比佢食係咩?哈，今日係個好機會，做個一石二鳥既訓練呢。」李靜賢淡淡一笑的指了指桌上的肉塊。
「呃......煎牛扒!?蒙著眼!?」
「嗯嗯~尋日我同武道長建議，我地好少有一拍既合既時候呢。」李靜賢點點頭，同時笑著的拿起手機，傳送了一張幾張照片給它。
「"好食既全熟牛排如何製作?"，......嗯，我估今日既目標，就係要煎到好似同呢幾張相差唔多既牛扒係咪?」

通過Whyapps，李靜賢傳送了食譜和幾張成品的全熟牛排照片。黃善容猜就是要煎到像這些成品差不多吧?不過這應該很不容易呢.....按食譜和照片的話，除了精美的牛排，還得準備配菜的薯蓉和蘆荀，擺盤要漂亮的。

「當然啦，所以為左自己既實力同妹妹既生日，今日要加油囉。」李靜賢冷傲一笑，撫了撫男友的下巴。
「嗯嗯......」黃善容略是紅臉，兩人便準備各自的修練了。

----------------------------------
「水行之武術．漣漪一靜指。」
「......漂亮。(日語)」
「......這，合格嗎?(日語)」
「當然喇，不愧係靜賢呢。」

回到宗次郎身邊，他就讓李靜賢使出漣漪一靜指並點在他身上，李靜賢便專注下來，對其使出昨天剛學的招式。
一陣沉默，宗次郎才漸漸示出的他平淡的微笑，讚道自家師妹。這漣漪一靜指，能令他有麻痺感，合格了。

「嗯，我會保持練習呢。咁，師兄......」
李靜賢微笑表示會保持練習後，她就拿起了練習用桃木劍，擺出了水行劍法的架勢。
「今次唔洗扶我喇，我好想同認真既師兄對打呢。」
李靜賢依然微笑，只是這次眼神多一分認真。
「沒問題，你同千代都係好堅強既女仔呢。所以如果你咁要求，我唔會有顧忌呢。」
宗次郎聽罷，他就脫去了西裝外套和領帶，拉高了袖子，也拿起了練習用桃木劍，露出了意味深長的微笑。

「我要上了!(日語)」
「來吧!(韓語)」
---------------------------------

「明恩，榮烈，你地今日試下用呢兩把桃木劍尼練習啦。」
「嗯......哦?」

秦修賢今天準備了兩把與別不同的桃木劍給葉明恩和宋榮烈二人，二人接下桃木劍時，嘖嘖稱奇的看著。

「明恩手上既，係類似西洋刺劍既款式，輕巧而重刺擊;而榮烈你拎既，係類似印度坎達劍既款式，沉重，揮砍破壞力驚人。」
秦修賢簡單介紹一下他們手上桃木劍的特別款式，分別是西洋刺劍和印度的坎達劍。
「呢啲都係我先前叫陽玄會果邊準備既野，因為我認為你地各自適合呢兩種劍型。正所謂因材施教，係任何降妖使師傅都要秉承既理念呢。」
秦修賢繼續說道，這是根據他對葉明恩和宋榮烈的特性而特意準備的。事實上，教導出一個降妖使，必須要因材施教，這是他們所有降妖使師傅的理念。

「不過，點解秦伯你會覺得呢把桃木劍啱我既?」葉明恩看著手上的桃木劍，好奇問道。
「明恩好鐘意不同既運動，而且上手好快。西洋刺劍......有令你諗起咩嘛?」秦修賢道出葉明恩有關運動的特點，並笑問。
「......劍擊!原來係咁呢~嘻嘻，聽秦伯你咁講，我就更有勁喇~」
十七世紀所出現的西洋刺劍術，正是現有的劍擊運動起源。按葉明恩愛好嘗試不同運動的來說，類似劍擊的刺劍應該是挺合適她呢。
「至於榮烈，你雙臂勁力過人，好似坎達劍呢類重而有著巨大殺傷力既劍，我覺得你可以駕馭得到。」
「嗯......」宋榮烈擺弄了幾下手上的劍，這已經是木劍了，不過如果讓其他人來拿，應該會覺得有點重，而他感覺剛好。
「好喇，開始修練啦。」
「嗯!」

「你要休息一下嘛，靜賢?」
「別開玩笑了......哈。(日語)」

幾小時過去，李靜賢都不知被宗次郎摔在墊子上或是被打倒多少次了，儘管說她也有成功壓制宗次郎幾次吧。如宗次郎自述，他們之間的勝負比以十場來算，是九比一左右。

看著師妹已經渾身是汗，而臉上一臉不甘卻微笑的喘著氣，繼續擺出了劍法的架勢，宗次郎也只能苦笑了，「冷傲女王」可不容易屈服呀。

「水行之劍法．流川三段突!」
流川三段突，是由日本的降妖使所改良的水行劍法，據說是參考傳聞中江戶時代，新選組劍士沖田總司的招式—「三段突刺」。
突刺是劍道上刺向敵手喉嚨的招式，而用作降妖劍法的流川三段突則是如捉不到的流川之速，三下刺在心臟或弱點之處，尤對殭屍，類人型的妖邪十分具有針對性。
李靜賢從昨天學會，今天就已經掌握了雛型，就嘗試使出來。

「進步真快呢，師妹。不過哦.......(日語)」
「嗚呃!?......」
「水行之武術．龍截。」
李靜賢的桃木劍正要突刺向宗次郎，誰料宗次郎是先假裝要用劍招架流川三段突，然後就以更快的速度打出一拳。
李靜賢尚能看清自己那快速的三段突，而看不見宗次郎的拳擊，當她聽到「龍截」二字時，她的腹部已經感到突如其來的強烈痛楚，一下使攻擊停止了。
「水行之武術．漣漪一靜指。」
「......呃呀。」
李靜賢攻擊停止一剎間，宗次郎就放開了劍，又是一指點在李靜賢的鎖骨上。
這次大概是應「認真」的要求，他也是扶抱李靜賢，不過不是慢慢的放在墊上，而是一下子把無力的她按壓在墊上。

「還要繼續修練呢，女王樣~(日語)」
宗次郎看著一臉輸得心服口服還稍稍紅起臉的李靜賢，平淡一笑，輕鬆的說道。
「同意呢.......不過前輩，請放開我吧。(日語)」
李靜賢苦笑，自己比起作為五極司之一的師兄，自己的確還嫩著呢。只是說回來，宗次郎現在壓制在她身上，使她身心都有種緊張感，臉龐有少許漲紅了。

「呵~要認真呢，實戰中要壓制自己既對手係常識吧?中左漣漪一靜指既話，我鐘意對對手做咩都得呢。」
宗次郎仍沒放開手腳，反是難得的開起玩笑，向來冷淡的他也只有對李靜賢和一些同輩才會有輕鬆一面了。
「師兄呀師兄，你一個日本人就唔好學武道長啲衰野喇......色鬼~(日語)，再係咁我要話比家父聽，我既日本師兄性騷擾我喇~」
李靜賢一聽，極之無奈的笑了起來，又怪盯著宗次郎，加上他一直騎著已經動彈不得的自己，總感覺宗次郎說什麼色情暗示。

「喂~你個傻妹諗咩呀?哈，好喇好喇我放手喇。」免得自家師妹真的生氣，宗次郎也不為難她了。
「呼......呃呀。」

「嗯?.....係腹部個位痛嘛?雖然控制左一下力度。」宗次郎剛起身，淡笑著的李靜賢倒是一瞬閃過感到痛楚的神色，他便略有擔心的問。
剛才一招「龍截」出得很快，再加上要瞬間制止李靜賢的突刺，他即使控制了力度也應該很痛吧?

宗次郎解開了李靜賢身上的氣息，就扶抱著她，此時李靜賢才淡淡說道︰「呢個係師兄既自創招呢?之前未見過。」
「嗯，"龍截"，簡單啲尼講，係應用截拳道中"截擊"理念既反擊招數。之後再教你啦......麻煩降妖輔，幫我攞啲藥膏過尼丫。」
宗次郎簡單說明了自已的自創招式「龍截」，應用了截拳道中"截擊"理念。再之後比起解說招式，他更在意李靜賢的傷勢，就叫降妖輔拿點藥膏過來。

「係。」
「......對唔住，係師兄太用力。」
看著李靜賢捂著腹部的傷口，痛得神色不太自然的，宗次郎真怕自己是不是一拳把李靜賢打出個瘀傷來。

「係我叫師兄認真既呢，師兄請唔好自責，對打有小小碰撞瘀傷，都係意料中事呢。」
李靜賢沒有在意，仍感陣陣痛楚的她，反而十分從容的道。
「......靜賢果然係一個好堅強既女仔呢。」宗次郎看從容的李靜賢，又想起以前的事，他微微感慨的平靜一笑。

「呼~我今日既訓練完喇善容......哇?好香既牛肉味!」
「係呀?我都未見到自己今次煎左塊咩野出尼呢......」
滿頭大汗的陳揚錫完全了今天的訓練︰不斷召喚出金氣之盾，然後承受不同訓練用幻象的攻擊，還有金夏娜的拳打腳踢，測試對單純物理攻擊的抵受力。
果然作為五極司的話，金夏娜看起來就一位普通女生的強壯程度也好，她的拳腳勁力可一點都不少。
陳揚錫是從師傅馬明峰聽過一個有趣而形象的類比吧，如果說傳統的道士是「會武術的法師」，那降妖使大多是「會法術的劍士」。

最初抵擋攻擊時，盾牌雖沒破碎但被勁力一推，都站不穩，後退好幾步。
後來被金夏娜溫柔的指點回想一下金行武術，類似洪拳的穩步，還有如何有效使力，之後他已經可以站得往腳了。
金夏娜的動作相當奇特，她便解釋除了金行武術，她另外自修的武術叫拳擊道，是韓國一種將泰拳和跆拳道融合的小眾武術，知道和學習的人都不多。

說回黃善容這邊，似乎這次他做得不錯，他自己都聞到肉排的香味很好。不過這已經是第八塊了......
之前的大多是煎焦了，顏色不均衡，某種材料放太多了。甚至有次是小玉看錯了調味料，結果有一塊成了「甜味牛排」，搞得一旁觀看的降妖輔都不禁笑了起來，武允行更是嚐了一口，一面難食的吐了出來便狂笑不止。

所以，蒙起眼的黃善容整個過程中的確是很狼狽呢，不過卻沒出什麼意外，
大概是一疑似要發生什麼危險操作的時候，小玉會極緊張的說︰「善容!停!」，而且一旁的降妖輔也會馬上拉著黃善容，保證不出什麼意外。

「好喇，圍觀可以，不過唔好出聲提善容喎~呢個係佢既修練內容呢。」
「嗯嗯~」
其他人也完成了今天的訓練，就過來圍觀蒙起眼的黃善容，一副緊張卻而不失冷靜的模樣在煎牛排。

當然在武允行笑咪咪的要求下，眾人頂多只是發出笑聲，沒有給黃善容任何提示，畢竟這是要磨練他和小玉之間的信任和默契。
而黃善容自己是感覺緊張，但蒙眼的他並不慌張害怕，因為他相信小玉會好好的指示著自己，正如在戰鬥中引導自己的"氣"去誅滅妖邪一樣。

「好~你完成左喇善容!今次塊牛扒好靚呢~」
小玉看著這次的成品，真的跟照片上的差不多了，她為黃善容感到相當自豪。
「係咩?.......武老闆。」
「嗯，除左眼罩佢啦。」
「.......哇?」

黃善容有點半信半疑的，直到他能睜開眼睛，他的表情便從半信半疑變成難以置信，這次的成品色香味都很好，不止是牛排，連伴碟的配菜，在小玉仔細的說出各種步驟和具體指示之下，也做得相當漂亮了。

「嗯.....表面少少焦，入面.......保有水份，哈哈，合格喇。」
李靜賢拿起餐刀，指了指肉排上的少許香焦，又切了開了一小塊出來看，雖是全熟但煎得剛好保有了水份和肉汁，吃起來肯定是比較硬了不過應該很美味了。

「終於成功了呢~呃，辛苦曬喇，各位前輩......」
「哈，唔緊要唔緊要~」
黃善容總算鬆了口氣，這下訓練的目標達成了。不過做菜和放材料的桌子「七國咁亂」，令他對要收拾的降妖輔們甚是不好意思。降妖輔們倒沒什麼，倒不如說他們從來沒有見過如此特別有趣的「訓練」，看著黃善容雞手鴨腳的樣子也挺歡樂。

「Very Well，咁我諗你有自信煎比善儀食呢。」李靜賢笑道，這次訓練真是一石二鳥之效呀。
「比起我自己，全靠係小玉指揮我呀。」
「邊係呢?係善容犀利至啱呀~」
「總之有左今日既修練，善儀生日果日，我都要拜托小玉你喇~」
「......嗯~!」
--------------------
「呢樣就係......你地係其他地方所研究既成果?」
「當然。嘗臉試試啦......」
「哼......講到尾，不過係A貨呢。」
「好聽啲，係叫人工合成。所以，請問閣下要唔要?」
「哼......」

在一個只有朦朧光芒的大廳中，兩個男人在說著什麼事情，像是一個推銷員在向大客戶推銷產品一樣。

「......當然，要。」
「明智之舉。」

當各有算盤的他們達成初步的目標時，他們都露出了奸狡而有所深思的冷笑。

(本章完)

第43章︰【五極司篇】︰善儀的生日

「10, 9 , 8 , 7......」
在年度最後一天，亦即是俗稱的「除夕夜」，世界各地的人們不少都會有普天同慶的倒數活動，以迎接新的一年。
香城今年的除夕夜亦不例外，就在鈍沙咀，旺閣，蘭貴坊等熱門地點，早已充斥著慶祝的市民大眾，每年都水洩不通，人來車往。
加上每年香城政府都會趁除夕夜，在勝利港一帶舉行煙花會演，就更吸引當地市民和遊客前來觀賞和倒數活動了。

「2....1!Happy New Year!」
一年一度，指定動作，眾人齊聲為新一年歡呼慶賀。

對黃善容來說的話倒沒有什麼感覺，倒不如說他這個當哥哥的，更想為妹妹的生日慶祝。
回想以前，幾次去熱鬧的商場倒數或是有年在向公眾開放的摩天大廈觀賞除夕煙花，都是善儀的要求，父母自然是笑笑的滿足小女兒。

自父親過身之後，善儀就沒再提過這樣的要求，她年紀雖小，但她當時已明白母親要獨自照顧他們兄妹倆，相當不容易，不應該再麻煩媽媽要帶自己出門。而且，一家三口安座在家中，然後看著電視直播，也是美好幸福的回憶呀。

「善儀~生．日．快．樂!哈哈哈~」
「哈哈哈~!......哈哈哈~!」

踏進新一年，黃善儀也迎來十三歲的生日了。
雖然不太建議作為病人的善儀晚睡，然而唯是新年兼生日的一天，善儀都會想跨年慶生。
所以包括文善希在內，也微笑同意了，離開羅宅前就吩咐儘量不要讓善儀玩到凌晨一二點才睡就好。

「嗱，善儀.......先睇下......小美姨......送咩比你?」
黃善容對著安坐於沙發的黃善儀，溫柔一笑。

「噔噔~!善儀!......小美姨......送你.....靚鞋一對!」
小美姨馬上一臉歡愉而溫柔的大笑道，這雙童裝休閒鞋她可是在十二月時已經從英國訂了，就一心打算作為姨甥女善儀的生日禮物。

「多謝!.....小美姨~!」善儀滿臉就寫著大大的「高興」和「喜歡」，女孩子就是多喜歡這些漂亮的衣裝之物。
這麼夜了，不會出門，不過還是讓滿臉期待的善儀過過幾分鐘「鞋癮」吧，於是黃善容就笑笑的為妹妹穿上了精美的休閒鞋。

「哥哥......就送你......呢樣~」
黃善容掛著溫暖的笑容，就拿出了給妹妹的禮物。

「哇!......多謝!.....哥哥~!」
善儀一看，更是笑得見牙不見眼的。

黃善容所送的，是一套電子繪圖板，還包括了繪圖軟件。
妹妹善儀一直很喜歡繪畫，不管是傷心還是歡喜，她總會以此為靈感，而且跟內向的哥哥不一樣，善儀毫不介意分享自己的畫作給其他人看，學校時她也最愛上視藝堂了。
現在妹妹的手會有抽搐，不受控制，要繪畫可有點勉強了。
那麼，就用電子畫板，她便可以有電腦上繪畫，要是因手抖而畫錯的話，在電腦上一個「復原」 鍵就瞬間解決了，絕對不會破壞圖畫，也不用浪費紙張了。

「......不過......好貴呢?......」
善儀接過手後，喜悅的表情漸漸變得有所苦笑了，即使是入門級的電子繪圖板，它們的價格也不菲吧?

要是以前，自己再想要都肯定不會說出來，就算溫柔的媽媽一定會盡力滿足自己的願望也好，怎可要獨力支撐家庭的媽媽買這樣奢侈的東西呢?在單親家庭的三年中，除了媽媽作為禮儀師的收入，亡父的剩餘資產，變賣不必要的傢俱，還有父親義心的消防兄弟們都一直每人自願捐獻出金錢資助一家三口的孤兒寡母，他們才生活尚算過得去。

亦也如此，黃氏兄妹常懷感恩的心，就憑媽媽的辛勞和消防員們對自己一家的無償資助，兩兄妹變得沒同齡人的任性。

「傻妹~.......哥哥......依家......儲左.......好多錢......善儀鐘意......就得喇~」
黃善容拍了拍善儀的頭就溫柔說，自己已經存了很多錢，買妹妹喜歡的東西，即使貴點也沒關係。
現實的說，跟著小美姨，現在一家子怎麼說都是中產水平的家庭了，小美姨給自己的零用錢亦很多，有時用錢上放鬆一點，絕不為過。

「係呀~善儀......鐘意.....就好~」小美姨也是笑笑的說著。
今年的她不是在名景勝地或是酒吧來迎接除夕夜，卻覺得是目前最有意思和最高興的除夕夜。 她也是第一次，親身陪姨甥女過跨年的生日呢。

「嘻嘻~......總之......哥哥......小美姨......我愛你地~!」
「乖~，夠鐘......訓教囉~哥哥同......小美姨.......扶你入房......好沒?」
「好~」

「新年快樂喇~大家。」
「新年快樂~!(國語)」
「新年快樂~!(韓語)」
「新年快樂~來年也多多指教了，撲克臉的現代武士，瀧川桑~(日語)」

在全灣區一所高級酒店當中，三男兩女就在同一間房間中，互相慶祝新的一年。
五位的五極司都在歐陽向華的安排下，都住在同一所高級酒店中。
而南琰媖，歐陽東，龍為護則本身在香城就有家人和居所，所以他們就不會往在酒店了。

「你學粵語如何了?(日語)外表可愛，內裹腹黑既小女忍。」
相約慶祝的眾人都買了一點作為宵夜的食物和飲料，宗次郎就打開了自已買的一瓶燒酒， 十分享受的喝了一口後，便微笑向千代問及她學粵語的事。
「嘛，暫時你後半句我還聽不懂呢~(日語)」千代笑著回應，就拿起一塊便利店買的銅鑼燒品嚐。
「千代~也許你現在可以試試介紹自已呢~(韓語)」
金夏娜拍了拍千代的肩膀， 食了一小口泡菜後就親切笑道，建議千代試試自我介紹。
之前她和南琰媖教她說一些簡單的「你好」「多謝」，也教會她說自己的名字。

「嗯......呀......大家好，我係.....水無月千代。.....是這樣嗎? (韓語)」
宗次郎感到有趣的挑了下眉頭，平時老愛冷嘲熱諷的千代，真是少見她如此聽話的模樣，加上見她一臉努力的嘗試用粵語介紹自己，這對宗次郎有點嘖嘖稱奇和驚喜。
這小不點女忍者說著粵語時，莫名其妙的乖巧。

「哇~!千代你好叻呀~」懂得粵語的林德森一聽，馬上滿臉笑容的讚道。而一旁的林德旺也是笑著的點頭，表示讚美。
雖說林德旺不會粵語，可是和南琰媖拍檔了至少一年了，千代是用粵語在介紹自己，他也是知道的。所以，簡單的粵語他也聽懂一兩句吧。
「沒錯~!成功~!千代你學得真好真快~!(韓語)」
「那是金小姐和南小姐很耐心的教導我呢，多謝了。(韓語)」
金夏娜是如此高興興奮的說道，千代則是客套的回應和微微一笑，當然她也不否定金夏娜和南琰媖的確很耐心，而且特別溫柔有禮的教導她。也許自己對她們二人來說，是個「同事妹妹」吧?

「呀啦，小不點說粵語時倒是臉紅了呢，哈哈哈哈!(日語)」
宗次郎指了指千代稍顯紅潤的小臉，就突然大笑了起來，這讓除了千代的眾人都有點驚訝，畢竟宗次郎很少有這樣的時候。
「瀧川先生即使踏入新年也是一點都不．令．人．喜．歡．呢~是要我把你的燒酒變成沙冰嗎?(日語)」
千代一聽，頭上冒起青筋的她瞬間回復平時的冷嘲熱諷，還有她別具一格的「憤怒微笑」。
「哼，免了......要喝嗎?要喝就給個杯子你，可別喝醉了。(日語)」
說起燒酒，宗次郎淡淡一笑，就拿起酒瓶，問千代要不要喝。
「呵，瞧不起女生的酒量呀?那，我不客氣了。(日語)」

「德旺，你看看人家，你也該是時候學點粵語了吧?(國語)」
看見來自日本的千代都開始為了和大家溝通而學習粵語，林德森建議弟弟也該學粵語了。
「好，那我的新年願望就是學好粵語~這可拜託我親愛的大哥和琰媖了~(國語)」
林德旺爽快的答應，並大笑起來就嚐一口之南琰媖推薦的魚肉燒賣。
這是在酒店附近的小食店買的，比起便利店那些，真材實料多了，相當美味。

「哈哈......你呀，以後多正經一點，琰媖是個不容易的女生，你新一年可別給人添麻煩了。(國語)」
林德森的輕鬆笑語中，卻有一絲的語重心長，叫弟弟穩重一點，不要老麻煩到南琰媖。
「安啦~哥，我是這種愛嘻皮笑臉的大小孩.....可我也知道，琰媖是個怎樣的女生。......哈，總之放心啦，我，該認真的時候，絕不拖泥帶水。(國語)」
林德旺也是笑著回應，眼神卻表達出他在認真的細思什麼。

到了早上，文善希也來照顧善儀了。雖然說今天是「紅日」， 不過文善希在直到一月尾前，她都是一星期只放星期日的假，其他時間都會上來照顧善儀，比較頻密。
小美姨甚至都曾主動勸說文善希不用如此辛勞。文善希倒指，辛苦這一個月，能讓大家都盡快熟習有病患的家庭生活，待兩姨甥都能照顧善儀的基本所需，她才安心一點放假。

而且她曾略無奈的笑說，自己的枕邊人是位公立醫院的醫生，經常夜歸甚至一天都不在家，她放假也閒著沒事幹，不如多點上來照顧善儀。

「各位，新年快樂。善儀，生日快樂哦~」
文善希一邊喂著善儀食早餐，一邊親切笑道的祝賀新年和她的生日。
「多謝~!.....文姐姐!」
「哈哈，文小姐你真係有心喇~」
「除左係職責所在，鬼叫我個衰佬娶完我番尼又成日唔係屋企咩~」
「哈哈哈哈~咁我都應該要多謝你老公，文小姐先咁得閒呢~快啲叫佢轉做私立醫院啦，有咁靚又識照顧人既老婆，要多啲陪人地架嘛~」
「唉呀哈哈哈羅小姐真係識講笑呢哈哈~」
文善希聽到小美姨跨了個圈來讚美她，便略是尷尬卻又滿足了女性虛榮心的大笑了起來。
大家都是三十多歲的成熟女性，由認識不久，小美姨和文善希就經常有許多共同話題，因此不管是僱傭關係或是私下的友誼關係，她們都相當良好。

「小美姨，文小姐，食完早餐我去買晚餐既材料，你地同善儀番上去先丫。」
「呀~就係整牛排呢?嘻嘻，小美姨我會好期待架。」
黃善容自吃過聖誕晚餐之後，一早就預告要在善儀生日為她做牛扒。
小美姨便笑笑點頭，黃善容做些家常中菜肯定沒問題，不知做西餐又如何呢?
「哥哥......」
「係~做咩呀?」
「我想......行下街。」
「嗯......」黃善容聽罷，瞧了向文善希和小美姨。
「黃先生，羅小姐，沒問題架~比善儀行下街都佢開心啲丫係咪?」
「嗯嗯~容仔，咁我地一齊去啦。」
「好呀。」

--------------------
於是一行人在超級市場中，小美姨推著手推車，文善希推著善儀坐上的輪椅，黃善容這個「主廚」就挑選自己需要的食材，一邊看著自己手機上的清單，一邊頭頭是道的把食材都放到手推車中。另外，既然小美姨都順道來了，也順便買點日用品回去吧。

「嗯.....七七八八囉~呀，仲有......」
黃善容點了點手推車的食材還有日用品，準備得差不多了。不過還有一樣東西他想買。
他笑了笑，就帶女賓們去凍食區。

「善儀.....食唔食......雪糕呀?」
「食，食~」
「呢款......雪糕係......明恩姐姐.....推薦架~」
「明恩姐姐?.....好~!，好~!」
黃善容拿了一桶家庭裝的雪糕，微笑的指這是葉明恩之前極力推薦的雲呢拿雪糕，他們一家總會買一兩桶放在家中。
善儀知道這是哥哥那愛吃甜品的青梅姐姐所推薦的，肯定不會差的。

「明恩姐姐......仲教過.....哥哥......點整.....士多啤梨醬~晚飯時......食甜品啦~」
「哦，怪唔得容仔我見你買左盒士多啤梨啦~」
「嗯，雪糕我就唔識整喇，咁醬我都識整，今晚甜品就食草苺新地啦。」
「哈哈哈，好~」

東西買好，就去付款了。現在看著收銀員正替他們能東西放在環保袋中，黃善容不惹人注意的，感慨的淡笑起來。
他想，自從媽媽去世以後，好久沒有這樣一家人來超市「掃貨」了。
黃善容拿著一堆日用品，食材袋子則掛在善儀的輪椅上，乘搭升降機下去了。

「容仔，番去諗著點整呀?」
「嗯，都係西式既家常整法啦。靜賢之前比左食譜我睇，我跟住做就可以喇。」
「哦~原來早有賢內助幫手~」
「呃.....哈哈哈，係既，係既。」
一聽是李靜賢給了做牛排料理的食譜給姨甥，小美姨馬上就微妙的笑說，而黃善容也是傻笑了一陣子。

-碰!-

「嗯!?.....」
「吓?......」
-叮鈴!叮鈴!叮鈴!-
升降機突然就停了下來，並響起警鐘的鈴聲。

「Holy......困Lift!?」小美姨很是愕然，這樣「好運」，升降機在此時故障了?
「唉，我諗係喇......」黃善容無奈點頭，便按了一下緊急通訊的按鈕。
「唔好意思，我地困Lift呀。呢度仲有病人，請盡快過尼。」
「明白，請保持鎮定，我地好快會尼......」
聽到了管理人員的聲音，黃善容才稍鬆一口氣。只是善儀不宜受驚，得快點出來才行。

「好，......呀?」
「X，通訊......做咩......突然?.....保持鎮定.....好快.....沙沙沙.......」
「......唉，真係化學。」
才談沒幾句，似乎升降機的通訊系統也出現了毛病，總之管理人員再三強調保持鎮定，
他們很快過來後，就已經只聽到沙沙沙的噪音了。

「哇!?」
屋漏偏逢連夜雨，才剛抱怨通訊系統不靈光了，結果連升降機的電燈也「罷工」了，
四個人就一下子身處在伸手不見五指的漆黑之中。

「嚇!......嚇嚇......」
「善儀，唔洗怕~只係......困Lift…...好快......就沒事架喇。」
在輪椅上的善儀感到害怕，大口喘氣，而且手腳開始有所抽搐起來。文善希便馬上安撫起小妹妹，只是被困在升降機而已，在大白天還是在人流多的商場中，維修人員很快就來了。
「係，善儀......唔洗驚~......」
小美姨和黃善容打開了各自手機的手電筒功能，也一同安撫善儀。

見到了一點光芒，善儀才略是冷靜了下來。
「不過唔知要等幾耐呢?我地仲買左雪糕添.....」小美姨有些無奈，除了姨甥女的身心狀態，他們一行人還買了鮮肉和雪糕這些應需冷藏處理的食物。

「唔洗太擔心既，應該好快有人尼呢。」
「希望啦~......呀哈......點解.....雖然尋晚係夜訓......呃......」

「小美姨!?」
「羅小姐!?」
黃善容和文善希馬上扶著突然昏睡起來，差點就倒在地上的小美姨。
上一秒她還輕鬆附和黃善容，就一瞬感到強烈睡意打起呵欠，就睡起來了。
「呀!?......小美姨......做咩呀?」
「呀.....小美姨......尋日......太夜訓......順便......烚陣啫~唔洗驚，善儀~」
面對妹妹驚慌的問道，黃善容腦子轉得很快，就順著小美姨昏睡前說「雖然尋晚係夜訓......」，馬上柔柔說道小美姨是昨晚太晚才睡了，乾脆趁機睡一下補眠。

「善容......」
「嗯.....Is time to work。」
小美姨突然就睡，小玉就緊張現形，黃善容已經知道發生什麼事了。

附近有妖邪。

「......哥哥?」
「沒野.......善儀......凍唔凍呀?」
「嗯......突然.....有啲凍。」
「嗯。」
黃善容聽罷，便溫柔一笑的把自己的外套也給了妹妹披著。

「善儀~不如......你都.....恰陣啦~尋晚......你都......夜訓呢~」
文善希也察覺到了異狀，加上在微弱的燈光中，黃善容向她投來特別的眼色，暗示有不妥。
「好~」

待善儀閉上眼，黃善容再向妹妹施了個安眠術，他才吸了口氣，緩緩的道︰
「文小姐，你有昏睡既感覺嘛?」
「放心，我識祝由術，換言之我都覺醒左"氣"，呢種程度既陰氣，尚不足以令我覺得有昏睡感。」
文善希回應，她也是覺醒了"氣"的人，這種程度的陰氣對她也是無效的。

「善儀......至少，哥哥同其他前輩暫時都唔想你牽涉到呢件事中。」
黃善容看著安睡的妹妹，淡淡的苦笑。

那天擊敗高振華，正在療傷的時候，武允行說他們這些道士暫時把善儀的記憶封印起來了，雖然從她不受陰氣影響甚至能一眼認出厲鬼化的母親，證明她其實很有降妖使的天賦。然而她年紀尚小，更身患疾病，老前輩們在公在私都不想把這樣的孩子牽涉進來。
只是，武允行也說了，除了對已經覺醒了「氣」，天生有著陰陽眼或強大氣息的天賦者，
他們記憶是不會被「修改」的，頂多只能封印。
要是善儀正式覺醒了「氣」，那她便會記起有關妖邪的事了。

.....等果一日到來，再講啦。

「文小姐，等我尼解決啦......麻煩你看好善儀同小美姨丫。」
「嗯......萬事小心，武運昌隆。」
文善希略是擔心而感慨的點頭，令降妖使能無後顧之憂的戰鬥，這就是她作為降妖輔能做的事了。

「嘻嘻.....無極之子既味道果然好吸引~!」
作崇的妖邪，原來埋伏在升降機的上方，也是為什麼升降機會突然故障，無法通訊，失去燈光，這都是受到陰氣的影響。

「尼啦......尼啦!如果無極之子你唔出尼，我就殺曬佢地，哈哈哈哈!」
這個妖邪已經唾唌欲滴的不耐煩了，在上方高聲瘋狂說道，威脅著黃善容。

「......嗯。」
升降機中的黃善容聽到，妖邪卻只聽到一句不慌不忙，甚是平淡的「嗯」。
「咩話???......哼，你係唔見棺材唔見眼淚!哈哈哈哈!」
妖邪反是被表現出平淡的黃善容激怒了，就生氣的使出了自己的招數，毒氣。
在密閉又黑暗的空間中，這些由陰氣轉化的毒氣一旦滲入，很快就充斥著升降機，這些毒氣會做成一般人呼吸困難，最終窒息致死。

「哈哈哈哈!乜聲都沒，咁快就捱唔著喇?哈哈哈哈!」
「好在咁啱我地有買空氣清新劑呢。」
誰料，妖邪見已經過了五分鐘，便得意洋洋的嘲諷，可是只換來黃善容平淡不過的諷刺回應。

「你!.....好，我直接將毒氣噴落去，睇你仲點.....吓!?」
生氣的妖邪一打開升降機的緊急天井之際，一道黑霧就衝了上來。
「陰陽術．影界潛行。」

等黑霧散去，妖邪剛意識到自己被拉到影界，就見進入影界的黃善容早已經跳上升降機頂，一劍就狠狠的刺過來，雖是躲過了致命攻擊，可光是被桃木劍小小的劃到了一小傷口，
妖邪已經感到劇痛。

「嗚呀!!......係計謀!?哼!」
妖邪有點驚慌了，怎麼沒聽過「無極之子」是這樣有勇有謀的少年呀?

不過她才不輕易認輸，無極的力量，對她等鬼怪就是個甘味可口的肥肉。妖邪伸出了長長的利爪，像是蛤蟆一樣，跟黃善容纏鬥起來。

儘管這是那種較大的貨物升降機，它的升降機道空間亦很有限，中間還有升降機的纜索，桃木劍不好揮舞。想起了李靜賢和無臉鬼魂的肉博戰，黃善容也把桃木劍化回玉石，先利用身體的武術對抗當下妖邪。再加上她沒有肉身，應該沒這麼棘手。

「受死啦.......吓!?」
「哼!!」
「呃呀!.....」
妖邪想來過突襲，可黃善容一個順勢借力，就把她狠狠按在牆上。經過這段的訓練之後，黃善容對"氣"的掌握，降妖的武術劍法，還有和小玉的默契已經上升了一個檔次。

「哼!......既然如此......哈哈哈哈!」
妖邪身上突爆發出剛才的毒氣，馬上充斥著整個升降機道。

「咳嗯!......」
「嘻嘻嘻嘻!......陰之必殺．蛤蟆仰衝!」
除了呼吸困難，這次的毒氣還會阻礙人的視野，使得黃善容除了喉嚨像受到刺激而咳嗽起來，他亦很難看清妖邪的身影。
有感勝卷在握的妖邪，使出了她的必殺技，猶如蛤蟆般快速在管道中向上不斷彈跳，然後當到最高點時，一下子強力的仰衝就會使人死在利爪和衝力之下。

不過......

「......嗚呃!!!......有咩可能!?」
正當妖邪快衝到黃善容身上時，黃善容竟能一瞬先輕輕閃避，然後他馬上湧起水行氣，輕抓起妖邪的手臂再順勢一下子又把她整隻鬼按在升降機上。
最後，右手手心早已準備好的符咒，也剛好貼在她背上。符咒解放強力的陽氣，馬上使妖邪痛苦萬分。

沒錯，小玉一個靈體當然是不受毒氣影響的。經過協同的訓練，小玉現在能簡而精的給出指引，輔助黃善容戰鬥。

而且剛才的戰鬥中，看不見眼前的黃善容乾脆閉上了眼睛，回想蒙眼訓練時的情境，再加以集中精神......他自己都有點驚訝，好像能感覺出妖邪的大概方位，加上小玉的「語音導航」，他能作出最有效的反制。

「!?.....道術同人本身既陽氣始終無法抵抗嗎?......呃.....」
「?......妖邪，你覬覦無極之力，更加係陽間威脅世人既性命。降妖使黃善容，在此將你誅滅。」
妖邪說出了莫名其妙的話，少年冷冷的拋下一句，就化出桃木劍，一下插在已經無力抵抗的妖邪身上，鬼火燃起，灰飛煙滅。

「呼~.......」
-碰!-
黃善容剛鬆一口氣，他便聽見背後又傳來「碰」的一聲。

「.......」
「......哈，靜賢~」
「 嗯.....小玉你提水既呢?」
「唔係呀靜賢小姐~我咩沒講架~」
「哈，咁依家唔洗眼睇都可以認出我既"氣"，仲毫髮無傷咁誅滅左妖邪，進步好大呢。」
黃善容沒有回頭，就溫柔的叫了女朋友的名字。見黃善容氣定神閒，小玉又可愛的保證自己沒有提醒他，趕來保護男友的李靜賢便感到滿意的微笑了。

「本來過尼將官澳係想睇睇善儀，估唔到Mike架車一去到將官澳範圍，我就Detect到一股陰氣。」
李靜賢原來今天是想過來看看善儀，錯有錯著，她一進入將官澳地區就感應出異常的陰氣。
「係呀?多謝你呢，靜賢。」
「......不過我好在意一樣野。」
「嗯?」
「善容，你試過用呢架Lift上過最頂樓嗎?」
「沒呀，聽小美姨講，最頂樓就係商場天台。」
「嗯......我就係影界既天台入尼，但係天台部分既升降機管道......四面八方都係透明既玻璃呢。」
「透明既玻璃.....嗯呀?」
李靜賢挽著下巴，沉思一些事。而黃善容聽過李靜賢所指出的，天台部分的升降機管道是透明的玻璃，他細想一下也露出驚訝不已的表情。

「等我番去報告比陽玄會，我地都唔好慌張。......Well，你都係時候困番係部Lift度喇~」
李靜賢拍了拍黃善容的肩膀，讓他先別慌張。之後，她輕鬆的打趣嘖笑，叫黃善容快點離開影界，回去陽間繼續「困Lift」了。

「嗯嗯。」
「陣間就勞煩你開門比我喇。」李靜賢嫣然一笑的說。
「當然，陣間再見喇~」

--------------------------
黃善容回到陽間繼續「困Lift」，眼見三人安然無恙，少年欣慰的輕輕微笑。
當時黃善容見到有毒氣滲入進升降機中，馬上用了新學的五行術—木行術．鳥語花香。
透過符咒使用鳥語花香，由符咒釋出，木行氣所製造的芳香能中和妖邪的毒氣。當然，幸好這頭妖邪不算很強，黃善容使用的鳥語花香能抵抗到。

不久，小美姨醒過來，真當自己是昨晚太晚睡而累得睡了;商場職員和維修人員也隨之而來，不久就讓四人脫離險境了。

回家不久，李靜賢便裝作若無其事，帶著禮貌的微笑和給善儀的生日禮物前來拜訪羅宅。

「小美姨~，文小姐。善儀~......葉師妹!?呀，總之打攬曬喇。」
「嗨~李師姐!」
放下鞋子，進到宅內，李靜賢便先向長輩的小美姨和文善希打招呼，然後笑意盈盈的朝安坐沙發的善儀問好。
不過驚喜的是，原來葉明恩也上來拜訪羅宅，應該亦是探望善儀而來呢。她們兩個女生對上了一眼，就甜笑的互相點頭問好。

黃善容當時聽到葉明恩來了，也是「驚訝而不奇怪」吧?，葉明恩之前沒有跟他提過今天想上來作客，至於「不奇怪」是自小時葉明恩和妹妹的關係也好上的時候，
她總會一同慶祝善儀生日，即使沒法親自祝賀，也肯定會前幾天叫自己轉交禮物給善儀。

「嘻嘻~......今年生日......有兩位......姐姐......陪我玩~」
儘管善儀語速不會很快，可從她的燦爛笑容和語氣，無礙她表達自己的無比快樂。
「乖~善儀......生日快樂!」
「明恩姐姐......李姐姐......多謝你地!」
兩個姐姐笑逐顏開，同聲祝賀善儀生日快樂後，也各自奉上了禮物。
李靜賢送的是一件別具氣質的套裝裙，而葉明恩送了一個可以裝些手機錢包的斜揹小袋子，善儀十分滿足和喜歡這兩份禮物，向兩人感恩謝道。

「小美姨，我想請明恩同靜賢留底食晚飯，得唔得呀?」看著青梅竹馬和女朋友的到來，腼腆的黃善容想一同和她們共享晚餐。
「哈哈哈哈~只要佢地沒問題，咁梗係得啦~無論係你同善儀，都會好開心呢?哈哈~」
「呀......係呀~」

於是今天相當熱鬧，總共有六人在家。
午飯打算點外賣的時候，小美姨乾脆的就點了薄餅店的六人餐還有之前就訂好的生日蛋糕送上羅宅。李靜賢和葉明恩還打算給回自己的一份錢，小美姨就笑道自己才不會對姨甥的女友和青梅竹馬吝嗇，這兩名好女生都一直照顧著自己那內向的姨甥，甚至今天還特意陪伴善儀呀。

下午五時半，黃善容已經要準備做飯了。幸好以防萬一，買食材的時候他已經多買了一些，那就剛好足夠六人份，要盡量不失手就是了。

「需要幫手嗎?黃大廚。」讓葉明恩紮了馬尾頭的李靜賢，拉開了廚房的簾幕，嫣然笑說。
「呃，靜賢，今日要煮咁多野，廚房油煙多又翳焗，唔洗入尼幫我喇~」黃善容溫柔婉拒，他覺得今天廚房油煙會多而悶熱，就叫李靜賢不用幫忙了。
「小善，有咩可以幫你手呢?」剛回應李靜賢，葉明恩也掛著笑臉的過來廚房，同樣表示要幫忙。
「唉唷，兩位女士......」黃善容苦笑，他其實很感謝她們的好意，不過他亦不想勞煩上來作客的女生要進廚房幫忙。

「善容，靜賢小姐同明恩小姐都想幫你，你就順人地意嘛~」小玉此時說話了，對兩名女生的表現，感同身受的笑道，就叫黃善容順人家意。
「嗯......」
「再講我雖然可以一直指引你，不過我始終係靈體，人先有多對手做野架嘛~你今日要準備成六個人既晚餐添，比人幫下你手啦~」
「嘻~小玉就知我地既心思呢。」葉明恩笑道。

「唉，真係講唔過你地呢，好啦~不過三個人太迫喇，不如你地輪流幫我手好沒?」
黃善容「屈服」了，略是無奈的笑笑點頭。只是三個人同時在廚房略嫌擁擠了，那就讓兩位女賓輪流來幫忙吧。

黃善容想了一下，就建議葉明恩比較會做甜品，而他打算後一點準備雪糕的草莓醬，所以先讓李靜賢幫忙吧。
兩人同意，於是葉明恩笑笑的說再陪伴善儀一陣子，並拋下一句︰「咁先比個機會你地兩公婆Sweet Sweet煮飯仔囉~」

「咁，靜賢，麻煩你幫我準備一下整薯蓉丫~」
黃善容指了指一堆的馬鈴薯，需要先清洗和刨皮，然後用熱水泡軟，再按壓成蓉狀。
「好，交比我啦。」李靜賢表示了解，拉高衣袖，兩人一同拿起小刀刨掉馬鈴薯的表皮。
「......今日既事......」
刨到手上第三個馬鈴薯時，黃善容心中其實仍糾結今天對上妖邪的事，不過他正要緩緩的說起，李靜賢的左手食指就突然按在少年的嘴唇上，弄得黃善容馬上驚訝而臉顯紅潤起來。

「呵，你放心，之後應該有排我地煩呢......只係，我今日只想慶祝善儀既生日同新一年，可以嘛Chef Wong?」
李靜賢用冷傲一笑的表情和語氣，暗示這事絕不簡單。只是她下一句的意思，就是至少今天，她並不想糾結在妖邪一事之中。
「......好，女王大人~」黃善容淡淡一笑，李靜賢是個理智有分寸的成熟女生，自己和她今天都好好為善儀慶祝生日吧，其他事明天再談。

---------------------------
「嘩~你地兩公婆整既薯蓉好香，聞落好好味呀!」
「哈，有沒咁誇呀~」
李靜賢幫助黃善容弄了一盤薯蓉，和伴碟的炒蘆筍，便嫣然一笑的出去，親切的把圍裙交給葉明恩，是時候「交更」了。

「明恩你鐘意食幾成熟呀?準備好配菜之後，我就要煎牛排囉。」
「是但啦~依家你想整士多啤梨醬?」葉明恩沒什麼所謂，在她的觀念是肉的料理就不會難吃。反正她是更在意黃善容正在煮的草莓醬。
「嗯，幫我試下味~」黃善容笑著點頭，拿起匙羹盛了點草莓醬，吹掉熱氣，就請葉明恩這個嗜甜女生嚐味。
「嗯~.......哇!小善你整得太酸啦~」葉明恩直接張開自己的櫻桃小嘴，笑意盈盈的讓黃善容把草莓醬輕輕喂在她嘴中。
嘛，雖然草莓醬很酸，青梅竹馬的舉動卻讓她很「甜」。

「呀?係呀......」
「就算係配雪糕都好，咁整法我地實比你酸死呀~尼，等我幫手啦~」
「好啦~」
黃善容聽罷便笑笑點頭，比起自己，葉明恩肯定更會為草苺醬調味，就放手由她來做了。
「咦?你用左我送既紮髮圈呀?......」
黃善容正準備做點沙拉時，此時剛好注意葉明恩用上了自己送她的聖誕禮物—那有漂亮裝飾的翠綠紮髮圈。

「哼~我上尼你屋企成半日喇，黃生依家先見到~」
葉明恩剛一小一小的漸漸加入砂糖，專心致志的她聽到黃善容如此驚訝的說，略無奈的抱怨自己的竹馬現在才看見。
「Sorry......不過我覺得好襯你，好靚女呢~」
「丫~識左女朋友之後就變得口甜舌滑啦?......嘻，所以我就話我好鐘意呢~小善。」
葉明恩今天也出奇的穿起裙子，不過黃善容猜應該是因為要探望善儀吧?反正，他的目光來看，翠綠的紮髮圈很襯合她的打扮。
青梅則笑說拍拖的他開始會口甜舌滑，也不否認自己很喜歡這個翠綠紮髮圈。

「尼~試下味!」
「哦~!?......呀，好好味呀~」
突如其來，葉明恩一個照辦煮碗，就把盛了草莓醬的匙羹塞到黃善容嘴中。黃善容甜笑，相當滿意又滿足。

---------------------------
「大家，乾杯~善儀，生日快樂~!」
「多謝......大家~!」

忙了一個小時左右，晚餐終於做好了。
類似西式的家常餐，有薯蓉，沙拉，炒蘆筍，當然少不了作為今晚主菜的六份牛排。

「善儀......好食嘛?」
文善希切了一小口全熟牛排，溫柔喂給善儀，黃善容就略有緊張的問這樣全熟牛排好不好食。
「.......」
「善儀~?」見善儀久不說話，眾人都看起了她，文善希就替黃善容溫柔詢問。
「多謝......哥哥!......係媽咪......既味道!......我好鐘意~!」
「哈，太好喇!......尼，今日......你生日......唔好喊......開開心心!」
「我係......開心......到喊呀!」
「係呀~?」

自己和小玉所做的牛排，能令善儀回憶母親那天的味道而喜極而泣的話，那之前的訓練和今天的汗水都沒有白費了。

「好喇，壽星女滿意曬~大家都唔好客氣喇。」小美姨高興的說，其他人才放心的笑著用膳。
「嗯，煎得幾好丫。」
「哇~小善你煎既牛扒好好味呀!」
「哈哈，真係唔錯呢~」
「多謝黃先生既用心呢，雖然我麻麻地牛扒，我都覺得整得好好食。」
「呀，大家過獎喇。」

根據大家的口味，善儀和黃善容自己的一份是全熟的，而小美姨的是三分熟，其他三人是五分熟。每人一塊牛排，至於配菜和可樂就隨喜好自便了。

待每人吃得差不多了，黃善容就去拿出雪糕和冷凍完畢的草莓醬，就是今天的甜品—草莓新地。
「哈，你買左我推薦果款呢~」葉明恩笑道。
「係呀，加上有你幫手整既士多啤梨醬，實好好味啫~」
黃善容也笑著回應，就先分了雪糕給善儀。

「好好......味呀~!」
除了善儀，其他人都十分喜歡這款雪糕加上手作草莓醬所融合，那甜與酸，奶與果味的相輔相成的恰好味道。
這反使作為推薦雪糕和幫忙製作草莓醬的葉明恩，甚為高興了。

「哥哥......」
「係~咩事呀?」
「善儀......今年生日......許願......哥哥......小美姨......平平安安......我地......開心生活~」

妹妹的傻笑是多麼的純真，而哥哥的臉有些複雜而感慨的溫柔微笑。
「......好，善儀好乖~哥哥.....多謝你~」

(本章完)

第44篇︰【五極司篇】︰風雲將至

「咁真係大件事呢.......靜賢，善容，你地確定沒錯嘛?」
第二日，小美姨一如既往的上班，而黃善容也照常去到降妖府修練。
在修練之前，李靜賢拉著黃善容，一本正經的說出昨天黃善容遇到妖邪的事。
前輩們聽罷，只有武允行先笑讚黃善容進步很大，隨之他亦和秦修賢及五極司的表情一樣，
充滿了憂慮和不解。

「嗯......天台既電梯管道係全玻璃構造，換言之......係透光既。」
李靜賢閉上了眼睛，亦是懷著憂慮和不解的道出一個事實︰因為天台既電梯管道是玻璃構造，電梯管道會有陽光射進來。
「嗯......李師姐，即係?」一旁的葉明恩是不明白意指什麼了，她也是見除了宋榮烈的其他人都神色凝重，但她只在意和擔心黃善容又再遇襲的事。
「唉，蠢妹。秦伯咪同過我地講，大部份鬼怪係見光死架嘛?咁隻鬼係電梯管道捕著棉花糖，電梯管道最頂又透光，咪有光射入尼，而隻鬼又沒事呀。」
「哦~......By thy way你話邊個蠢妹呀哼!!」
李靜賢看著這對歡喜冤家而暗笑，宋榮烈果然在粗野的外表下，卻有著靈活的頭腦，和如他義姐一樣的洞察力。

「呢種程度既鬼魂，就算只有少少陽光，都會痛苦萬分.....然而事實就係，佢係有陽光既管道中埋伏善容，仲可以使出左毒氣類既招式。」
根據黃善容的遭遇，李靜賢說出了令人甚為愕然的事，就是那隻鬼魂妖邪，在陽光之下襲擊了黃善容和升降機的一行人，還能使出招數。
「......」
「講起又講?......果隻妖邪，臨死前講咩"道術同人本身既陽氣始終無法抵抗"之類既話......」
黃善容回想當時升降機妖邪灰飛煙滅前的喃喃自語，皺起眉頭，跟眾人轉述。
「尼番話.....真係耐人尋味。」
一陣子沉默過後，武允行保持若有所思的低頭模樣，才緩慢的吐出幾個字。

「難以置信......令所有妖邪鬼魂可以係陽光下出現，更好地加以利用，咁唔係就係真道會渴求"氣既原因咩?
但係我地既黃善容顯然無穿無爛，究竟用咩方法或者道術......」
宗次郎這番話，某程度上反映了在場其他的憂慮和不解是從何而來。
因為理應除了黃善容身上的「無極」，就沒有方法使所有妖邪鬼魂能在陽光下出現。然而，事實擺在眼前。

「但係點都好，有妖邪可以係有陽光照射既地方出現，已經相當嚴重，不容忽視。」
秦修賢清了下嗓子，表示事情很嚴重。
「嗯，睇尼又要辛苦你地喇。」
武允行同意，就瞧向了在場的五極司。
「唔辛苦，我地會盡快去調查呢件事，請長老們放心。」
南琰媖假不思索，語氣和眼神都堅定認真的迅速回應。

「嗯.....好喇，驚咁X多都沒用架喇，快啲去繼續修練啦。」
「嗯......」

年輕人們，包括負責教導的五極司，都懷著忐忑不安的心情，完成今天的訓練內容。

「話說回來.....你地幾時番學呀?」新年紅日都過去了，武允行便想起來，中學生的幾位年輕人，應該不久就要回校上課了吧。
「嗯，我地下星期一就番學喇。而且杏壇既話，我地一番去就考期中試呢。」
李靜賢聳了一下肩，對於一回去就得考期中試，她略是無奈的微笑。公道點說，杏壇已經很愛護學生了，而且當遇襲案的表面兇手捉到的兩天後，校方已經透過電郵，Whyapps通知了復課的日期和考試的安排，理應有時間溫習的。
「一樣，下星期一番"監倉"報道。」哥電中學風紀長的宋榮烈以幽默的語氣，表示自己也是下星期一回校上課。

「嗯......喂，聽到啦老秦。」
「知喇。"夢中教學"下話?反正再等一星期，我估佢地陰陽氣息都差唔多得喇。」
黃善容聽兩位老道士的對話，看來是打算跟自己當初的訓練一樣，秦修賢會對葉明恩和宋榮烈來個「睡夢VR浸沉式教學」。

「武道長，我有野想請問。」李靜賢道。
「講啦~」
「五雷術......具體係咩尼?」
「.......你無啦啦問尼啲做咩呀韓妹?」
本是笑著的武允行，聽到「五雷術」三字，他臉色的馬上驚訝而奇怪的瞧向李靜賢。

「從師兄口中得知既呢，好學唔係一件好事咩?」李靜賢露出了淡淡的微笑。
「哈，我估靜賢對一心附身係善容時，可以召喚雷擊既事好有興趣呢。」
秦修賢道，手肘碰了碰武允行。

「梗係啦，孫新抱丫嘛。」武允行是這樣打趣的回應，可他卻是苦笑的。
「孫新抱?呵，成唔成事，睇佢表現喇~」
李靜賢聽到「孫新抱」的稱呼，便掛著她的冷傲笑容，瞧向無奈而害羞的黃善容。
「嘻嘻，果陣一心先生附身係善容身上時，一心先生都稱呼靜賢小姐係"未來孫新抱"呀~」
小玉笑著的憶述黃一心的原話，黃善容和李靜賢都愣了一愣，前者便更為害羞，而李靜賢僅是繼續冷傲一笑。

「先講明，一心生前的確識得五雷術，只係我唔太想講起善容爺爺既事.....Just同你地講解咩係五雷術，OK?」
武允行指出黃善容的爺爺，黃一心生前的確懂得五雷術，只是自己並不會多說有關他的往事，只單純解釋什麼是五雷術。

李靜賢和黃善容點頭，表示尊重師傅的意願。不知為何，武允行總是避談黃一心的事。不過怎麼也好，黃善容從武允行以往的態度來看，他和爺爺的關係應該相當的好。

「五雷術，道術之中既頂尖之法，係精通五行氣息者，再達天人感應既境界，先至可以成功領悟既道術。」
武允行開始介紹「五雷術」，一種道術之中的頂尖之法。除了精通五行的"氣"，更要有天人感應的境界，才可領悟的強大道術。
「自古而來，百家諸派既道士，皆為五雷術趨之若鶩者，多不勝數。因為五雷術不單止字面上既意思，可以操控雷電，至高既五雷術境界更加可以改變天象，誅滅強如魃之將的妖邪。......哈，你地啲後生細女，應該唔知咩叫"法官"呢?」
如此強大的道術，從古代就是各派的道士們，不約而同地追求的最高境界。說到這裹，武允行笑問一眾年輕人知不知道什麼是「法官」。

「法官?咪即係法院審案果啲囉。」陳揚錫馬上就回應了，「法官」嘛。
「課金仔，我諗武老闆咁講既話，佢口中既"法官"唔係我地常人理解既法官尼?」
黃善容笑了笑，拍在陳揚錫肩上，武允行能這樣問，想必這個「法官」不一樣。

「哈哈，的確，我指既"法官"係我地道士中，對掌握五雷術既道士既尊稱。
從傳說到民間口傳既故事，無論遇上窮凶極惡既妖邪，定係因為天災而令人們飽受苦難，"法官"都會運會五雷術，為世間降魔伏妖，求雨止旱。呢個就係"法官"受人尊重既原因，或許對古人尼講，"法官"簡直就係救苦救難既仙人化身吧。」
沒錯，武允行口中的「法官」，乃是對掌握五雷術的道士的尊稱。
「法官」既用雷電斬妖除魔，也為人們解決天災帶來的問題，對古代百姓來說，猶如神仙下凡。

「武道長......敢問一心老前輩係"法官"嘛?。」
聽到「法官」的角色，李靜賢問。
「嗯，一心係"法官".....好喇，講到呢度，之後你地仲想知道啲咩，就容後再談喇。」

「武老闆唔知點解總唔願多講我爺爺既事呢......」
訓練完後，他們五個少年都繼續一起食午餐。
等待食物的到來，黃善容玩著手機，漫不經心的說出武允行總不說爺爺往事的表現。
「或許，善容爺爺生前對武道長做左好多既事吧?我覺得武道長既神色，充滿左尊敬卻而有愧欠既感覺。」李靜賢也玩著手機，淡淡的提出自己觀言察色後的看法。

「小善，黃叔叔同姨姨沒提過你爺爺既事咩?」
葉明恩好奇的問，她也知道黃善容爺爺早在他出生前就不在人世了，不過總應該從父母口中聽過吧?
「嗯......爸爸，媽咪仲有嫲嫲，除左只講爺爺係道士或者俗稱既風水佬，就淨係話爺爺係個溫柔既人，其他野我唔清楚囉，甚至都沒點見過爺爺既相。」

黃善容也老實說道，父母加上奶奶，都沒有多提爺爺的事，連照片都很少看見。
「嗯......真係耐人尋味呢。」
陳揚錫也變得好奇起來，一臉八掛的點頭是道。

「喂~你當小善爺爺係咩呀?......都係多得小善爺爺出手相救，唔係我地依家仲可以咁他條食飯?」葉明恩看了看周圍，才壓低聲線的小聲說道。
「嗯，的確。所以話.....我都估老前輩真係同你一樣，係個溫柔既人呢。」
李靜賢魅惑一笑，就突然撫起黃善容的下巴，使他瞧著自己。黃善容就一如既往，頓時就紅臉害羞。

「呵呵，乜原來李姐姐同棉花糖成日都咁放閃架?」宋榮烈突然笑了，就瞧向了葉明恩和陳揚鍚。
「係呀，所以下次同我一樣，戴定副超啦~哈哈!。」
「哇，課金仔你真係戴副超出街呀!?哈哈哈哈誇唔誇啲呀。」
見著陳揚錫一臉嘻笑的調侃，還真不知從哪個口袋掏出一副墨鏡，弄得葉明恩被逗樂得大笑起來。

-----------------------------
食過午飯，是時候回家了。尤其快要考期中試，少年們除了作為降妖使的修練，他們也得兼顧自己作為學生的學業。
至於宋榮烈這種不良少年，他是不怎在乎考試不考試的，不過自己姐姐一到考試期就會如入無人之境，安安靜靜的溫書，對於他有點潛移默化的作用吧?
加上父母肯定會嘮叨自己不要打擾姐姐，於是無事可幹的他往往也會乾脆溫書算了。

「希望今年英文可以合格呢.....」
「嗯嗯~我都一樣呀小善。」
「麻煩加上科Maths OK?哈哈......」
大多學生都像黃陳葉三人，每當考試，就想到自己的弱項科目，然後就會不禁長嘆苦笑，並祈求至少這次「大步攬過」。李靜賢和宋榮烈自然就沒這煩惱了，前者可是天才的高材生，後者則是不在乎，甚至在哥電這種中學來說的話，宋榮烈其實算成績不錯了。

-碰-

「呀，對唔往......」
「X你呀死靚仔!睇路丫嘛!」
眾人離開餐廳，走在行人路閒聊之際，卻有兩名迎面而來的路人，手臂撞上了黃善容。
出於禮貌，黃善容正開口說抱歉，那路人已經口出衊語的罵了起來。

「哼!明明係!.....」
「明恩......係，係我錯，對唔往呀大哥~」
葉明恩一瞬就氣了，分明是這兩個蠻不講理的老粗先撞上了黃善容，憑什麼反罵黃善容。
然而，黃善容馬上拖握起葉明恩的手，葉明恩驚愕之際，就聽到自己的青梅竹馬輕輕說了聲自己的名字，然後他就陪著禮貌的微笑，跟眼前的大漢「鄭重道歉」。

「哼，下次睇著呀!」
「小善!!......」
「佢地點睇都唔係善類呢，唔好衝動呀明恩.....」
黃善容瞧著為自己忿忿不平的葉明恩，他馬上和她「咬耳仔」起來，這兩個人的打扮加上紋身......刻板印象來說，很大程度就是混混甚至是黑社會成員，他並不認定和他們起衝突是件好事。

「咦?.....嘻嘻，妹妹仔又生得幾靚幾白滑喎。」
另一個大漢，看著氣鼓鼓的葉明恩，反是色瞇瞇的打量她全身上下。
「望咩望呀咸濕佬!」察覺到大漢的色瞇瞇模樣，葉明恩更是氣炸了。
「哼!你個死靚妹咁唔比面!......嗚呃!?」
「請唔好咁樣。」
那剛撞到人的暴躁大漢，見葉明恩如此不客氣，他就打算一巴掌打在小姑娘臉上。
誰料她身邊看起來最柔弱，剛才還唯唯諾諾的男生，不知擺了什麼手勢動作，一下把他推了回去，一臉認真的叫他別這樣。

「還拖?呵呵，不知好歹既小鬼。」
色瞇瞇的大漢一下子露出奸詐的笑容，就見他揮了揮手，身後就走來幾個應該是小弟的小混混。
「各位係威脅緊我地呀?」李靜賢冷笑，她像是不怎在乎的說道。
「哼哼沒錯丫，你地一係五個塞豆窿留低買路財，一係兩位妹妹仔跟我地Happy Happy下喇~」
大漢也毫不掩蓋他們威脅的意圖，要不五人交錢，要不李靜賢和葉明恩得犧牲色相。
「.....咁沒咩好講喇。」
聽到他們的威脅，黃善容深感厭惡，也拉起了李靜賢的手，把兩個女生護在自己身後。

「喂，你地係"25K"嘛?」宋榮烈突然冷笑起來，說出了一個幫派的名宇。
「哈，尼位哥仔幾識野丫~」大漢和小混混們直認不諱，他們就是「25K」的幫派分子。
「上次杏壇同哥電單野，"13K"比差佬拉左一大堆人，然後啲殘兵敗將就改個好似勁啲既朵，做黑社會都成個小學雞咁，真係戇X鳩鳩。」
大概沒人想到，宋榮烈隨之下一秒就毫不留情的嘲諷起來。

原來這個「25K」就是社團「13K」之前被警方打擊，然後換了個名字而已。而且因為「大佬」被捉了不少，他們在「江湖」中被削弱不輕。

「......你尼班死靚仔!!」「25K」被激怒了，大漢正要揮拳打向宋榮烈。
「喂!你地想做咩呀!?」
「X，呢個時間竟然有差佬?......哼，今次放過你地!」
幸好，此時正有兩名軍裝警員過來查看，這些「25K」的幫派份子也只能對眾少年罵罵哄哄卻什麼都沒幹就跑著離開了。

軍裝警員簡單問過一番，就叫少年們小心歸家就放行了。

「榮烈呀......咁樣做太危險喇。」鬆了一口氣後，陳揚錫苦笑的感覺宋榮烈挑釁黑社會的做法，並不太明智。
「我知，不過呢種藉啲以博懵，只會欺善怕惡既喪家之犬，反正我脾氣大，睇唔過眼。論打架，呢啲人我一眼就知係無料扮四條。」
宋榮烈滿不在乎又帶以鄙視的回應，他很討厭這種只會欺善怕惡的混帳。而以他的判斷，這些人完全是空有外表的混混，能看不能打，自己幾下功夫就能收拾。
「當然，我唔否認棉花糖既做法更好，我明白佢係想保護馬尾妹和佢地先好聲好氣認低威。」只是，宋榮烈也認同黃善容退讓一時的做法。

「重要既係，善容該出手既時侯，佢唔會怕事退縮呢。」
李靜賢冷傲的笑容中，帶有對男友的肯定和欣賞。
「嗯.......By the way，明恩，我知你唔想我受咩委屈，不過比起我既尊嚴，你同大家既安全先緊要呢，再者可以既話，我都唔想同人起爭執。」
難得被「女王大人」稱讚，黃善容略有羞澀。隨之他轉向葉明恩，語重心長而溫柔的解釋剛才的行為。

「Sorry，係我太衝動呢.....多謝你咁保護我呀，小善~」
葉明恩也說聲抱歉，她其實和宋榮烈有點像，都是性子直的性格，不過她比較容易冷靜下來。葉明恩聽罷，細想自己的確衝動。少女帶著愧疚和對青梅竹馬的情愫，稍稍紅了臉，向黃善容道謝。

「話時話，榮烈你又知道啲江湖消息既?」陳揚錫好奇一問，因為從剛才來看，宋榮烈竟知道「13K」改組成「25K」，這種常人普遍不會接觸的「江湖消息」。
「呵，講你可能唔信，哥電既學生總會收到尼啲風呢。再者係秀麗坪，好似大帝咁依附黑幫既童黨都有好幾個，多啲留意尼方面既消息，係保障個.....我自己。」

宋榮烈輕描淡寫的回應，所以說哥電中學到底是什麼學校來的?
另一方面，秀麗坪那些依附黑幫的童黨，也使宋榮烈有留意這些消息的習慣。

「保障個......失．魂．魚．家．姐?嘻......」
「......只係李姐姐既猜測哦。」

「為護大哥。」
「呀，係宗次郎呢~特意上來，何事呢?」
「為護大哥，我覺得，需要去其他地方講呢。」
「嗯，講得啱，再者我感覺到大家都係我家客廳呢。」

和龍為護相隔一門的宗次郎，此時聽到一把溫柔的女聲︰
「為護，你去做野啦，唔洗理我。」

龍為護出來了，便走到下層，五極司們早已在龍家大宅的客廳中。

「好，我Feel到你地面上都係凝重既神色，想必是發生大鑊野呢......大家請講。」

........
一陣詳談和說明，龍為護都點點頭，只是他並不如後輩們緊張，全程都平淡的聆聽著。
「可以係陽光下出現既妖邪，的確異常而值得我地擔憂呢......不過你地有發現一件事嘛?」
都聽過說明，龍為護緩緩的微笑並反問道。
「為護，你有何發現?」南琰媖有禮的請問。
「如果話呢件事係真道會從中作梗既話，咁佢地已經有令妖邪可以不懼陽光既方法，咁又何必執著黃善容，繼續要佢既命呢?」

「.......!」
其他五極司頓時眉頭一挑，他們放眼在「有妖邪可以不懼陽光出現」的點上，而龍為護想到，既然說已經有如此技術，那為何還要襲擊黃善容。
「所以我猜測呢......佢地呢種令妖邪不懼陽光既技術並唔完善，佢地仍然需要"無極"。二，"無極"既力量，可能對佢地既用途，唔止淨係令妖邪不懼陽光呢.....」
龍為護看著手上的茶杯，若有所思，淡淡的說出了自己的猜測。

「呢件事加上我呢幾日既冥想，我總有預感，作為五極司既我地，話唔定好快會有旗鼓相當既戰鬥呢......大家，準備好喇嘛?」閉眼的龍為護喝了口茶，掛著一個笑容，卻而充滿了認真。
「當然。」

五極司們，一同示出了認真的神色。八個少年，八對眼睛，現出各自氣息的光芒。
--------------------------
「咦，"販冰九"，"呷賽文"，乜你地兩條木咀都咁錯盪呀?」
「X，咁你個X樣呢?"升天藍"?」
「哼，睇你地個衰樣，係真道會叫你地尼既呢?嘖，即管睇係佢地有咩花臣......」

不久，一聲開門，有幾個人進了來。
「哈哈，各位大佬你地好呀~」
「廢話少講，今日請我地上尼，又有咩Order呀?」
「今日係專誠同大家介紹我地新既合作顆伴~......呢位係"七義泣"既首領，"大龍"。」
「"七義泣"?.....哼，你地連香城最大既幫派都勾上了呢。」
「哈哈是的....."大龍"先生，或者你介紹下自己?」
「各位叔父好。」
「嗯。」

「大龍」向三名黑幫首領鞠躬，三人傲然的接收。"七義泣"是全香城最大的黑社會，不過其作風相當神秘，連首領「大龍」都甚少露面，不怎和其他的香城黑幫有所交集。今天一見，「大龍」竟是一個看上只有四十歲的人，四十歲能當上香城最大黑社會的龍頭大哥，雖然為中年，卻在黑道中相當「年輕有為」。「大龍」西裝履履，戴著眼鏡，充滿了嚴肅卻而自信，和掛著一副莫名令人發冷的邪魅冷笑。

「今次真道會請我上尼，係要我聯合各位既勢力，令大家都有"大茶飯"食。不過先講明，我地"七義泣"，並唔想同啲垃圾合作呢......」
「大龍」慢慢而嘴角上揚的冷笑說道，同時他說道不想和垃圾合作時，他冷眼瞧向了「25K」的現任首領—「販冰九」。
「你依家望著我做咩呀!?即係話我"25K"係垃圾呀!?」
「販冰九」對「大龍」極之不滿的吼道，作為趁亂上位，剛坐上龍頭位置沒多久的道中人來說，他對「垃圾」二字，既是心虛而又有自己作為頭目的面子，反擊叫罵。

「呀，唔好誤會呀叔父。我既意思係，在座既"八鄉堂"，"鶴驚幫"，"25K".......全部都係垃圾。」
「大龍」從剛才故作謙虛的模樣，馬上就轉變成極之囂張的嘲諷樣子，說三人分別率領的「八鄉堂」，「鶴驚幫」，「25K」，不過都是垃圾幫派。

「我X你個.......嗚呃!!?」
「販冰九」率先起身發難，可是連隨身小刀都未掏出，「大龍」竟然就一拳把他打倒在地。
「死靚仔!!!.......嗚呃!!?呀呀!!!!!!」
「升天藍」和「呷賽文」亦隨之要還以顏色，然而「大龍」一把雙爪齊出，捏著他們二人的脖子並舉高，再狠狠摔在會議桌上。整張會議桌就「啪」的一聲，四分五裂。

「哈哈......順帶一提，係你地同我，仲有真道會講數既時候，你地啲靚一係就應承加入我麾下，一係就賣左鹹鴨蛋喇。」
「......咩話!」
「不過我今日心情靚，就比個機會你地，"八鄉堂"，"鶴驚幫"，"25K"加入我地"七義泣"既麾下.......點呀?」
面對這三個頓時愕然得失魂落魄的黑幫首領，「大龍」和真道會的代表露出了象徵勝利者的邪笑。

(本章完)

第45章︰【五極司篇】︰保護者們

自善儀生日，遇上日間出現的妖邪，亦即是一月一日之後，轉眼已經十天左右了。
黃善容和他的朋友們，也早在星期一重返校園去了，而且杏壇的四位，一回來就得考期中試了。也許談得上好事的是，自一月一日後，黃善容和其他人暫時都碰不上妖邪。

今日對杏壇的中四和中五學生是最後一天期中試，是他們各自的選修科二或三的考試。
至於中六就照常上課，很快他們就會迎來Last Day，全力備戰決定進修或是步入成人社會的香城文憑試，俗稱「DSE」。

黃善容早早就回校了，他的選修科二是中史科，被安排在最早的時段考試。
雖說中史也好，還是作為選修科一的歷史科也好，背誦的部分肯定是不少的，不過黃善容倒是少有的自信，因為他本來就是喜愛歷史才選這兩科嘛，
因此他在溫習課本的歷史內容，往往充滿熱枕，事半功倍。

「"安史之亂是唐朝滅亡的主因"。根據資料一，資料二及就你所知，你是否同意這個說法?......嗯，要寫既野好多呢，不過沒問題既.....」

---------------------------
「靜賢~宋師姐~」
「李師姐~宋師姐~」
「善容，揚錫，葉師妹。」

黃善容，陳揚錫，葉明恩比較快完卷放學，便在食堂坐著。
不久，一臉輕鬆的李靜賢和掛著微笑的宋慧祈也過來了。
李靜賢和宋慧祈也是文科生，選修歷史和中史科，不過她們的歷史科是用英語讀的，無疑難度高很多了。
黃善容曾經看過她們英文版的歷史課本，感覺光看人名，都記得頭昏腦脹。
順帶一提，陳揚錫的選修科是地理和中史，而葉明恩是地理和經濟。

「我地去食飯囉~難得完左期中試，我地好好食番餐啦!」
「好呀，宋師姐~」

興奮的宋慧祈絕對不會看見的是，在和她一樣掛著笑容的朋友們後，站著一個她看不見的人。

「呢位係師妹既閨中密友嗎?哈，果然係同師妹一樣既大美人。」
「哈，之前都唔覺師兄原來咁好色既呢~呢種讚美就免了，我既閨中密友都聽唔到呀。」
「師妹，窈窕淑女，君子好逑呢。」
---------------------
自有妖邪不懼陽光的事後，加上土極司龍為護的猜想下，陽玄會就更加擔心黃善容的安全。雖然很可能這種「日間妖邪」是不成熟的產品，但若真道會不放棄黃善容的話，那意味他白天可能都會有遇襲可能。

於是，自回校上學的一天起，其中一位五極司就會身穿影袍，然後全程保護著黃善容上學下課。也為此，五極司居住的酒店也換成了將官澳區和黃太仙區的了。

因為影袍的緣故，五極司就算大白天，大搖大擺的走進學校內，一般人也看不到他們，故此他們的保護可以相當貼身。像是剛才，宗次郎全程都拿著自己的桃木劍，站在課室外。
對於黃善容來說的話，也只能無奈一笑了，這種情況真是奇怪得來又有點搞笑。活活的一個人站在一群人中，卻只有他和同伴可以看見。

今天是宗次郎過來保護他，宗次郎的話也沒什麼，除了對李靜賢外的人比較冷淡，一個個老老實實的保鑣。
其他五極司來說的話，林德森，林德旺，金夏娜都是親和力比較高的人，使黃善容一行對上他們都能隨心一點。

至於千代，因為她目前也只能說簡單的粵語，加上宗次郎跟一行人提過，陽玄會最近都讓她每晚出去執行偵查的任務，白天就讓她好好休息吧。

作為哥電學生的宋榮烈也快考試了，今天上學半天就放學了。雖然對Band3學生來說，99%的人都不會把省下的時間去溫習的。

宋榮烈在學校朋友不多，也許是再霸道的男生，遇上宋榮烈也得乖乖當孫子，這使他在學校同學眼中是個難以靠近的人。
而老師們，也因為他「維持治安」的功能，對他是客客氣氣卻又敬而遠之的態度。無奈是無奈，宋榮烈倒覺得只要沒人來煩他，他就已經足夠了。

今天放學，回到秀麗坪，宋榮烈在附近的「N記」買了自己愛吃的BigMag漢堡餐和黑咖啡之後，他就一如自己的習慣，坐在公園的長椅，拿出餐點用膳。
不因為什麼，就因為他很喜歡這個有著歲月痕跡的公園，這裹至少充滿了童年的快樂，能讓他暫時忘掉現在那被人岐視的目光和一堆煩心事。

「琰媖姐。」
看著這幾天奉命過來看照自己的南琰媖，宋榮烈拿出一個漢堡包，請南琰媖食。
雖說黃善容才是無極之子，不過事已至此，為求保險，陽玄會決定把他身邊的人都看照保護一段時間，尤其葉明恩和宋榮烈還不算是正式的降妖使，萬一遇上強的妖邪可糟了。

「呀，個包係請我食?......多謝，榮烈。可以坐你隔離嘛?」
「隨便。」
南琰媖略是驚訝，不過她也笑納了宋榮烈的好意，反正自己尚未食午膳。
並且，她問能不能坐宋榮烈旁，宋榮烈沒多想就說隨便了。

「啱嗯~.....鐘意可以痴啲薯條食。」咬了一口BigMag，宋榮烈嘴中含著麵包，漢堡和菜葉，指了指一大包的薯條。
「心領喇，有個包已經夠喇。」脫下影袍，南琰媖微笑而客氣的婉拒後，也食起了手上的漢堡包。比起宋榮烈那大口大嚼的食相，南琰媖食得斯文有禮多了。

「見你既同學甚至你自己都話自已係不良少年，我反而唔太覺得呢。」
南琰媖食完之後，抹了下嘴，就淡淡的道。
「呵，我係不良少年，事實丫，琰媖姐。」宋榮烈嘖笑了一下，輕輕搖頭的道。
「係呀?......我係你學校只有幾日，但係從來沒見過你主動開人拖呢。」
南琰媖揚起微笑，淡淡的指出雖然自己只進入了魚龍混雜的哥電中學幾天，不過號稱「不良少年」的他，卻從不見有一次主動的打架。
「咁係啲惡既都比我打到收曬皮啫，人不犯我，我不犯人。」
宋榮烈很隨意的解釋道，在哥電，誰敢招惹他呀?

當然，他的確不愛主動出手。不良少年，小混混和黑社會也好，他們可以一個心情不好就去打人，而他很討厭這樣。至於昨天挑釁25K一事，他是無法忍受大漢對黃善容強詞奪理，還有對葉明恩的猥褻眼神吧?

「哦~係呢係呢.....」
「再者......我都唔想個傻家姐成日胡思亂想，有時候，學下忍耐啦。」
「榮烈，其實你都係個溫柔既人呀。」

聽到南琰媖這樣形容自己，宋榮烈差點把嘴中的咖啡吐了出來。

另一邊廂，黃善容一行人正在「薩力亞」享用美味的午膳，宗次郎則默默的在餐廳外守侯。
不止是黃善容一行人，「薩力亞」內還有不少的杏壇學生，畢竟期中試暫告一段落，管它是好是壞，少年們都能開懷大嚼。

「聽講今年家長日之後，就係學校旅行，改係新年假前呢~」
食了一半，宋慧祈興高采烈的說起學校的事。據聞，學校旅行的日子被提早到他們學生農曆新年假期前呢。

「嗯?係邊到既料呀，宋師姐?」葉明恩一臉好奇，如果是真的話，她可期待了。
「就今日呀~Miss Chan噤啱監考中史卷，完左試後，她就笑呵呵咁同我仲有靜賢提起。」
原來，是宋慧祈和李靜賢的班主任「放風」了。

「我諗係發生左遇襲案事件後，我地沒左聖誕聯歡會而提前左學校旅行呢。」
李靜賢眼神中略有一點感慨，淡淡的微笑猜測。杏壇這學校呀，師長們都不古板，還有人情味。
「嗯，有道理呢。所以今年沒得睇靜賢著靚衫添，嗚嗚~」
作為遇襲案的遇襲者，宋慧祈反已經毫不在乎，還打趣說今年沒了聖誕聯歡會，也不能看自己的好姐妹李靜賢穿上漂亮便服了。

「慧祈呀~真係服左你，之前先被人襲擊，咁快就可以講笑呢。」
「嘻，靜賢，件事過左去，我又沒咩事。愁眉苦臉就無謂啦~」
李靜賢對宋慧祈那很快忘記難過事的特點，有時也會想吐槽。
而宋慧祈也只會開懷笑說，愁眉苦臉也於事無補，倒不如快點忘記難過事，然而繼續高興的迎來每天吧。

「哈，係既，咁先係慧祈呢。」
樂天率性，又親切溫暖的，就是宋慧祈，也是為什麼她是李靜賢的好姐妹，對很多人來說都是重要的朋友呀。

「......Vic......Vicky。」
當快吃完時，突然一個高個子，同樣穿著杏壇校服的男生，一臉緊張結巴的叫道宋慧祈。
Vicky就是宋慧祈的英文名。
「嗨呀，Lego~」宋慧祈看見男生，馬上就張開親切的笑臉，稱呼男生叫「Lego」。
李靜賢也擺出淡淡的客套微笑並點頭，這是她們的同班同學，高樂然。5A班都稱呼他叫「Lego」。
高樂然是個有一米九身高的高瘦男生，不過他可不是運動型男生，而是跟黃善容類似的宅男，還戴著老套的膠框眼鏡，「宅」味更濃了。

「我......我......」
「.......嗯~?」即使是面對結結巴巴的高樂然，宋慧祈依然不失耐心，繼續親切微笑。
「Lego，一係陣間我地出去埋單果時，你就同慧祈講你想講既野丫。」
李靜賢瞧了眼高樂然，輕輕一笑就給出了建議。

「呀.....呀.....好，多謝你既建議，Chloe。」
高樂然一聽，就腼腆的點點頭，回去自己那一大堆擺出恥笑樣子的「兄弟飯桌」上。
至於Chloe，那是李靜賢的英文名，在一堆男生都叫她「女神」「BB」的杏壇中學中，高樂然對自己的稱呼還真是一股清流。

「唏~唏~，宋師姐......果位師兄肯定冧你啦~!」
葉明恩剛才看了高樂然幾眼，就馬上轉頭，一臉八掛又笑嘻嘻的，高樂然分明就是喜歡宋慧祈嘛。
「......係咩?」宋慧祈收起了笑容，示出有點疑惑的表情。

「做咩呀你，平時Friend zone左咁多男仔，對Lego就Friend zone唔落呀?」
李靜賢笑了起來，宋慧祈平時對表白的男生往往都處理得遊刃有餘的，就是永續朋友關係，對男生就是俗語說的「請食檸檬」。不過這次當她聽到高樂然愛上自己時，她卻遲疑了。

「咁係因為好難想像Lego會鐘意我呢......」宋慧祈苦笑回應。
「Lego同你關係唔係好好咩?」李靜賢問道，她知道高樂然因為閱讀的興趣，宋慧祈跟他的關係相當好。呀，雖說很多男生女生，和宋慧祈關係都很好就是了。

「就係因為咁，所以先難以置信呢.....」宋慧祈略有感慨的苦笑，瞧向了高樂然那一行人的飯桌上。在一堆好動的男生中，高樂然是多麼的安靜。

「Lego......I mean 同樂然相處既時間，我其實相當開心......我地因為讀課外書的興趣而認識，自中一起轉眼就五年喇。」接下來，眾人被聽到宋慧祈輕輕嘆氣，卻又有著一絲輕鬆的微笑。原來高樂然自中一時，就認識宋慧祈並一起閱讀了。

「哇~!咁啫係啱Feel啦~!」葉明恩像是眼中有著星星，閃閃發亮的笑道。
「唉，明恩~......但係我同樂然相處既時候，大家都係互相閱讀，講既又係書本既話題，我地係感情好好既同好，但係至於做男女朋友......」
宋慧祈拍了拍葉明恩的頭，苦笑的她自認對高樂然的感情比較特別，他是自己最要好的同輩男生，可如果說要當自己的男朋友......她也不知該不該接受。

「我自己既家庭又比較特別，自己對腳又分分鐘要人照顧......哈，我都係唔好搞咁多野呢。」
「宋師姐......」
聽宋慧祈這樣說，眾人才知作為「女友熱門」的她原來一直請男生食檸檬的其他原因，是怕自己的家庭會不被男方接受，還有自己的舊患要人照顧，眾人都不禁有些感慨。
李靜賢倒簡單直接，她對那些膚淺好色的男生毫無好感和興趣。

「慧祈，你鐘意啦。」
李靜賢示出「理解」的淡淡一笑，叫好友自作決定。
「嗯......」

「千代，昨晚有查到什麼嗎?(日語)」
「真是遺憾，依然沒有什麼線索，有妖邪來打擾，亦不過是雜魚中的雜魚而已。(日語)」
大概當中午時，陽玄會的長老或是代理會長龍思志便會詢問千代的偵查結果。
很可惜，進展不大。千代即使遇上妖邪，亦不過是些普通鬼魂而已，連下丙級降妖使都能應付的程度。

「如果我們猜測的地點都沒有的話......千代，下次到這些地方看看吧。(日語)」
歐陽向華得知偵查暫無收獲的時候，他傳送了一張日文翻譯過的地圖，千代馬上在電腦打開了檔案。
「這些，是瀧川說過的新域鄉村吧?的確，鄉村人口不多又近山林的話，是窩藏些不見得光的事的好地點呢~(日語)」
千代點頭並露出淡淡的笑容，瀧川宗次郎跟自己介紹過，香城分三大主要的地域，分別是香島，十龍，新域。當中新域的部份最為廣泛，而新域北向的地方，有著不少的鄉村。比起市中心，人口較為稀疏，近田地山林，如果要窩藏些不見得光的事，是些好地點。

「不過如果要去這些鄉村地方，讓宗次郎也陪你去一趟吧。(日語)」
「是有什麼隱憂嗎，歐陽先生?(日語)」
聽到歐陽向華的建議，千代便請示有何要注意的地方，一邊有點不以為然的笑了起來。自己是個看上嬌小的女生，然而可不是弱女子。
「那是因為正如千代你說，新域鄉村是窩藏些髒事的好地點。所以說，新域鄉村當中有些是品流複雜或是較為封閉的。千代，我們都知你的實力，不過這也是為了保障你呢。(日語)」
歐陽向華解釋，新域的鄉村有些是平易近人，有些卻封閉甚至有各種的問題，近年來香城更是有聲音指「官商鄉黑」這個概念，指責有佞官，奸商，劣紳，黑道在鄉村暗地胡作非為。
「原來如此，關於香城這裹的具體現狀，瀧川先生也不一定全知道呢。唉~那好吧。(日語)」
千代明白當中的意思，就是這些鄉村本來的現實勢力和髒事就夠複雜了，要是捅出個馬蜂窩來，這絕非好事，讓宗次郎也一同調查比較好。

「千代。(日語)」
「為護大哥，下午好。(日語)」
與此同時，龍為護加入了視訊頻道，千代馬上有禮的打起招呼。
「歐陽叔，我有一計，麻煩你同千代轉達一下丫。」
「沒問題~講尼聽聽。」

........

「這樣真的好嗎?我絕不疑為護大哥的才智，只是這畢竟關係到無極之子的安全呢。(日語)」
「有危才有機呢，再者，我們這些老骨頭，都相信你們這些孩子能保護到善容。(日語)」
「對於前輩的信任，不勝榮幸。那，我和瀧川就照辦了。(日語)」
「嗯，萬事拜託。(日語)」

---------------
交代了建議，龍為護剛關了視訊，就聽到了皮鞋所發出的腳步聲。

「哈，阿哥，今日唔洗番工咩?」
「嘻，今日沒咩野要做呢，又或者應該講，今日既工作就係要幫我既細佬安排婚事呢。」

感覺到剛脫下西裝外套，鬆開領帶的龍思志，正一臉輕鬆的微笑。
龍為護關掉手提電腦，也微微一笑起來。

「怪唔得梅姨今日好似煮多左午飯，原來阿哥晏就會番尼食飯。」
「係呀。叫欣鳳出尼食飯啦。」
「好，等我去。」

龍為護的未婚妻—許欣鳳，已經住在龍家的大宅中。她是個失明人士，除了光暗，就什麼都看不見，出入需要別人的幫助。
也為了楚楚可憐的未婚妻，龍家大宅已經安裝了不少輔助失明人士的設施和改裝，還養一些導盲犬。

「欣鳳，呀~」
「呀~......嘻嘻。」
龍為護之前三年都去了東南亞執行任務，這使許欣鳳十分珍惜讓愛人餵食，這種的親密時光。
雖說失明的她從視訊一樣可以聽到未婚夫的聲音，不過這當然是比不上愛人能在自己身邊，而且這可是足足三年呀。

「細佬，弟媳，婚禮方面你地想點搞呢?」
「我同欣鳳商量過，一切從簡即可。畢竟......爸爸都不良於行呀。」
聽到龍為護這樣說，龍思志嘆了口氣就擺出微微的苦笑。
「弟媳，如果你鐘意既話，唔緊要架喎。其實爸爸都話你地婚事鐘意點搞說點搞，唔洗太在意佢。」
「思志大哥，就從簡可以喇。我係盲人，自己屋企又唔多人，而且龍家一直都關照我地兩母女，婚禮呢啲門面野就唔好奢侈喇，細細地大家慶祝就OK喇。」
許欣鳳十分得體有禮的回應，本來寄愛人籬下還是殘疾人士的她，已經很滿足了。婚禮說到底是門面功夫，無謂花冤枉錢了。

「好，家父一定好開心自己個仔有個好新抱。咁，細佬，食完飯我地出去睇下婚紗?」
「當然~」

------------------
「X，你個家姐開道門開咁X耐...呀?......你同學呀?」
宋宅的門咯咯作響的，早已回家的宋榮烈無奈，心想自己那蠢姐姐肯定又開門都雞手鴨腳的，便放下手機，一臉無奈的打開門。
剛看到姐姐親切的笑臉，宋榮烈就注意到她身後有個高高的男生，和姐姐一樣穿著杏壇的校服。

「嗯嗯~應該話......係試用期呢~」
「試用期?乜X野呀......得喇，入尼啦。」

(本章完)

第46章︰【五極司篇】︰村莊

「喂，你成績點呀?」
「咪又係咁，不過不失啦。」
「我科Bio比預期中好呀~啦啦啦~」
「X，我中文卷竟然肥呀......」

轉眼之間，又一星期了。
這星期內，杏壇的學生們陸續收到了自己各科的中期考卷和它上面的成績，「有人歡喜有人愁」，這是在任何一間學校的學生，於派卷之時，萬古不離的必然境況呀。

「哈哈，Miss我睇得大家整體既成績，大家都唔錯呀~如果有學科唔合格或者不如自己既理想，千祈唔好灰心，下個學期再加把勁，我地仲有好長既路要行呀。」
現在是星期五的最後一課，是班主任Miss周的中文課。下課之後，她留了一下學生，花少許時間處理班務。
在處理事務前，Miss周微笑的鼓勵所有同學，整體而言，4C同學的表現並不差。
要是有學科不合格或不如理想，不要灰心，儘管下個學期捲土重來，直到中六畢業以至將來踏入社會工作，小年輕的人生路還遠著呢。

黃善容和其他同學都微微一笑，Miss周是杏壇內出了名作風隨和溫柔的老師，給她當三年的班主任，還真是幸運。畢竟學生嘛，不管小一至中六，都大概喜歡隨和點的班主任多過惡形惡相的，那怕這種老師是用心良苦也好。

「咁，同學們，之前或者你地都有啲風喇。學校旅行，定係下下個禮拜五，而且聽著囉喎~今年你地可以著便服去旅行呀。」
「咩話!好野!」
Miss周宣告著消息，證實了之前宋慧祈說的學校旅行消息，此外，今年還可以穿便服呢。
顯然的，這是彌補聖誕聯歡會被取消的情況吧。一聽這事，班上的同學都歡呼起來。

「Miss，咁今年我地去邊到呀?」
「去......」

--------------------
放學之後，黃李陳葉宋，兩男三女都去到老地方—月月甜品店，一邊品嚐甜品，一邊說起了有關期中試成績的事。

「善容，你成績點呀?」李靜賢食了口藍苺雪糕，就淡淡的朝黃善容笑笑問道。
「尼點要多謝你呢，靜賢~」黃善容沒直接回答，先擺出一副暖意的微笑。
「哼，聽你咁講，英文應該合格啦?」
「嗯嗯~每科至少都合格喇。咁我就肯定唔洗留班呢，多謝你都一直幫我補習呀靜賢~!」
黃善容表現出少有的興奮，英文向來是他的弱頂，加上母親去世的那段時間，還有降妖使的訓練，他若沒李靜賢幫助，是不可能四卷皆有合格成績的。
香城學制下的中英語科試要分四卷，分別是閱讀，寫作，綜合(聆聽+寫作)和口試。英語科來說，綜合卷是很多學生的最大難處，最考驗學生的英文水平。

「咁都要有你努力呢，平庸既天才。」
說到「平庸的天才」時，李靜賢別有用意的，語氣拉長，眼神閃爍了一下。

「過獎喇......呀，明恩同揚錫今年都科科合格呢，係咪呀?」
黃善容有點不解的臉紅一下，就把話題引到自己的青梅竹馬和好兄弟身上。

「嘻嘻，所以今日我同明恩夾錢請宋師姐食甜品呀。」
「沒錯呀~!嘻嘻~」
「原來係咁~」
言下之意，宋慧祈也有為陳揚錫和葉明恩好好補習了一番，所以今天也是回報宋慧祈的好日子，也怪不得宋慧祈今天好像特別高興了。

「話說宋師姐呀~高師兄呢?」
「係囉，今日唔搵埋Lego一齊尼?嘻。」
隨之，葉明恩和李靜賢就笑笑的說起了上星期遇見的高樂然，因為他呀，已經是宋慧祈的男朋友了。

呀，雖在宋慧祈的說法中，他是處於試用期中呢。

「唉唷你地丫~樂然住圓朗架，係我主動叫佢番屋企既，費時佢咁晏先番到屋企啦。」
宋慧祈雖然無奈卻又笑了起來，所以說姐妹之間就是愛談這種話題嗎?

高樂然的家位於香城的圓朗，是香城十八區中歷史最為悠久的地方。平時由圓朗到黃太仙區上學下課，來回至少一小時左右是跑不掉的。

「宋師姐，果日高樂然師兄其實係點打動你架?尼啦~講尼聽下丫~」
葉明恩睜起她精靈的大眼睛，充滿了好奇和喜悅的問道。
當日食完飯後，高樂然就應李靜賢的建議，在他們付款離開時，高樂然便出來，和宋慧祈真正的表白起來。那天，也是黃李葉陳第一次見宋慧祈含羞答答的樣子。不過，由於他們是「傾密計」，四人並不知他們的對話內容。

之後問他們倆，一個就笑咪咪的不說話，另一個就文謅謅而又害羞的表達︰「對唔住呀Chloe/師妹/師弟，只係Vicky話先唔好比人知。」

「秘~密~呢......嘻嘻，等佢真係過左"試用期"，我先Share比你地聽啦~」
宋慧祈還是面露笑容而不透露，並笑說等他過了自己心中的試用期再考慮說出兩人的對話吧。
「哦~......好，我記著喇~師姐千祈唔好走數哦。」
葉明恩也沒打破砂鍋問到底，就笑笑的表示自己記下了宋慧祈的話，之後還是要說給大家聽呀。

「不過有件得意野我可以同大家講呢。」
「嗯，係咩呀慧祈?」
「就係呢，果日我帶樂然上屋企作客一陣，了解下我屋企。點知樂然後來星期一同我講，話細佬係咪唔多鐘意佢呢~」
那天跟其他人離別之後，宋慧祈便邀請高樂然上她家作容。只是今天她笑笑而奇怪的提起，高樂然說作為弟弟的宋榮烈好像不太喜歡他。

「哦?何以見得呢?」陳揚錫好奇追問。
「果日細佬係屋企，樂然話細佬聽完佢係我既男朋友之後，就總Feel到佢全程對眼充滿左可怕既感覺，凌厲咁崛著佢呢~」
宋慧祈用著有趣的語氣，把高樂然的經歷說了出來。因為說來其實有點可憐但好笑，高樂然轉述的時候，回想宋榮烈眼神的他可是瑟瑟發抖呢。

「.....哦~......哈.....哈哈哈哈~!!!!」
聽到宋慧祈轉述的情況，眾人都先挑了下眉，而葉明恩就率先大笑了起來。
「睇尼榮烈對未來姐夫好有意見呢~」
李靜賢掩嘴一笑，就打趣的說道。

「嘖嘖.....話唔定佢根本唔想有個"未來姐夫"尼分薄姐姐既愛呢~......哈哈哈哈~!!!!」
陳揚錫隨之如是，還笑說，宋榮烈也許才不想有「未來姐夫」的出現，因為這樣會分薄姐姐對自己的愛呢。
「唏唏~你地講到榮烈呷樂然醋一樣呢~」
「咁如果Lego沒講大話，你又沒轉述錯既話，榮烈的確似係呀~」
當宋慧祈笑說宋榮烈是吃醋的時候，李靜賢輕輕一笑的同意了。
「係呀?......唉呀，呢個細佬，總係口不對心呢~」
笑了過後，宋慧祈拿出手機，看著電子封面上的全家福，她有感而發的自言自語起來。

「話時話，我地4C，4D，仲有5A，係咪都去同一撻地方呀?」
「嗯嗯，圓朗五將村~入面有燒烤場，近年仲起左一所青年中心，啱曬我地架喇。」
宋慧祈剛才就看了有關他們的學校旅行地點—五將村的資訊。

圓朗有著許多的鄉村，而五將村是其中之一。
比起其他老村，五將村是條新村，民國年間成立的，據說源於當地的村民都信仰著村中的「五營神將」而得名，其村口的東南西北中位，都貢奉著對應的神將像和小廟。

近年因為現代化的發展，村的附近建設了吸引遊客的燒烤場，還有青年中心，加上附近的清幽美景，既吸引了假日休閒的本地遊人，也使不少像杏壇一樣的學校旅行團前來。

本來之前旅行地點是由各自班會先商量的，不過這次為了減省行政時間，學校就選了旅行地點了。幸好，學生們普遍沒什麼怨言。

「不過Miss周應該都有同你地講，五將村既村民普遍唔太鐘意有外人入去佢地既居住範圍，佢地稱既內外村之分。所以，我地只會係外村既遊客區活動呢。」
李靜賢補充老師們的說法，五將村村民不怎喜歡有外人進去村莊的住宅範圍，他們習慣稱為「內村」。

因此，杏壇的學生只會在遊客區，燒烤場和青年中心的一帶，稱即是村民稱的「外村」，注意別走到人家的禁區內。

「嗯嗯，點都好，大家都會好期待呢，係咪呀?」
「梗係啦~!」

待宋慧祈和眾人笑笑告別，走去巴士站時，一旁穿著影袍的金夏娜才緩緩開口。
「圓朗，五將村，真係翹呢~」
「夏娜姐姐係指師兄同水無月小姐去左新域鄉村既事?」
「嗯嗯~宗次郎應該都同你地講左呢。」
「嗯......」
李靜賢回應道，星期一的時候，亦是宗次郎過來保護一行人。不過當日保護的任務結束後，他有這樣的交代︰

「師妹，黃善容，葉明恩，陳揚錫......」
「係，師兄?」
「需要通知你地，之後一個星期暫時我都唔會同大家見面，其他既司會代勞我既保護工作。」
「係呀，係偵查既任務?係要同水無月小姐一齊呢?」
從宗次郎的反應和神色，李靜賢猜是偵查的任務，而且是要跟之前負責就偵查的水無月千代一起去。

宗次郎一聽，微微淡笑，天才少女的師妹連觀言察色的能力都很強，她完全說對了。
他便點頭，並繼續說︰「嗯，同千代一齊去新域鄉村一帶。新域既鄉村好多，即使排除一啲可能性甚低既村莊，範圍依然好大，需要啲時日去偵查。」
自宋朝起來，新域就已有來者建村，至到現在，新域的村莊不管古老近新，算起來可是以數百計算的。排除嫌疑可能性甚低的村莊，時日仍需花費不少。

「靜賢明白......前輩，萬事小心。(日語)」
「怎麼了突然這樣多愁善感，不像我認識的冷傲女王哦。(日語)」
聽著李靜賢語帶擔心的回應，宗次郎反笑她突然多愁善感了起來，不像平時的她。

「因為武道長後來有跟我說，五極司是去主動找魃之將的蹤跡，這次也是吧?(日語)」
「哼，魃之將?我並不怕。(日語)」談起魃之將，宗次郎有點輕佻的嘖笑。
「前輩，所謂亢龍有悔，請自信的同時亦不要自滿。(日語)」
亢龍有悔，「亢龍」是指高飛升巔峰之頂點的龍，代指居高位者，此句是意味居高位者亦有後悔，禍來的時候。後人便提醒即使是身為高位，亦忌過於自滿驕傲。

「了解，這樣一本正經的板起臉，才像個冷傲女王嘛。(日語)」
「......前輩你就別笑話我了，我真的是.....擔心你才這樣說呀。(日語)」

李靜賢一臉無奈，卻而臉上稍稍漲紅，眼神流露誠懇的模樣，使宗次郎收起開玩笑的主意，然後亦拿出一樣的誠懇態度道︰
「......感謝，靜賢~(日語)」

「差不多了，去吃點東西吧。(日語)」
「嗯。(日語)」

與此同時，在天瑞圍的一條村莊中，宗次郎和千代正在大白天之下，執行陽玄會給他們的任務。
一般妖邪的確只有在晚上或是陰暗的地方才出沒，不過既然是要追查有關真道會的痕跡，那白天的情報搜集是幫助很大的。
今天宗次郎和千代，就喬裝成一對喜歡遊覽鄉村地方的日本遊客，在村莊和田野到處查探。
這條村子比較開放和歡迎遊客，這使他們比較輕鬆，加上宗次郎會說廣東話，可以名正言順的跟當地人交談，也許從中會知道些什麼。
東奔西跑了一個上午，也餓了，宗次郎就帶著千代來到一間小小的老舊冰室，隨便點了些東西吃。

「演技還真好呢，幾乎所有人都以為我們就是日本來的遊客......還有情侶。(日語)」
無事可幹，宗次郎就略有無奈的瞧著千代。從進入村口遇見第一個目睹他們的保安開始，她就突然和自己故作親密的，旁人都以為他們是情侶。
「呵呵，我們在日本時也裝作是女僕和男僕呢，裝一下情侶就起雞皮疙瘩了呀?不懂和女生相處的直男，瀧川先生~(日語)」
回想自己拖著宗次郎手時，他明明依然一臉冷淡，卻像是起雞皮疙瘩一樣的，千代是真心感覺有點搞笑，就輕輕嘲笑宗次郎道。
「咖啡店男僕的話，怎麼說也是一份兼職呢，和女性客人們相處也不用這樣親密。對於你說不懂和女生相處，我承認。(日語)」
宗次郎淡淡回話，咖啡店的男女僕既是他們表面的身份，也是一份賺點小錢的兼職，雖說要和女性客人們相處，但反正才不會如千代剛才的舉動，如此親密吧?至於說自己不懂和女生相處，他有點無奈但不否認。

從小到大，他除了媽媽和女傭，一家子包括寄住在瀧川家的若眾們，都是男性，上學也是男校。
所以說李靜賢和水無月千代二人，還真是他第一次長期相處的同輩女生呢。

「不近女色的黑道公子嗎?......嘻嘻嘻嘻~(日語)」
「你這種笑聲很討厭耶，水無月小姐......(日語)」千代的嘲笑聲，有時真讓宗次郎萬分無奈。

談到這裹，待應大姐就把二人的餐點和飲料奉上︰出前一丁，配上五香肉丁，香腸，還有煎蛋和菜心，蛋菜這可是說由本地農場運來的呢。
飲料是熱奶茶，這個待應大姐就說這裹的奶茶可是混了三種茶葉，真材實料呀。在斤斤計較的市區中，茶餐廳很難有這樣下足材料的奶茶喝。

「呀~瀧川先生你說過呢......香城人果然喜歡食出前一丁這種泡麵呀。(日語)」
千代看見出前一丁，嘖嘖稱奇的道。
「嗯，怎了?我一時不知有什麼合你口味呢，將就一下吧。(日語)」
宗次郎之所謂這樣講，是千代比較愛清淡的食物，不過這個村子冰室裹能食的不多，不愛吃也得充飢。
「呵，我又不是嬌生慣養的人~只是，莫名懷念呢......(日語)」
「懷念什麼?(日語)」
「當我離開養母和鄉親們，去到城市的時候，我對很多事都充滿了驚訝。第一次食出前一丁時，我對這種三分鐘就能煮好的即食品，嘖嘖稱奇。(日語)」
「.......是嗎?所以，這裹令你回想起老家嗎?(日語)」
千代此刻的表情，讓宗次神有點下意識的問道。據他所知，千代十四歲前，她一直在北海道的山林和鄉村中生活。
十四歲後，陽玄會的道士發現了千代的才能，在她養母的同意下，陽玄會接走了千代。相對地，這些北海道的鄉親們一直有受陽玄會的補助。

「有一點吧~哼，你就別跟我突然一樣多愁善感了，食完稍作休息，我們繼續工作。(日語)」
「難得意見一致。我不客氣了。(日語)」
「我不客氣了~(日語)」

正要用膳之際，兩人的手機傳來消息。
「咦，手機有訊息呢。(日語)」
「哦~我也來看看......黃善容的學校旅行......(日語)」
為了方便千代，歐陽向華特意用日語發的。

「.......」
「嘛，為護大哥果然料事如神呢~(日語)」

---------------
「呢種力量.......真係驚人。」
「嗯，不過請記住，呢個始終係未完成品。」
「當然明白。所以......你地話既無極之子係咩料?」
聽到「大龍」這樣說，真道會的代表才把手上的資料給了他。

「哼，見佢消滅左我派去既實驗品，仲以為係咩人中之龍......所以你地之前既手下敗比一個咁既靚仔?」
看著照片上一臉柔和的奶油小生，「大龍」輕蔑的笑了出來，他想像中的「無極之子」，是要和自己一樣充滿了殺氣的人。

「你要知道，我地係唔可以係陽間玩出火架。二尼，以當時的狀態尼睇，陽玄會既果個道士有用道術去刺激出佢無極既力量。」
真道會的代表有些不悅，在現實世界大鬧一番去抓黃善容是不行的，現實的政府和地府的陰兵肯定不會袖手旁觀。
至於高振華被擊敗，真道會亦猜想是武允行從中利用道術去激活出黃善容體內的力量。

「哼哼......有意思。」
「大龍」奸猾一笑，撥通了電話。
「去我之前講地方一趟。順便......叫升天藍過一過尼。」
「係，大佬。」

(本章完)

新讀者留名
好睇

多謝巴打支持~

第47章︰【五極司篇】︰家長和孩子

-嗶!嗶!嗶!!嗶-
「嗯.......」
今天是星期六，不過黃善容早了一點起來。因為今天大概是很多學生都會緊張萬分的日子......。

「呵呀......小美姨，文小姐，早晨呀。」
「早晨呀，黃先生。咦?著著校服，呀~我估今日係......」
「家長日呢，哈。」
還沒等黃善容開口，小美姨就已經笑笑答道。

-------------------
沒錯，一派完期中試的所有試卷，就馬上家長日了。
家長日是個往往是個不管好學生壞學生都會緊張的日子，不過這不包括黃善容，畢竟父母對自己和妹妹都很寬容，加上自己是個自覺的學生和兒子，從小學到現在，整體成績下限好歹都是中等水平，自家父母已經相當滿意了。

只是，又不知小美姨是如何看呢?

「嗯.......」
「做咩呀容仔~?你好驚老師或者......小美姨陣間會罵你呀?」
在一邊品嚐早餐的熱奶茶，黃善容眼睛轉了轉的想起這個問題。才五秒，對面穿著一身西裝裙子，悉心打扮過的小美姨嫣然一笑，一眼就道穿小姨甥的心思。

「呀，話曬第一次係由小美姨作為我既家長，去家長日呢。」
黃善容無奈笑笑，他的確是這樣想，也回了話。
「哈哈，所以乜你覺得小美姨我係個怪獸家長咩?」
「No~」
「嘻，你唔好睇小美姨英文勒勒聲呀，我以前中學成績係尾幾架~」
「吓?點會呀，小美姨你點講都係出國傾生意既人喎?再者媽咪生前講過小美姨你當年英文會考好高分架喎。」
假如小美姨沒有說謊，那黃善容實在難以想象，事業型女性還有一手流利英語的小美姨，中學成績會是末端呀。再者，他很清楚記得媽媽說過小美姨當年英文會考成績很高分。

「哈哈哈~傻豬尼既，成績的確係影響人生既因素之一，但係並非全部，甚至只係一小部分~
姨姨我當年只對有興趣既科目特別有幹勁，甚至我英文雖然好好，但係我它並唔鐘意香城既英文科，學既英文只係為左考試。咩模擬試校內試甚至會考，我理鬼得佢呢~Finally夠合格就算架喇。」
「呀.......」

小美姨對「香城考試」的一臉煩厭和輕笑，讓黃善容有點無奈的汗顏，原來自家姨姨年少時竟是個有學科實力卻不屑拿分的個性少女嗎?
不過很快他就輕鬆一笑，如此有自己的格調才是小美姨呢。這樣說起來，小美姨以前真說過自己的英語是一直閱讀愛看的英文小說加上英語電影，從而掌握的呢。

「哈哈，當然我唔係鼓吹你咁做啦。只係Relax~成績又唔係一切，學家姐話齋，平安長大，做個好人，咁已經好足夠喇~」
「嗯~」
聽完了小美姨的一番話，黃善容才鬆一口氣，微微一笑，心想著小美姨和媽媽還真是像，比起成績，她們都更希望兩兄妹平安長大，是個品性良善的好人，便一切足矣。

「善容~呀，女士係善容既姨姨尼?」
「嗯，你好呀Miss周~」
「幸會幸會~」
來到熟悉的4C班房，坐在走廊的椅子稍後片刻，同穿著一套整潔西裝裙子的Miss周便出來迎接等待的黃善容及其家長。Miss周和小美姨見面，互相擺出有禮微笑，便三人進到課室中，準備面談。

「善容之前請左一個月假，但係佢既成績相當唔錯呢~尤其善容同我提及，英文係佢既弱項
，而佢合格之餘，Reading部份仲唔錯添~咁樣，一定唔洗留班喇~」
指著成績表上的成績，黃善容全科合格，當中歷史和中國歷史兩個選修科是最高分的，算是平凡之中而有一點特出吧。而且他之前一個月因為傷病和喪事放假，能追上學習進度，全科合格，實在很棒了，還肯定不用留班。

「至於操行，我諗沒咩可以講呢......因為善容實在太乖喇~對人溫柔，有禮，又或者佢話唔多，但係總會肯默默幫助其他同學仔，品行上真係無咩好挑剔。」

談完成績，談操行，Miss周倒直接了當，沒有什麼好說的，黃善容在品格上說是最好最乖的學生都不為過。小美姨聽罷相當高興，黃善容只紅了臉，低頭聽著。

「呢點，要歸功佢既父母呢。」
小美姨溫柔輕挽姨甥子的頭，甚是感慨的看著這從小看他長大的少年。
「係呀，咁我相信Auntie你功勞都唔少呢。善容重新返學既一個月，我同社工姑娘都善容傾過次計，佢總係話即使父母唔再係度，佢都仲有個愛佢同妹妹既好姨姨呀~」
「呀哈哈，Miss你見笑喇，比起佢媽媽，我論盡好多，而且仲唔識煮餸.......反而係我呢個姨甥一直照顧我呀~」
對於感慨一笑的小美姨來說，她其實明白自己那怕比姐姐一家富有，能給姨甥子女有更好的物質生活也好，可是自己並不像溫柔的姐姐能貼身的照顧兩兄妹，對兩兄妹總有照顧不周的地方。

「小美姨。」
「容仔?......」
小美姨這樣說時，黃善容牽起了姨姨的手。
「小美姨係我同善儀孤苦無助既時候，義無反顧咁放低自己既事業同原有既生活，養育照顧我地兩兄妹......小美姨的確唔似媽咪，但係就同媽咪一樣呀。」
黃善容溫柔而誠懇的道出自已對小美姨的想法，現在的她既是自己的姨姨，更是個負責任的養母。
「唉唷~係Miss面前，唔好咁肉麻啦~」
小美姨驚訝過後，嘴巴雖是叫黃善容在學校就別這樣肉麻了，可她紅嫩的臉和甜笑，反映她相當的高興。Miss周看在眼內，也是微微一笑，這個乖孩子對長輩都互相的愛著。

「係喇，善容姨姨，有位叫李靜賢既師姐應該幫助左善容好多呢~在公在私都係。」
「呃呃!?.......Miss......」
話題一轉，保持微笑的Miss周突然提起了李靜賢，這使黃善容一下子露出無奈和尷尬的笑容。
「哈哈哈哈~Miss，我一早知喇。」小美姨笑了起來，拍了拍黃善容的肩膀，這小子的戀情連老師都開起玩笑呀。

「哈，原來係咁。嘻，唔洗緊張，唐主任呀都知你地咩關係啦。講真如果學生拍拖而唔影響成績，甚至好似你同李靜賢師姐拍拖之後，你地互相努力，更加進步，我地做老師又何苦反對呢?」
Miss周輕鬆笑道，解釋了自己和一些老師的觀點，甚至平時雷厲風行的唐主任都知道兩人關係。如果每對小情侶都能像黃善容和李靜賢般互相努力的話，那老師也沒什麼反對的理由。

「哈哈哈哈呢位李師姐真係好女仔尼架~」
「小美姨.......Miss周......」
尷尬而傻眼的黃善容大概完全意想不到，在家長日之中，老師和家長竟不忌諱學生的戀情話題。總言而之，成績，品行甚至私下的愛情都被師長認可下，黃善容於中四的家長日甚是完滿地結束了。

「嗯.......」
「早安呀，瀧川先生~(日語)」
「......唏，別這樣，論隱藏氣息，我們都沒人比得上你。(日語)」
千代和宗次郎，當一天的搜查結束後，就在一家簡樸的小賓館暫往一陣子，畢竟這段日子要搜查圓朗和天瑞圍一帶的話，乾脆住在附近就好。
剛梳洗過，換了一身衣服的宗次郎正坐床上，翻閱昨天手機的筆記，突然背後一陣氣息傳來。
宗次郎略是無奈嘆了口氣，馬上轉頭，叫站在自己床上，一臉得意的千代別玩了。
兩者皆為水極司，而千代在隱藏自已的氣息上，她是五極司當中最強的，宗次郎都不一定能感應她出來。
「我說你，隨意走入男生的房間也不好吧。(日語)」
「呵，那你下次只穿條內褲，我就不敢進來了~(日語)」
「........」
宗次郎極之無奈，懶得理千代了，繼續看著手機。

「要是我是妖邪，大意的瀧川先生，你的小命可能就不保了哦~(日語)」
的確，千代都快貼近宗次郎身子了，宗次郎才察覺過來。換是妖邪，它就肯定可以偷襲了。
「那，前提是有妖邪能像你這樣厲害。(日語)」
宗次郎只是淡淡一說，他不認為有妖邪能像千代一樣厲害。
「呀啦呀啦，這算是讚美小女子我嗎?真是少見呀，撲克臉先生~(日語)」
「那多謝家父吧，我的父親，亦是你的師傅，對你評價是最高的。(日語)」
「是呢......那請代我多謝師傅吧，宗次郎君。(日語)」
「我在翻看昨天的筆記，村民們有些口傳的內容值得細味。(日語)」
「例如?(日語)」
「根據昨天村民說，往西邊的山位最近像是有怪聲傳來。(日語)」
「嗯，那我們先走一轉吧~意下如何，瀧川先生?(日語)」
「當然了。(日語)」

--------------------------
「咦?.......靜賢，李先生~!」
「呀?羅小姐，善容~!」
「早晨，小美姨，善容。」
「早晨呀，李世伯，靜賢。」
剛下到禮堂，姨甥倆就遇見了李氏父女，兩家互相一見面，就會心一笑的打起招呼。

「我估Miss周對你有讚無彈呢，你睇小美姨笑得咁開心。」
李靜賢瞧了瞧都快把「Happy」寫在臉上的小美姨，語帶輕鬆的向黃善容說。
「哈哈係呀靜賢，我估你爸爸都一樣，唔係咩?」
小美姨露齒而笑的點頭是道，也指了指一臉高興的李世伯。

「哈哈沒錯呀羅小姐~」
「小美姨，家父係太誇張呢......我以前成績一直都好架啦，沒咩好特別。」
李靜賢對父親的反應倒只是淡淡一笑，成績好是值得高興，可她作為一直都成績好的高材生，其實沒什麼特別值得高興的。
「唏，我咁開心係因為Miss Chan話靜賢你依然係個"Cool girl"，但係今年開始變得開朗左啲，更加融入同學中呀。」
「......咁主動保持良好既社交關係，肯定唔係壞事尼既。」
李世伯倒指使他高興的並非女兒的成績，而是班主任說比起去年，轉學過來的女兒在冷傲之中也變得開朗了點，更加融入同學之中。
李靜賢聽罷，眼珠轉了另一邊，裝是不在乎的說道。

「我諗除在慧祈，善容，仲有其他既朋友仔，都改變左你好多呢。」
看著裝作沒事的女兒，李世伯感慨一笑，又瞧了瞧黃善容。
「......好，今次，我唔否認。」
李靜賢轉回頭來，她那無奈的微笑，配上微微泛起的粉嫩紅暈，她這個冷傲女王此刻就如融化的冰山一樣。
「媽媽......在天之靈，肯定都更希望你可以好似以前一樣，多啲開心咁笑呀，靜賢~」
「只係......我再已經唔係以前果個無憂無慮既細路喇.....嗯?」

李靜賢嘆了口氣，收起笑容並略有保留的回應時，李世伯就牽起閨女的纖纖玉手。

「而對我定係知賢都好，又或者對兩位羅女士都好，應該只要係天下間愛惜兒女既父母，自己既細路......永遠係細路呀。」
「嗯。」
臉上有所感慨的李靜賢沒有回話，「嗯」的異口同聲，是出自一樣表情的黃善容和小美姨口中。

「有什麼發現嗎?(日語)」
「暫時沒有呢~做人可別心急哦，總是不懂慢慢來的瀧川先生~(日語)」

用過簡單的早餐，宗次郎和千代就繼續裝成遊客，進行搜查的工作。
昨天宗次郎跟一些健談的村民「吹水」時，當指自己和千代想去走走附近山林的觀光徑時，便發現了幾人都有提到︰

西邊山位最近像是有莫名的怪聲，也許是有人非法傾倒廢料，反正勸他們小心為妙，晚上前一定要下山。

裝是遊客的二人對此忠告也只能心領了，因為他們肯定完全相反地，要在夜黑的山中找出任何疑點。當然，降妖使本就是行於夜黑的角色，沒什麼好擔心的。

宗次郎和千代走過觀光徑，又進入了深山的範圍，除了他們彼此的腳步聲，就只有幾聲偶爾的鳥嗚和樹葉被風揚起的聲音。其他的像是什麼陰氣，這兩個小時，暫時沒什麼發現。

「......」
「真是~無聊~......呢，瀧川先生，談點什麼嘛~(日語)」
「誰知你想談什麼?(日語)」
「嗯.......呀~今天談起師傅大人呢，師傅的小兒子~師傅大人最近安好嗎?(日語)」
水無月千代作為降妖使的師傅，就是瀧川宗次郎的父親，瀧川大河。

「比起我，大哥還有阿純，應該更清楚家父是否安好。幸好，從阿純給我的家書來看，家父，家母和瀧川組的大家生活得都不錯。(日語)」
「呀，你是說清水先生嗎?嘻，你和他兩個年輕人，卻還真是古板得像大叔一樣~都什麼年代了，寫家書~(日語)」
千代聽到宗次郎了解家中情況的途徑，竟是從一個叫阿純的人所寫的家書來回報。

阿純是指瀧川組的若頭—清水純，一個跟注重古道禮儀，跟宗次郎秉乘武士精神的年輕人。
不過說起來，宗次郎是一個冷淡的撲克臉，而清水純的臉容就更是個嚴肅，別說旁人，千代就經常吐槽道，他們是「後生身，大叔心」。

「哼，你和琰媖都會寫家書，還笑話我。(日語)」
「琰媖我不清楚，我是因為母親不會用手機電腦之類的才寫信，師傅大人重傳統可也不古板，也會用手機電腦吧?哼，是你叫清水寫的吧。(日語)」
得知琰媖也會寫家書，千代眼眉挑了一下，自己寫家書是因為養母和長年居於山上的鄉親並不會用手機電腦，她也習慣寫家書回去了。

至於自己的師傳兼宗次郎父親的瀧川大河，雖重傳統，甚至瀧川家大宅也是座傳統和風大院，不過大河倒會用手機電腦，千代還記得師傳說過︰
「我想當個親近孩子的父親和老爹，學學年輕人用手機和電腦，這是不錯的方法呢。」

「你要知道，每次阿純寫給我的家書，包括了很多"弟弟"的事。(日語)」
「說真的，你是叫清水先生寫工作報告嗎?(日語)」
「唏，我真的當瀧川組的大家都是兄弟，不是"若眾"，更不是"下屬"，家書中寫的都是大家生活上的內容。你說工作報告，反正要是有什麼特別事，清水就會跟陽玄會知會一聲了。(日語)」
「呵，算你這撲克臉有點人性~(日語)」

宗次郎口中的「弟弟」，是指瀧川組的「若眾」男生們。
在日本大多的黑道中，組織的構成是結拜家族式的階層結構。
組織的組長是「老爹」，也就是「父親」，「若眾」就是組織的基層小弟們，「老爹」的「義兒子」們。
而當中的「若頭」就是「義長子」，是管理所有「義弟弟」的「大哥」，同時要是組長無後的話，作為「義長子」的若頭就是組織的繼承人，可算是華人俚語的「太子」。

只是，以瀧川組為例，組中有組長的親兒子，那下任組長默認就是「少主」的位置。宗次郎的大哥—瀧川宗太郎就是「少主」，而自己是「二少主」。
另外，「若頭」和「若眾」之間，還有「若頭補佐」「幹部」這些中層組員的身份，有些組長亦有作為結拜義弟的「舍弟」，管理「舍弟」的頭目則為「舍弟頭」，相當於「若眾」的叔父。
不過瀧川組不設「舍弟」，只有「若眾」。

瀧川組說到底是個「表面黑道」，內裹實是陰陽師世家，所以說瀧川組的組織內部也很特殊。
至少，這些義兄弟們，都是些父母其一甚至雙雙因為妖邪遇害的孤兒。
瀧川組的歷代組長都一一收養或資助了這種孩子，而當中有靈力的男生，往往都會加入瀧川組，既為瀧川家報恩，也為自己的生父母報仇雪恨。

沒錯╴瀧川組上至組長，下至若眾，都是要去殺鬼滅妖的。也因此，瀧川組是根據滅妖的功績去升遷若眾，而非尋常黑道看小弟每月上交的「會費」。
在陽玄會勢力沒接觸日本之前，瀧川組是當地唯一一個組織化的降妖組織。而現在，陽玄會和瀧川組是合作關係，瀧川眾組員是名義上的降妖使，除非像宗次郎一樣直接接受了陽玄會的管理和訓練，否則他們依然由瀧川組直接掌控。某程度上，瀧川組是陽玄會在日本的代理組織。

在直到宗次郎隻身來到香城前，他都和不少的義兄弟生活在一起。雖然表面維持著黑道的「名分」，可他們私下可好了，才沒有那些黑道的尊卑關係，打成一片。

也許，被黑道，鄉親，甚至警察，僧侶和法師稱呼的「鬼滅之龍」，卻老掛著和藹笑容的父親從小就教導著他和哥哥宗太郎︰
「這些跟你們年紀差不多的孩子，有些痛失雙親，有些流離失所......在學習降妖之法之前，我更想你們學會去愛護，安慰這些受妖邪所害的人們。」

----------------------
「.......係呢。」
愕然了一陣子，李靜賢閉了雙眼，示出理解的微微一笑。

「爸爸~我想去飲杯咖啡~」
突然，李靜賢抱起了李世伯的手臂，用了黃善容和小美姨從沒見過的撒嬌語氣跟父親說話。

「哈~靜賢都好多年沒咁同我講野呢~......好，去飲咖啡~!羅小姐，善容，一齊來嘛?」
李世伯眉開眼笑的，哪怕李靜賢已經是長得婷婷玉立的少女了，他對女兒的撒嬌完全不感突兀尷尬。

「去Cafe飲杯咖啡既話，OK呀~你可以順便同靜賢傾陣計添~」
善儀和文善希還在家中，吃午飯就免了，飲杯咖啡也不錯。小美姨接受李世伯的好意，也笑說黃善容可以跟女朋友談天一陣。

「......爸爸。」
「嗯?」
「飲完咖啡......順便去趟黃太仙祠好嘛?」

李靜賢很小聲的說道，而李世伯明白了當中之意，便意味深長的朝閨女一笑︰

「好呀。」

(本章完)

第48章︰【五極司篇】：遊刃有餘

「話時話，秦伯話比我知，葉師妹同榮烈三個星期左右，已經吸收左足夠既陰陽氣，佢地都同你一樣，係睡夢中訓練。」
「嗯，嗯......」

兩家四人，就去在就近的一所咖啡廳喝杯飲料。
小美姨聞了一下自己手上那卡布奇諾的香味，滿足的說應該不錯，就說自己想上個洗手間再好好享用，便先離席一陣。
於是，李靜賢攪拌了一下手上的拿鐵，對黃善容說起葉明恩和宋榮烈的修練情況。黃善容知道了，除了「嗯」以外，他也沒什麼好說。畢竟，他始終不希望自己的青梅竹馬和學姐的弟弟陷入危險之中。

不過，他的心中同時充滿了感激，尤其是葉明恩。
她，一個女孩子從小到大，卻永遠維護自己的尊嚴和安全，哪怕現在知道要面對的可不是小惡霸般的同學，自己的性命甚至是被人虎視眈眈的狀態，她卻更是義無反顧。

「武道長講過，一般人吸收足夠陰陽氣，通常要七七四十九日呢......明恩和榮烈果然有呢方面既天賦呀。」
「一半啦，仲記得嘛?都多虧你share既"無極"，加速左佢地既成長。」
葉明恩和宋榮烈足夠陰陽氣的速度之快，雖快不過李靜賢和黃善容，可對一般的降妖使來說已經快了約一半的時間。
除了是他們自身的靈力天賦，更有之前他們吸收過黃善容一小點的"無極"之氣，""無極"的力量使他們成長更快了。

「嗯......我身上既呢股力量，到底仲有咩既作用?......唉，感覺係黑係白，大家都要我既力量呢。」
黃善容明白，但他也很無奈，從而苦笑。
自己的力量，蘊藏著太多他所不知的作用。要較真的話，不止利用妖邪作惡的真道會，其實陽玄會甚至其他勢力，至少都會想利用他的「無極」吧?

「善容，唔好胡思亂想。你係一個人，絕對唔係一件工具呀!」
小玉看到黃善容自怨自艾的樣子，馬上現形，著急但充滿溫暖的安慰道。
「小玉講得啱，善容.......又或者你覺得自己既力量更多係一份重擔，係咪?

如果係咁，就比我，仲有大家，同你一齊Carry呢份重擔.......唔好太大壓力呀。」
李靜賢喝了口熱騰騰的拿鐵，就神色認真，語重心長的開導黃善容。
如果說有令一人壓不過氣的重擔，那就讓其他人一起背負吧。

唯有說到最尾，兩人的眼神互相對上時，李靜賢才淡淡一笑，略作輕鬆的叫他別太大壓力。
「嗯嗯~善容呀，你爺爺附身係你身上既時侯，就講過......你身邊有咁多好既同伴，即使你命途多桀都好，佢都放心喇。」
聽李靜賢如此說道，小玉也回想起當時爺爺黃一心所說的話，轉達出來。
「?.......嗯。」黃善容有些驚訝，只是無疑地，身邊的同伴的確令他很安心。在兩個女生的開導下，他的苦笑才轉為微笑。

「好喇，小美姨番尼喇，多啲笑容哦。」
李靜賢看到在遠處的小美姨要回來席上了，就淡淡一笑的叫黃善容先把剛才的對話拋諸腦後，多一點自然的笑容吧。

-----------------------------
小美姨回來了，四人就一臉輕鬆的談起了家常閒話。小美姨的話，跟李靜賢有很多化妝的話題可以好好暢談。
對李世伯的話，她倒是笑說現在才知道，一個人照顧孩子的感受，想必黃母和李世伯都不容易呀。李世伯微笑點頭，只是只要是自己的兒女，怎樣辛苦，都不在乎。

「靜賢，你的"日本朋友"，昨天好嗎?(韓語)」
認識了李家父女好一段時間，小美姨也知道李靜賢是中韓混血兒，她和父親都會說韓語。
見李世伯輕鬆笑問的，反正小美姨會認為是些輕鬆話題呢。其實，另有含意。
「好。還發生些有趣的事......(韓語)」
李靜賢也是臉上掛上了對付小美姨的笑容，一邊向父親別有意思的輕輕回應。
「嗯?」
黃善容學韓語的時間不長，不過他隱若聽出，什麼「日本朋友」來著。

「嗚吼........!!!」
「.......」

在兩家安坐於咖啡店，享受咖啡並閒話談話的同時，在影界的天瑞圍，一處荒廢的涼亭中卻傳來一陣陣的慘叫。

「......誅滅它吧，它是最初等的殭屍，只會有吸血取魂的本能。它連說話都不會，你再拷問它都吐不出一個字給你和我。再者，你聽得懂麼?(日語)」

宗次郎看著被冰柱封鎖而動彈不得的殭屍，被千代不斷利用水行術製造出來的冰針虐待拷問，便道出這殭屍不過是最初等的，除了本能地為了吸血取魂而襲擊任何人，它連說話都不會，基本上就是一頭人型野獸而已。
如果千代想透過拷問來取得更進一步的情報，那如意算盤肯定是打不響了。再者，指望一隻由香城鄉村墓地突出的殭屍會說日語，不現實吧。

「是麼......但是如算如此，我還想玩玩呀~(日語)」
「真是惡趣味，叫你是"抖S女忍"真沒叫錯......隨你的便。(日語)」
面對千代果不其然的回答，和她一如既往的冷笑，宗次郎是不太同意她花沒用功在沒價值的妖邪上，不過他卻往往只會說千代是"抖S女忍"，而不阻止她的沒用功。

「瀧川先生真是善解人意呢~所以說為什麼瀧川家到現在都沒有二少主夫人呢?(日語)」
「嗚吼........!!!」

千代一邊不忘挖苦宗次郎的打趣說道，一邊卻繼續利用冰針，一根一根的插在殭屍那充滿屍臭味的身體上，使它痛苦而悲呼。輕鬆的玩笑和痛苦的叫吼，發生於同時，反差大得有點諷刺。

「我理解你，不代表我同意這樣做。(日語)」
「只要理解.......這就夠了。(日語)」
千代聽到宗次郎平淡的答覆，背對著拍檔的她也淡淡回應，面容仍是冷笑，眼神卻有些感慨。

若是為了取得情報，宗次郎會認為千代不先誅滅妖邪而是將之冰封、封印，再來嚴刑拷問是工作之一。
可事實上，不管要不要取得情報，在遊刃有餘的情況下，千代往往都選擇了這種做法。因為對她來說.......

這是她發洩憤怒，被妖邪奪走雙親之恨的發洩手段。

「嗚呀!!!.......嗚.......」
「哦?」
宗次郎正深思著的時候，才見千代化出自己那如忍者刀的桃木劍，一下插在殭屍的心臟中，
殭屍悲嗚一聲後就灰飛煙滅了。

「今天心情比較好呢~另外，我們現在可忙得很呀，瀧川先生~(日語)」
「哼，知道就好。(日語)」
千代也賣了個面子給宗次郎，也許是知道這個平時冷淡的撲克臉拍檔能理解她的想法，她的心情難得的好。加上工作在身，她也先不執著這種要花費時間的發洩手段。

「說回正題，昨晚這裹竟然出現了這隻殭屍，你覺得是自然形成還是人為的?(日語)」
千代問起這個問題的同時，她和宗次郎的腦海中都浮現了昨天的畫面。

「哎呀~比起大白天來，晚上的山墳果然可怕很多呢瀧川先生~(日語)」
「你就裝吧......(日語)」

白天的時候，兩人大概查探到下午四時就回去了。
在西邊山位除了行人的觀光徑外，在較高處的另一邊上有一條上下山的行車道，有些山位已經看見有建築廢料就倒在地上，看來是村民所說的非法傾倒。在一處最多建築廢料的草堆地，不遠的側處是一些由山墳組成的墓地。

宗次郎查看了一下墓地，這些山墳的先人應該大多是附近各村沒有子嗣送終的孤家寡人，或是客死異鄉的身份不明者。
因為大多墓上皆只寫上了XX村民+姓名，有甚者只刻上了「XX公」「XX娘」，而不見寫有配偶子嗣，山墳也比較簡陋。

在南方華人，尤其是台灣、福建、閩南一帶的民間信仰中，這類孤身一人逝去的先人若不作祭祀安置，恐防會變成充滿怨氣的厲鬼，故此古時的孤魂祭祀也稱「厲祭」，日本也有類似的「御靈信仰」。

「唉呀，你之前都說，這裹祭祀的都是無主孤魂，怎麼就不害怕呢~(日語)」
「這些無主孤魂已得祭祀，理應感到慰藉，突然跳出一隻厲鬼的可能性很低。(日語)」
「喂，開玩笑而已，我們連魃之將都不怕，怕厲鬼?(日語)」
「誰知你說真說假呀。(日語)」
「唉唷，所以跟你這種不懂女孩子心思的大男人相處真麻煩~虧你的李靜賢能忍受你呢~(日語)」
「呵，靜賢雖然看上冷淡，可比你溫柔多了，一天到晚不挖苦人都不舒服的小．個．子。(日語)」
「呀．啦．呀．啦~我說，像李靜賢這樣個子高的女生才不常見吧?(日語)」
一談起身高，千代的額頭便會冒起青根，然後散發出一陣殺氣的笑道。

「不常見嗎?我想想呀，師妹的美人密友只比她和黃善容矮少許，大概一米六八吧。
葉小姐，就是黃善容那位青梅竹馬就再矮一點，可也比你高，大概有一米六三。
琰媖和夏娜，她們都是一米六七，就你一米六以下呢.......(日語)」

宗次郎倒是數起了自己和李靜賢認識的同輩女生，雖為目測，宋慧祈身高應有168cm，葉明恩是163cm。宋慧祈和葉明恩以前作為學校的女子籃球隊成員，她們在女孩子中可不算矮。
至於南琰媖和金夏娜，身高都是167cm。反正，只有千代是156cm。
當然了，其實平均來說156cm在女生中也不算特別矮，不過對身高有180cm的宗次郎就愛取笑千代是矮小女生。

「我可是日本女生，也許華裔和韓裔的女生長得比較高呀......(日語)」
千代掛上「憤怒的微笑」，指出宗次郎以上提及的都是華裔和韓裔的女生，說不定她們會長得比較高呀。嘛，沒有準確的科學理據就是了。

「日本女生?嫂子也剛好有一米六吧。(日語)」
宗次郎一聽，他又真的想了想，就直直的說「嫂子」，就是清水純的妻子，身高是160cm。

「你是真戇直還是存心惹我生氣呀......反正就是很討人厭的瀧．川．先．生~(日語)」
聽到宗次郎那認真思索的表情，直白的語氣，已經氣得滿頭黑線的千代都分不清他是情商低還是故意惹毛她。

「慢著......有異聲。(日語)」
突然，往草堆地的方向，傳來異聲。宗次郎先警戒了起來，千代也不先開玩笑了。
「嗯?聽上去......沒事，就是有人傾倒廢料了。雖然並不符合這裹的律法，反正不是我們管的事。(日語)」
千代閉上眼睛，專心聆聽，隨之她淡淡一笑，只是有人駕大型車來傾倒廢料。在香城這是非法行為，只是不關妖邪之物的事，降妖使就不用介入了。

自小除了降妖滅鬼的法術，千代還習得一身的忍術，而這種能清楚聆聽遠方聲音的「順風耳」，便是她忍術的竊聽訓練加上氣息修練的成果之一。
「......咦?好像有人爭吵了起來?(日語)」
「......我還是得去看看，現在是凌晨十二點，陰氣最重的時刻還沒過，有妖邪的話，他們可慘了。(日語)」
在夜黑之中，人煙稀少之地，而且還是陰氣極重之時，活人對鬼魂妖物，簡直是明顯不過的可口美食。

「唉~杞人憂天的瀧川先生.......行，去看看吧。(日語)」

「你跟邊個架!呢度不嬲我地地盤尼既!」
「邊X個呀!我依家係七義泣既!」

宗次郎和千代利用道術，飛快趕到現場。現場一看，兩個泥頭車的非法司機在爭吵著，
而且宗次郎聽罷他們吵架的內容，看來司機都是有黑幫背景呢。

「七義泣」......這個香城起家的幫派，近年據說可是在日本，在韓國，甚至在中國和美國的唐人街中都有其勢力。透過瀧川組作為黑道組織的情報網，宗次郎會知道這些消息。

由於東亞一帶的黑社會是真道會經常會建立關係並利用的對象，所以瀧川組的「黑道代理」，對陽玄會是很好的助力。至於「七義泣」，也是真道會有所聯係的對象。至於他們的合作深淺，暫時不清楚。「七義泣」做事很隱秘，哪怕是從日本黑道的龍頭組織們，他們也給不出多少答案。

「七義泣!?......X!算我當黑!」
司機甲聽到「七義泣」的名字，不其然打個抖，不甘示弱的罵了一句後，就身體很誠實的回到車上，駕走離開了。

於是司機乙，也就是「七義泣」的小弟，就得意洋洋的準備上車，要傾倒廢料.......

「嗯?等等，我感覺到......(日語)」
「陰氣!......(日語)」

「吼呀!!!」
「殭屍!!?」
「做X野呀!!!???哇呀呀呀呀救命呀!!」

可是，一股不祥的陰氣突然湧現。
冷不防的，一個黑影就竟飛快的一下子撲倒七義泣小弟。兩個水極司瞬間一看，竟是一頭
殭屍。七義泣小弟看見一頭怪物攻擊自己，一個男人都嚇得眼淚流了出來，在理應空無一人的草坪地大呼救命。

「水行之劍法．斷流一刀。(日語)」
既然有妖邪，宗次郎就出手了。他將自己如武士刀的桃木劍大力一揮，這個融入了居合道元素的水行劍法，即使處於遠處，其發出的劍氣都可將敵人一刀兩斷。
劍氣就以如潑灑出去的水浪，下一秒就將殭屍打飛之餘，還劃出一個大的斬痕，濺出血液。

「呃!!......鬼呀......」
這個七義泣小弟總算撿回一條小命，不過他因為陰氣和驚嚇過度而昏過去了。
當然，這對宗次郎和千代，就更好辦事了。

兩人上前，都化出桃木劍，充滿威勢的站在殭屍面前。
這頭殭屍因為受傷加上看見兩個年輕人，就似乎處於一個憤怒而又興奮的狀態，並且加上時地對陰氣的加乘，它湧出了更多的陰氣，準備要攻擊二人。

「呀啦~需要幫忙嗎?(日語)」
「不需要......連魃之將都不是，太讓我失望了。(日語)」
面對如此妖邪，千代反而不慌不忙的開起玩笑，如果宗次郎一人對付足矣，那她就袖手旁觀了。宗次郎聽罷，也讓千代不用插手，這隻殭屍可不是魃之將，渴求挑戰強手的他反而露出了失望的冷笑。

「先別誅滅它哦~我可想好好.....(日語)」
「哼，盡量吧.....!!(日語)」
「吼呀!!!!.....」
千代正要提出先別急著誅滅殭屍的要求，宗次郎還未來得切勉為其難的回應，發狂的殭屍已經突出銳利的指甲，張牙舞爪的衝上來了。

「水行之武術．漣漪一靜指。(日語)」
「嗚呀!?......」
宗次郎絲毫不慌，只是輕輕一指，精準點在殭屍的眉心上，便一下子反把殭屍的攻擊停止了下來。隨之，殭屍就真的「僵」了起來，想大咬宗次郎卻無法動彈半分。

「哼......水行之武術．月下怒濤斬!(日語)」
宗次郎冷笑一聲，就突然大喝一聲，全力右腳跺地，同時一個右手手刀就迎頭劈去殭屍的頭袋之上。這是水行之武術．月下怒濤斬，劍法拳術皆可使用，是利用轉身爆發的力量，發出如拍打怒濤般的水行氣攻擊，亦因為此招劈砍的軌跡如彎月一樣，從而得名。

手刀打在殭屍頭部一瞬，它就噴吐出一口血液，軟趴在地。
殭屍來說的話，對乙丙的降妖使都是很棘手的敵人，而甲級就可以對付了，至於五極司們，這種沒有法術和智慧的普通殭屍，亦不過是幾拳內的就可以打得貼貼服服的小嘍囉罷了。

「哼，看來它頭骨比較硬，一個手刃打不死呢。(日語)」
「呵，年紀輕輕卻像老人手軟了呀?總之這樣就好，我剛好能把它"雪藏"到明天好好"查問"......(日語)」
千代挖苦了不直率的宗次郎後，就對無力反抗的殭屍露出了有寒意的冷笑，抄起了符咒。

「水行術．寒冰棺。(日語)」

「兩種可能都有，不過我更偏向人為......(日語)」

宗次郎想了一想，就認為更像是人為的。
殭屍就於山墳中冒出，不過它的墓穴不是在他們看過的孤魂塚中，而是山路邊，隨意埋葬的草堆中。如果長期吸收了月光的陰氣精華，就有屍變的可能。
然而，也不排除是人為，尤其是種山荒野嶺之地，要作法下邪術實在容易不過。

「呀.......我猜，瀧川你也看到那司機身上的玉吧?(日語)」
千代點頭表示同意，並且微笑的指了指自己的脖子，示意她看到了當時司機的脖子，也掛了玉石的繩飾。

玉石的護符和繩飾，在華人文化中很常見，即使不是降妖使並不奇怪。但問題在於......

「那個可是引鬼玉......跟尋常的玉石完全相反，可是會吸引鬼魂精怪攻擊持有者的不祥之物。(日語)」
宗次郎眉頭略皺，司機所戴的，可是一種叫「引鬼玉」的不祥之物，和尋常玉石完全的相反，它不但不會護主保魂，更會惹來鬼魂精怪的注意，繼而侵擾持有者。
以往，這種玉通常就是有人委託法師製造並送給仇家，達致令仇家小則被小鬼騷擾，大則無日安寧，甚至死於非命。
由於是玉石，很容易製造成飾品，不會惹人懷疑。類比的話，就是降頭術，詛咒娃娃和西洋的黑魔法一類吧。

「說的沒錯呀......所以，你認為和你提及的"七義泣"有關嗎?(日語)」
想起了昨天的司機，宗次郎事後翻譯過他自稱是七義泣的小弟，而七義泣又和真道會有所關聯的話，難不成這個小弟遇上殭屍，是計畫好的嗎?

「只能繼續調查了......動身去下一條村子前，我們把山墳都檢查一遍吧。我可不想再有殭屍出來了。(日語)」
「麻煩~......嘛，本分所在。(日語)」

因為火葬的普及，其實殭屍比起以往的年代，已經不常見了。都沒了肉身，自然成不了殭屍，所以預防殭屍，燒掉最好。
當然，隨便燒掉這些山墳的屍體肯定於禮不合，利用符紙和糯米去預防屍變也可以。如果說有邪術的陣法，只要輕輕破壞，可能只是拔走一張符，這個陣法都會失效。
------------
「拖條屍出去。」
「係，大佬。」
「呵，尋晚命大沒死既話.....今日就變成大佬我既試刀石啦......哈哈哈哈!呢股力量真係犀利!」

看著已經裝在麻包袋的屍體，滿手的鮮血，「大龍」不但不感自責害怕，反是興奮的狂笑起來。

「接下來，你就只需黃善容真正既"無極".....」
「唔係。」
「嗯?」
「係黃善容之前，有五樣野，我想知道係咪真既......如果係真，就最好不過。」
「......悉隨尊便。」

真道會的代表聽到「大龍」說要要找五樣東西，細思了一陣，露出一瞬感到有趣卻而不悅的神色。

(本章完)

第49章︰【五極司篇】︰準備妥當

「小善~小善!，仲有課金仔~我地一齊去買聽日既零食囉~」
「好呀~我地得架喇，行啦。」

自上次各位杏壇學生都見過家長之後，不經不覺就到了星期四的放課時間了。
放學鈴剛響起不久，葉明恩就興致勃勃，背好書包，掛著興奮笑容的過來了4C班房，找黃陳兩位男生。
在星期一的時候呀，葉明恩就已經約好了他們這些「好兄弟」和兩位敬愛的學姐，去附近的零食店，買可口愛吃的零食，供明天學校旅行享用。除此之外，大家還得買各自班會早前吩咐準備的燒烤食物或飲料，這樣明天大家就可以好好在燒烤場BBQ了。

下到大堂一陣子，五年級的李靜賢，宗慧祈和高樂然也下來會合學弟學妹了。

「咦~高師兄，尼陪宋師姐呀~?」葉明恩笑問，因為他們沒約高樂然，不過他們當然也不介意，倒不如說也該早料宋慧祈會找高樂然一起來。

「呀，係呀......同埋，要幫Vicky同Chloe攞野呢。」
相處過一段短時間，高樂然跟一行人說話還是很腼腆，不過好歹現在他會微笑了，顯得沒之前僵硬。

「陣間要測試下你肩頭擔唔擔得喇，Lego~」
李靜賢打趣的說道，高樂然還真的耿直點點頭。
「唏唏，靜賢講笑咋~嗱，大家，陣間唔好蝦Lego呀吓~」
宋慧祈見此，趕忙笑笑的拍拍高樂然肩膀，表示說在之前由他來拿兩位女生的東西是玩笑而已。為了避免戇直的男友把玩笑都當真，宋慧祈也先請大家待會別當高瘦的高樂然是「搬運工」。

「好~」

--------------------
李靜賢，宗慧祈和高樂然這三個同班同學在明天旅行中，他們燒烤是一組的。

「Lego，尼個你鍾意食嘛?」
「Lego，你會食麼?」

於是兩位女生，一直都有問高樂然的意見。不過，高樂然除了點頭和「嗯。」之外，他也沒有別的反應了。

「真係丫~小善同高師兄真係似呢，乜都嗯嗯嗯，都唔知係咪真係鐘意~」

葉明恩將高樂然的反應看在眼內，不禁嘆一口氣之後笑了起來，因為高樂然和黃善容這個宅男的反應可說是一模一樣，問什麼都點頭，都說好。該說他們是沒主見，還是順人意好呢?

「咁，我又真係沒所謂丫嘛。」
黃善容無奈一笑，他對零食還真沒意見，哪怕是像話梅乾這種老人家零食，他也照吃不誤。陳揚錫倒是很有意見，卻也很好對付，反正塞一堆薯片蝦條一類，吃上脆口有鹹味，最好帶點辣的零食給他就滿意了。

葉明恩和宋慧祈愛吃甜食，自然買了不少甜的零食，像是一些甜味百力滋，糖果，熊仔餅和黑白配。至於李靜賢倒有點特別，似乎喜歡味道簡單點的零食，像是原味的薯片和小餅乾。
這略出乎黃善容的意料，因為當他問要不要買些泡菜味的薯片時，有韓人血統的李靜賢卻說不要，這種化學加工的「泡菜味」並不好，只有辣又多致癌物，零食之中更加少吃為妙。

「係喇，師姐，你地要買燒烤野嘛?」
「唔洗喇，我地準備好曬喇~應該話我地比錢Lego，佢代我地買左。」
「我地要買既係凍肉，而Lego住最近，所以我地決定統一交錢比佢，由Lego去買。」

陳揚錫問起Form5三人組要不要買燒烤用的東西，因為他們Form4三人組今天就順便買了。
宋李二人就回話不用，因為他們拜託買的東西是凍肉，明天帶去圓朗燒烤有點麻煩，乾脆他們組就統一交錢，由住在圓朗區的高樂然去買就好。

明天召集的時候，他們高年級學生並不用回學校，而是直接到各自的集合地，通常是些車站。以這次為例，他們明天就在圓朗香鐵站中集合。
所以對其他人來說，由他拿凍肉是最「慳水慳力」還能最大程度的保持冰鮮的好方案。

「哦~高師兄係住圍村定市區呀?」葉明恩好奇一問。
「市區......」高樂然緩緩的回答，可是不知為何，他給人感覺莫名閃縮了一下。
「嗯?做咩呀Lego?」
「沒，有沙入眼暏.....」說罷，高樂然拿開眼鏡，揉了一下眼睛。

買好了所有東西後，眾人也各散東西了。本來高樂然有說送宋慧祈回家，宋慧祈就笑說不用了，從黃太仙去秀麗坪還得再回圓朗，多麻煩呀。再者，別忘了家中弟弟對「未來姐夫」會無名火起呢。

「吓!!!?我話呀，就算家姐婉拒佢都好，都要堅持送家姐番屋企呀嘛!真係唔識Do!」
「喂，你反應都未免太誇張啦下話~就係你咁成日起曬桿呀，宋師姐先唔叫男朋友送佢番屋企呀~」

跟宋慧祈和高樂然分別後，眾人並沒有先回家。

好久沒有練習了，於是在買完零食後，眾人都約好去黃大仙祠的降妖府好好親身訓練一番。
沒錯，包括放學就馬上過來的宋榮烈。

在訓練過"氣"的運用和法術後，大家都稍作休息之時，一同坐於地上的葉明恩就跟說宋榮烈說起今天的事，本想笑勸宋榮烈對高樂然好一點，誰知他就真無名火起來。
對此，葉明恩倒是嘖笑了起來，決定維持原來勸說他的計劃。

「其實，榮烈，點解你對家姐既男朋友咁有意見既?」
李靜賢喝了口水，就輕輕一笑，向坐著的宋榮烈問道。

「吓?李姐姐，果個高佬得個高字，瘦猛猛瘦過棉花糖呀。秀麗坪咁X多童黨，第時個失魂魚家姐番屋企比人逗，佢個高佬?莫講話保護個傻婆，比人打番轉頭都似啦。」
宋榮烈也大口大口的喝了口水，就用著抱怨的語氣道出不滿宋榮烈的原因︰他太瘦弱了，在秀麗坪這種「卧虎藏龍」的地方，他這個比黃善容更「宅」的宅男是無法保護宋慧祈的。

「原來係咁~不過呀，你家姐自中一就識Lego，依家又肯接受Lego既話，就證明佢有令你家姐感動既地方呀。」
李靜賢倒是示意理解的輕輕點頭，隨之她則開導說，既然宋慧祈接受高樂然當男朋友的話，想必是有打動宋慧祈的地方。

「咁至少要比我睇到佢有咩可取之處啦吓話?佢連講句野都陰絲細聲既，點保護個傻婆呀......仲有，萬一家姐腳痛行唔到路，他奀挑鬼命咁，點揹得起家姐呀?」
「哦......聽起尼，呢啲野係宋生你平時點對宋師姐呢，嘖嘖~真係好細佬呢~」
葉明恩一聽，這聽上九成九就是宋榮烈會做的事吧?看著這平時嘴巴不乾淨又愛挖苦，卻對義姐甚為貼心的少年，葉明恩反過來一半挖苦，一半欣賞的笑道。

「.......我抖夠喇，去練習喇。」
宋榮烈無奈，就說自己去練習了。
「嘻，好一個傲嬌。」待宋榮烈走遠了，陳揚錫才輕聲的吐槽笑說。
------------------
所有人都休息過後，就去練習各自的降妖武術了。

「榮烈!」
「咩事呀?」
「尼~!我地尼切磋一下丫!」
「馬尾妹......」

面對葉明恩磨拳擦掌的興奮和切磋要求，宋榮烈只有一臉「你是不是腦子壞了?」的奇怪笑容。

「哼，上次你捏暈我單野我都未同你計架~」葉明恩裝是生氣的說，當然其實她毫不介懷這件事。
「唉，女人真係記仇既生物。......你同李姐姐切磋算啦，費時到時比人話我蝦女仔又抽水呀。」
宋榮烈滿不在乎的抓了抓後腦，叫葉明恩找李靜賢切磋武術劍法更好，免得他被人說打女生和乘機揩油。

「呵，你個直男分明係驚輸比女仔無"Face士"咋話~?」
葉明恩就用了一下激將法，嘲笑宋榮烈一個直男是害怕輸給女生才不答應自己的請求。

「係囉榮烈，唔好睇少女仔人家先得架，我同善容對打，通常都係我嬴呢。」
「李姐姐，你比棉花糖勁咁多。二尼我睇棉花糖呢個"婆奴"就算你叫佢動真格，都唔會真係打你啦。」
宋榮烈聽到李靜賢這樣說，瞧了眼黃善容，便嘖嘖的笑道。除了李靜賢的武術實力比黃善容強之外，就是以黃善容的性格，他怎會真拿全力跟女朋友對打呀。

「哈哈哈哈，真係敢打李師姐既話，下次上師姐屋企就訓梳化架喇哈哈!」
「你地兩個......」聽著宋榮烈的評價加上陳揚錫的玩笑，黃善容也只得無奈一笑了。
「哈，好喇唔好笑佢喇~比起之前，佢進步左好多架喇。嘛，十場有兩場係佢嬴呢。」
李靜賢輕輕一笑，說出黃善容的拳腳功夫已經比之前好了，至少比起之前29比1的成績，他漸漸可以勝過自己，雖然就兩成機會吧。

「再講，佢之前毫髮無傷咁，獨自誅滅左對衝著佢尼既刺客，做得非常好。不過......大家都要再精益求精。
上次既魃之將被消滅之後，真道會或者最近唔會有咩大動作，但係危險無處不在，一定要保持警覺......」
「嗯。」

在那天家長日的早上，宗次郎把在新域村子中遇上殭屍的奇怪事情告訴了李靜賢和其他人。
提醒大家要提防那個叫「七義泣」的幫派，從小弟身上竟有引鬼玉一事，猜想七義泣和真道會最近關係可能更不一般。

一想到這裹，李靜賢讚賞過黃善容後，就收起笑容並認真的警醒眾人，務求要令自己的降妖之法和武術水平更進一步，應付將來許多未知的危險。魃之將．天滿被誅滅後，應該會令真道會接下來的行動更加慬慎。

「尼~秦伯都講過，知彼知已，百戰百勝丫嘛~要切磋先知自己去到咩Level呀。我要同你切磋呀，直男~」
「真係煩呢......唉好啦好啦買你怕呀。」

進行對打訓練的話，降妖輔就把保護的墊子鋪好，讓兩人可以盡情互相對打。

「先講明，有沒咩規舉呀?」宋榮烈拉高了袖子，聳了聳肩膀，似乎毫不緊張的問。
「嘻嘻，秦伯都講左，實戰訓練，係沒規舉架~」
葉明恩拿起練習的桃木劍，笑笑的道。既然要「實戰」訓練，就不要想像是運動而已，要盡量模擬出實際戰鬥時的感覺。
「哦，既然係咁......」宋榮烈聽罷，露出有點狡猾又帶點滑稽的痞子笑容，反是把袖子放回下來，隨之......

「?......喂喂喂!?你對著我一個青春少女除曬衫想做咩呀!?」

眾人呆了一下，因為宋榮烈脫去了上衣後，還竟把內衣都脫了，只穿著牛仔褲，露出整個健壯的上半身。葉明恩愕然一見，先驚羞的用左手掩上眼睛，轉過自己盡是通紅的小臉，驚羞又不解的問道。

「除曬衫?我有著褲架。」宋榮烈像是調戲的語氣並笑著。
「......你搞乜X呀宋生!?」稍是冷靜下來，驚羞的葉明恩有點無名火起。
「哈哈哈哈!你話架嘛，沒規舉~咁我地啲不良少年，爛仔打架梗係除曬上身打架啦。」
伴隨宋榮烈的哈哈大笑和吊兒郎當的口吻，葉明恩才無奈的發現自己的話，給宋榮烈抓了個可以戲弄她的把柄。

「我頂你丫!Show肌肉就勁啲咩?你又沒紋身!」
葉明恩驚羞過後，臉上的紅潤還未完全消散，不甘示弱的對宋榮烈大聲的抗議。
在葉明恩的認知中，脫衣服打架就是武打和黑幫電影的鏡頭，不是秀肌肉就是秀紋身。
而事實上宋榮烈有肌肉但他亦偏瘦，所以有時很難想像他可如此力大無窮，至於紋身刺青?他一個都沒有。

「哼哼，Show肌肉同紋身你就諗多左喇。爛仔之間打交經常會捉衫領，抆衣袖，咁除左曬上衣咪捉唔到囉。」
宋榮烈笑完過後，卻就解釋了打架脫上衣的意思︰不是為了秀肌肉，而是小混混打架經常會抓對方的衣領或手袖，那脫掉衣服就自然沒有這煩惱了。

「哦，呢啲就是爛仔打架既實戰學問呀?......唉呀總之我唔理呀，快啲同我著翻衫呀!」
聽過這樣的解釋，葉明恩反是嘖嘖稱奇的，原來小混混打架有這樣的實戰學問呀......不對，回過神來，要讓宋榮烈穿回衣服。

「哦~?咁你都除埋咪公平囉。」
「......宋榮烈你個死變態咸濕佬!!!」
宋榮烈平淡一說，葉明恩呆愣一會。反應過來，滿臉通紅的少女大力吸一口氣，閉上眼睛，就生氣的朝吊兒郎當的少年罵道。

----------------------
總之，宋榮烈很快就穿回衣服了，一是他也是明知故作的開下玩笑，二是李靜賢示出「溫柔」的笑容跟他說︰
「榮烈，如果慧祈知道你性騷擾我地最愛錫既明恩既話，唔知慧祈要"哦"你幾耐呢。」
宋榮烈一想到義姐的「唐僧唸經」，就向李靜賢陪笑，乖乖穿回衣服。

「呵!」
「哈!」

兩人終於開始對練，其他三人也觀看他們的對打。
因為是訓練，兩人用的並非之前秦修賢給他們的特製劍，都是一式一樣，圓頭的桃木劍。不過也看得出二人的劍法很不一樣。
除了木行和火行武術的不同，葉明恩的招武很多都是刺擊，輔以腳法，而且攻勢很連密，少點專注集中就得捱上一劍。
宋榮烈攻擊則慢了一些，可是看上去充滿了狠勁，捱上一劍估計要痛得久，另外有時他的動作沒有劍術套路，就如小混混揮動棒球棍一樣的。

「嗯呃!......哈哈，好!」被打中一劍，葉明恩痛叫一聲後，反而笑了出來。
「你係咪真係被虐狂呢架......」宋榮烈停止下來，聯想上次她被自己自己扼暈卻說好玩，他只得無奈又奇怪的道。
「可以同旗鼓相當既人較量，就係我想要既~你頭先都捱左我唔少劍丫。」
對葉明恩這個運動少女來說，可以跟旗鼓相當的人較量比拼，這就是令她興奮的時候。隨之她也笑說，宋榮烈捱了她不少劍。

比過劍術，接下來他們二人就赤手空拳的比試武術。
現在的話，葉明恩會以詠春為原型的木行武術，加上她之前學習的拳擊，柔術和防身術，她的武術水準可比一般的下丙降妖使都強。
在夢中，秦修賢也改變了她的拳擊手法，更傾向在實用上。像是運動拳擊本身是不准用腿部攻擊的，秦修賢就讓她拋棄這種限制，用拳頭輔以腿法去攻擊對手。

「喂，你唔擺架式?」
「架式?實戰擺乜X架式，先手梗係唔好比人知自己用咩流派好啦。」
「唉，我都知你用火行武術同拳擊啦......算啦~Come on。」

不過話說起來，宋榮烈並不擺起手的架式，也許該說他的架式就是不做動作。從他的觀點來說，幹嘛要讓對手知道自己是什麼武術流派。葉明恩感到奇怪，不過她也不在乎，兩人正式開始對練。

「呵!哈!」
如同劍法，兩人都有拳擊的技術，不過風格大有不同，葉明恩的拳速很快，身法移動捷迅;宋榮烈的出拳和步伐比較粗獷隨意，感覺拳勁很強。

「呵!我栖!」
「哇!?」
葉明恩突如其來的，來了一套快速的連環拳，宋榮烈只好交叉雙手擺出防禦的姿勢，硬食一套拳。
「嘻嘻，點呀~......嗚呃呀呀?」
正當葉明恩得意洋洋的時候，她的腳指就突然傳來一陣痛，害得她臉容扭曲了一下。

就在她意識到是宋榮烈踩了她左腳一下時，才短短一秒的遲頓，自己就一下子被宋榮烈按倒在地上。

宋榮烈就乘勝追擊，整個人跪騎在葉明恩身上。他還為免葉明恩使用柔術反制自己，就把她的雙手都壓在自己雙足之下。

「可惡......唉，輸比你添~不過你踩我腳指都有架，根本就係打緊爛仔交嘛。」
葉明恩自知無法反抗了，只是無奈一笑的認輸。
也許葉明恩某程度上挺「好戰」的，老想跟別人較量，可她對最後的勝負得失卻看得很開甚至不太在乎，她享受雙方拼盡全力的感覺，和對自我的挑戰。
只是，她也抱怨起宋榮烈冷不防一腳就大力踩過來，這那是秦修賢教的套路?根本就是小混混打架的招式嘛。

「實戰，實戰......就係要咁呢!」
「呀呃!!?......」
宋榮烈嘖笑著，突然地，他就一拳要打去葉明恩臉上!

「明恩!?」「榮烈......!!」
「......」
「嗚.......呀?」
這突如其來的攻擊，嚇得葉明恩閉上了眼睛，圍觀的三人也驚呼起來。

幸好，其實宋榮烈只是佯攻，拳頭剛好去到葉明恩臉前就停下了。不過被宋榮烈這樣一嚇，突然受驚的葉明恩流了小許淚水，之後才感覺到宋榮烈沒有真的打下來。

「如果係真既爛仔交，莫講話踩人腳指，將人噤下地上打都會呢......嚇左你一跳呢?Sorry。」
「......」
宋榮烈解釋時，他不知為何認真的說著，還難得的主動道歉了起來。
眼角帶點淚光，臉上因緊張而紅潤，一時給人楚楚可憐感覺的馬尾少女，不其然也注視著少年，細味他所說的話。

「呵，By the way依家咁既樣幾cute嘛。」
「......你!!!唉呀，宋榮烈!你真係好乞人憎呀~!」

(本章完)

第50章︰【五極司篇】︰不一樣的學校旅行

「早晨呀，文小姐。」
「早晨呀，黃先生。今日學校旅行，玩得開心啲呀~善儀有我睇著，唔洗擔心呢。」

自文善希過來照顧善儀之後，黃善容都習慣了在上學的時候，一大清早就看見親切的文善希在客廳閱覽護理流程的樣子。

兩姨甥都很信任文善希，所以文善希有羅宅的鑰匙，她往往早上七時就會來了，為免吵醒可能仍在熟睡的羅宅中人，她開門都輕力而緩慢。

「嗯~多謝你呀文小姐，我出發喇~」
「小心睇車呀~」

從將官澳去圓朗，對黃善容而言，就跟出發去陽玄大院的距離，有過之而無不及。

吃過少許早餐「打底」，黃善容早早出發，拿好拜託買好的十二盒紙包蘋果綠茶，就乘上香鐵，往圓朗站進發。從杭口站計起，得從將官澳線轉歡塘線，歡塘線後轉全灣線，然後再轉新域西線才到達，真是「長途跋涉」呀。

----------------------
不過，對黃善容這種「乖乖仔」來說，「長途跋涉」也好，他只會早到，從不遲到。

早在八時三十分，他就在元朗站了，離集合的九時正可還有一段時間。而剛好站內有椅子，他先坐下乖乖等待，拿著十二盒紙包飲料也有點重，能坐下休息就最好不過了。

「小善~!早晨呀!」
坐下來不久，黃善容就聽見耳熟能詳的元氣聲音—今天穿著迷彩衛衣，牛仔褲及一雙黑白運動鞋，充滿精神的葉明恩正掛著燦爛笑容的朝自己走來。

「早晨呀，明恩~」黃善容放下手機，示出同樣的燦爛笑容跟青梅竹馬問好。
「小善你竟然同我差唔多時間到呢，你好早就出發喇?」
雖然知道黃善容是那種不遲到的乖學生，葉明恩還是有點驚訝，從深邃埗和從將官澳出發去圓朗所需的時間肯定一短一長吧?

「哦~咪都係照常七點左右就出門。」
平時上學，黃善容也是七時正左右就出門去了。
「呵，難得旅行，又有文小姐睇著善儀，你就訓多陣嘛~」
「比起我呀，明恩你更加應該訓多陣呢。」
「點解呀?」
「......夢中修練，雖然身體係休息左，但係個腦就好似沒停過咁呢?」
一旁都是忙碌的上班族或是學生，根本不用有人注意他們。黃善容才放心的讓葉明恩坐下，然後苦笑的跟她「咬耳仔」。自己也嘗試過夢中修練，這對精神的負擔是很大的，真正能安枕休息的時間不多。

「唏~你同我定，我不知幾咁精神呀!而且秦伯呢兩日都沒搵我同榮烈。」
葉明恩聽罷，反是嘻嘻的笑道，叫黃善容不用擔心，自己精神得很。
「呀?秦伯沒搵你地?」
「嗯，佢知我要學校旅行，尼兩日就索性"放我假"，等我可以盡情放鬆呢。秦伯話，所謂"及時行樂"，係對修練有益既呢~」
原來，秦修賢知道葉明恩這兩天有旅行活動，就乾脆讓她和榮烈休息兩天了。

「哦~......」
黃善容挑了下眉，那自己可真夠辛苦了，當時可是完全沒休息呀。不過他是理解自己的情況和別人有異，不會對武允行有所抱怨。

「嘻，等我學有所成，我一定會好似李師姐咁保護小善你架~」
「......多謝你，明恩。」
看著青梅竹馬的爽朗笑容，凝視著她的少年反是表面親和笑著，心頭卻是一酸。

......但係，我都係情願你可以無憂無慮咁，繼續做一個Sporty又開朗既普通女仔。

-咔嚓!-
「呀!?」
一聲突如其來的拍照聲，把沉思中的黃善容拉回現實。
「嘻，善容諗咩諗到入曬神呀?你地呢對青梅同竹馬真係早到呢~」
兩人轉頭一看，今天穿著休閒風的啡色外套，內裹是杏色上衣配黑色裙子，保暖黑絲和休閒鞋的宋慧祈，正咪起笑容，拿著手機問道。還有，一旁穿著墨綠外套和牛仔褲，拿著兩袋凍肉的高樂然，有禮的向二人點頭示意早安，他早早就過來接宋慧祈了。

不用說，宋慧祈剛才把他們的親密一刻拍下來了。

「哈，早晨呀宋師姐，高師兄......」
「嘻，等我Send比靜賢先~」
「呀呀!?Please stop......」
「哈哈~善容，我係指今日我影Lego既相呀，你係咪係以為.....我會Send頭先影你同明恩既相呢~?」
「哦，哦，梳笛嘶呢(日語空耳).....」

黃善容被嚇了一下，放鬆過後才愣愣的無奈傻笑。
真的，他可以肯定親切溫暖的宋慧祈，內裹其賽也有腹黑的一面吧......

「嘻，宋師姐~李師姐又唔會真係嬲我同小善既。小善你就唔好生人唔生膽啦~」
葉明恩倒是毫不在乎的笑笑回應，還說是黃善容太敏感了。

對此，宋慧祈淡淡一笑，推了一下自己的眼鏡，沒有明顯流露出自己的少許無奈。
小玉現形並看著宋慧祈，守護靈示出了一個表示理解的微微苦笑。自己聽過李靜賢的真正想法，如今看著黃善容另一位學姐的表情，她的表情就像暗示︰
「的確靜賢不會因此生氣，然而她也不可能完全不吃明恩你的醋呀.....」

黃善容被嚇了一下，放鬆過後才愣愣的無奈傻笑。
真的，他可以肯定親切溫暖的宋慧祈，內裹其實也有腹黑的一面吧......

錯字更正

等到九時，三班的學生們各老師都到了，各班去到不同的出口集合並點名，出發到五將村。

五將村雖不在市區，不過它剛好建在和交通道路發達的地方，和市中心的交通連接不錯。
學校之前就預約了旅遊車，送三班人去五將村。至於回程，可能有些學生想玩得比較久或是走走圓朗，加上他們已經是高年級了，就自行解散吧。

從圓朗香鐵站出發，二十分鐘左右就到了「五將村青年中心」站。就如站名，這裹是五將村青年中心，是遊客和本村的年輕小伙經常過來消遣遊樂的地方。
內裹有簡單的五將村歷史閣，供租用的禮堂﹑活動室，還有些室內運動，康樂及電子遊戲設施，也有販賣小食和燒烤包的小食部。

不過等填飽肚子，下午有空再來拜訪這所中心吧。現在學生們都急不及待，要去燒烤場中大快朶頤。

走了五分鐘左右，燒烤場就已經到了。
五將村的燒烤場很大，足足有三十個燒烤爐位，夠一百多人以上同樂了。燒烤場側旁有一個可作觀賞，並飼養龜隻的人工池。
據說，人工池是為了祭祀五將村的「北將」，其位北方，五行屬水，湖中聳立著「北將」和「玄武」的石像。

亦因如此，雖然村民沒特別稱呼這片池塘，本地旅遊書則稱之「「北將池」或「玄武北塘」等等。

按照分組，黃陳二人和其他四位女同學是同組，於是兩位男丁花了點時間去築好爐火，而女孩子就準備好擺置食物，飲料和食具。準備好一切，大家也不客氣了，把想吃的食物串在燒烤叉上，耐心烤熟過後，就可以開懷大嚼了。

「尼~善娘，請你食丫~」其中一位女生烤好了幾隻雞翼，挑了一下，就笑咪咪的想把烤得賣相最為吸引的一隻給黃善容。
「呀，多謝呀。」黃善容禮貌笑納。
「嘻嘻，你就好啦~嗚呼~」陳揚錫剛大感滿足的嚼下烤得可口的香腸，他就一邊嘴嚼，一邊笑笑的用手肘碰碰黃善容，示意他可真是「招蜂引蝶」。
黃善容只得無奈的挑挑眼眉，就一臉「懶得理你」的表情，享用自已碟中的美食。

事實上黃善容雖然內向，可在女生中的人緣真不錯，因為他待人溫柔還任勞任怨的，女同學對他感覺都不差。
加上現在，黃善容在一番鍛鍊之後，他的身體依舊瘦長之餘，而變得多幾分壯實，就更加「吸引」了。只可惜呀，名草有主了，正所謂投資要趁早呢。

「哈，善娘~我地成四個女仔圍著你，李師姐會唔會發你脾氣架?」
另一倨女生則打趣笑說，黃善容一個有女朋友的人，卻坐在四個女生之中，作為女朋友的李靜賢會不會生氣呀。

「呀，呢層.......應該......唔會既.....掛?」
黃善容想了一下，有點無奈笑笑而遲疑的回應。對他而言，李靜賢是個大氣又明事理的女生，只是因為燒烤分組而跟女同學一起，應該不會生氣吧?不過她也說過，要是跟葉明恩和宋慧祈以外的女生有親密舉止的話.....李靜賢大概會變得很可怕，從她上次對偽裝成美女，意圖勾引自己的天滿就知道了。

「嘻，係呀，各位女賓都睇著呀~李師姐尼個校花一呷起醋上尼，就唔係人咁品呢~」
「丫~陳師弟，邊個唔係人．咁．品．話?」
「呀呀呀!?沒野，沒野呀李師姐哈哈哈.......」

陳揚錫剛笑著「告誡」女同學和黃善容要小心一點，要是李靜賢一旦吃醋上來，素來冷傲形象的她也會是大發雷霆的。

只是，話音剛落，黃陳二人就感覺到背後一股涼氣，並聽到熟悉的女王聲線。原來在冰冷天氣中專注燒烤的六人，沒有留意李靜賢剛過來了，她剛好聽到陳揚錫的話，就帶著嘲諷的口吻，實則同樣打趣回應陳揚錫的話，陳揚錫也只得傻笑的胡混過去。

「靜賢，做咩過尼既?」
「......」
聽到黃善容這樣直直問道，嫣然一笑的李靜賢扶了扶額，沒有說話。

「唉唷~善娘，李師姐係你女朋友呀，佢想見你咪過尼囉，要咩理由啫。」
「如果你係話Miss叫我地唔好隨便行開，大家心照啦~我地都高Form囉，唔好離開燒烤場至車站範圍就得啦。」
同班的四位女生無奈又感好笑，黃善容這「乖乖仔」拍拖了還是跟「乖乖仔」一樣，就由她們代李靜賢說出她的心底話好了。

「呀，係呢......」黃善容臉上開始紅了起來，暫時放下了餐具。
「今朝都未同你講聲早晨呢。今日打扮，你鐘意麼?」李靜賢淡淡一笑，左手叉著腰，右手撥弄了一下秀髮，略給人一種嫵媚的感覺。

臉紅的黃善容看著，今天李靜賢穿了自已送的休閒外套加上貼身的深藍牛仔褲，還有對啡色的保暖靴子除了淡雅自然，也突出了她自信的長腿。甚至連女生們看在眼內，她們內心亦是覺得李靜賢這個校花，衣品果真有一套。不但穿起校服時的「學生妹Look」，平時的打扮都顯得格外有魅力。身材嘛，只能說羨慕或是妒忌了，同學們大概都認為黃善容大概上輩子可能拯救了世界，所以校花才會主動當他女朋友。

「鐘意，鐘意~」
「大家.....可以比我座一陣嘛?」李靜賢有禮的微笑。
「?」
「嗯嗯，師姐你隨便啦~」四位女生加上陳揚錫，笑而不語。

「多謝，呢度都有啲我買多左既零食，大家一齊Share丫。」
「哈哈，多謝師姐~」
「哇......」
黃善容有些愕然，這些好像不是昨天買的零食吧?都是些最新口味，不過正所謂人情世故，比他們年長一年的李靜賢果然考慮得更多。

李靜賢就跟黃善容坐在一起了，不過她倒是很儉點，不會像些學生情侶般，左右一句「BB豬」就互相喂食起來，看得其他同學被閃得有點噁心。
甚至，李靜賢也就只「痴餐」了一顆流心芝士丸就住口了。
畢竟老師都會呼籲，每組買的食物份量不要浪費，剛好夠食就好，她也不想學弟學妹為了她這個「來賓」而分食不夠。

再者，她根本不愁食的，因為肯定有一堆男生會請她食東西。「女神」這個身份讓她想抽身去陪伴一下黃善容都有點麻煩，不過只要她一聲冷冷的女王令下︰「唔好煩我。」，這些猶如被虐狂的男生就會乖乖讓路了。

「小善~!課金仔~!李師姐~!」不久，黃善容轉頭就看見了葉明恩拿著一大碟白色而看來有焦痕的東西，滿臉笑容的朝眾人走來。
葉明恩走了過來，也跟四位女生笑咪咪的打過招呼，就指了指手上的烤棉花糖道︰「我地燒左棉花糖喇~!大家一齊食丫~!我預左好多架!」

「好呀~!」於是，眾人不客氣的，至少拿了一塊烤棉花糖到口中一嚐。
黃善容其實對棉花糖不太有興趣，因為實在太甜了，不過每次葉明恩請他吃的話，他總會微笑的食下。

「李師姐，你尼喂小善丫。」葉明恩想了一下，微笑建議道。
「哈，你尼喂佢啦。聽慧祈同善容講，你之前都會喂好朋友食棉花糖呢。」
「尼層......李師姐，依家你係佢女朋友，我就算咁做，都應該要比你先呢.......」
葉明恩聽罷，略有尷尬的苦笑，的確之前她都是這樣做的，甚至之前在廚房時，她的確和黃善容互相喂食起來。

不過李靜賢在場的話，她又怎好意思在黃善容的女朋友面前「喧賓奪主」呢?

「明恩。」
「呀!?.....」
葉明恩萬萬沒想到的是，李靜賢突然溫柔親切的稱呼她的名字，並且牽起她的手。

「我唔係啲咁小器既人。應該話，我同其他女朋友一樣，唔會鐘意男朋友同其他女仔咁親密。
但係，我更加明白，亦都理解，明恩你對善容尼講係幾咁重要既人。唔洗咁顧忌，同你地平時一樣就得喇。」

李靜賢溫和的說出自己的想法︰自己就如其他女友一樣，誰都不想自己的男友和其他女生有親密的舉動，然而她很明白，也理解葉明恩對黃善容是相當重要的人。也應該說，葉明恩對黃善容的心意亦如自己一樣，無償付出，不計回報。

「李師姐......」
「哈，以後唔洗咁見外喇，叫我靜賢啦。我地好姐妹，係咪?」
李靜賢對葉明恩的溫柔而輕鬆的微笑，對其他的同學大感震驚，因為他們除了見李靜賢和宋慧祈一起時，甚少見過這樣的李靜賢。

「好，多謝你，靜賢~」葉明恩聽到李靜賢的評價和肯定後，衷心地感激眼前的李靜賢，並笑嘻嘻的直接親切稱呼她的名字。

「咁，小善，呀~」
「呀~」
於是一轉頭，葉明恩就如以往的做法，拿起一個烤棉花糖，眉開眼笑的把甜品喂到臉上一紅的黃善容嘴中。儘管在同學面前被葉明恩喂食也不是第一次了，可他肯定是難免害羞的。

享用了美食過後，各班就開始了各自的娛樂，黃陳二人就和一些同學玩起「Killer」，就是透過卡牌玩的角色推理遊戲，又名「狼人殺」，是最近很受歡迎的卡牌遊戲。

而像葉明恩和她那些好動的同學，就去了青年中心一旁的公共球場，打起「私家波」來。

也有一些同學就去了青年中心內，隨便走走。更有經濟能力的學生，就去了康樂室或是電子遊戲室中好好玩樂一番，因為這些是要付錢的，不過都沒阻大家的樂趣，尤其期中考試完結了，就應該在旅行中好好痛快一番。

說起來，宋慧祈和高樂然這對新情侶，跟同學們玩過遊戲之後，並拍了一張全班照之後。距離正式解散還有二十分鐘左右，他們就去了觀賞北將池了。
北將池其實也沒什麼好看的，不就是池中養了些烏龜還有座石像嘛。
只是，對於宋慧祈和高樂然這類「文青」性格的人，平凡之中帶點別具一格的寧靜景點，很合適他們慢慢觀賞。

「Vicky.....你知道嘛?五將村既村民都話，如果請池入面既烏龜品嘗好味既野，就會有意想不到既好事發生呢。」
兩人靜下來觀賞池景一段時間了，高樂然才緩緩的說出了他第一句主動話。

宋慧祈聽罷，露出了好奇而不可思議的驚訝表情，
並道︰「係呀~?我都係第一次知呀，之前上網睇五將村既資料都無提到呢。樂然，你邊到聽番尼架?」

正如宋慧祈之前所看的五將村資料，五將村會做遊客生意卻意外的封閉，村民們甚少提起其他事情，例如該村的獨有習俗和風土人情。

「呀，我母家有啲親戚同五將村村民有啲交情，所以先知既啫......」
高樂然還是那緩緩的語氣，微笑顯得有點心不在焉。

「嗯嗯~不過可惜囉，尼度寫著請勿擅自喂飼龜隻呀。」
宋慧祈笑笑點頭，不過隨之指了指欄杆上的牌子—「請勿擅自喂飼龜隻」。
「嗯，如果人人都想有好事發生既話，呢度既小龜會食到滯呢。」
高樂然打趣的微微一笑，如果真的是這樣靈驗，也許池中的烏龜會天天都會吃撐肚子。

「係呀哈哈哈~.....呀呀呃?......」
「Vicky!?尼，快啲坐底先。」
「唉呀.....對腳又有少少痛呢~」
正當宋慧祈笑著時，她突然臉色一轉，腿腳舊患又復發，陣痛隨之而來。
高樂然馬上驚了起來，馬上讓宋慧祈坐在池邊設置的長椅上。
宋慧祈不想讓高樂然太擔心，忍著痛楚，故作輕鬆的道。

「少少痛?Vicky......你冷汗都標曬喇。你身上有藥嘛?」
高樂然仍是一臉擔心，他看得出宋慧祈臉上都冒冷汗了，想必這次腿痛比較強烈。
沒成為情侶之前，以高樂然跟宋慧祈的認識，宋慧祈自中四開始，她身上總會帶著特效止痛藥以備不時之需。

宋慧祈苦笑點頭，把口袋中的特效止痛藥拿出來，然而水壺不在身邊。

「Vicky，我去拎你支水比你。」
「唔洗喇，我就咁吞啦。」
「唔好，拎支水好快啫，乾吞藥丸唔係咁好，坐係度等陣，我好快番尼。」
「.....好呀~」

高樂然用紙巾擦去宋慧祈臉上的冷汗後，就自動請纓去拿宋慧祈的水壺。
宋慧祈本想婉拒，說自己乾吞藥丸就可以了。可高樂然仍然勸說之下，宋慧祈就同意了，
並露出了甜笑，高樂然為人雖腼腆易羞，但他對自己細心體貼。如此說來，有點能體會為什麼李靜賢會喜歡黃善容呀。

「咦?」
高樂然遠走之後，宋慧祈在地上看見了一塊閃閃發亮的東西。

「嗯?一條鎖匙，係樂然跌左架?睇尼上面條繩咁啱斷左.....哈，等我幫佢Keep往先啦。」
細仔一看，是一條老舊的鑰匙，剛才的閃光是天上陽光的反光。宋慧祈不嫌骯髒的拿起鑰匙，似乎掛繩剛好斷掉了。

她猜想，這是應該高樂然遺下的東西，先替他保管吧。

「小玉，今日既供奉滿意嘛?」
「哈哈，只要係善容整既，當然好味~!」
「哈，其實我只係燒到熟啫。」

收拾東西和行裝，黃善容微笑的向小玉問道。今天只要同學一不注意，黃善容就會偷偷的結印，把烤好的食物先供奉給小玉享用。小玉感覺這天真是幸福極了，雙眼像是有星星閃閃發亮一樣，不斷點頭說好。

「係喇，南小姐，多謝你今日做我既護衛。」
「保護黃先生乃琰媖既本份，無需客氣。」
對於在燒烤場已經一整天，其他同學都看不見的南琰媖，黃善容有禮的道謝。
南琰媖這位前輩則微笑回應，本份之事，不必多禮。就著黃善容一行人要學校旅行，南琰媖一大清早就過來了五將村燒烤場了，執行護衛的工作。宋榮烈那邊的話，林德森會去了。

「黃師弟!黃師弟!」
剛和小玉及南琰媖說過話，黃善容突然就聽見高樂然大聲叫喊自己，便馬上閉口，裝作只是正收拾行裝的樣子。

轉頭一見，高樂然滿頭大汗，看上甚為焦急。

「咩事呀高師兄!?你飲啖水先啦......」
「唔好意思打斷你，但係你見過Vicky嘛!?」
黃善容見他如此，驚訝並想建議他喝口水冷靜一下。不過高樂然打斷了他的話，並且問道有沒有見過宋慧祈。

「沒呢，高師兄你唔係同緊宋師姐一齊賞池咩?」
「我問左Chloe同我地班，葉師妹，陳師弟，依加黃師弟你都沒見過......」
「高師兄?.....」
見高樂然好像驚恐萬分，手抖不停，黃善容有點擔心他，也想知道他為什麼如此驚惶。

「Vic......Vicky唔見左!」
「......吓!!??」

高樂然去取個水壺，頂多是來回五分鐘左右的事，可當他回去時，本應坐在長椅上的宋慧祈竟不知所蹤。

因此，他跑得滿頭大汗，焦急地幾乎找了所有宋慧祈的好友和5A班的同學們，心想有沒有可能是宋慧祈腿沒這麼痛後，她自行回來了呢?
顯然的，這猜想太理想化了。最要命的是，大家打了宋慧祈的手機號碼，可是傳來的是系統音訊，指宋慧祈的手機關機了，是怎麼一回事?

「Lego，唔好驚，放鬆啲先......等Miss我去搵Vicky，大家唔好擔心。」
5A班的同學們還有班主任Miss Chan得知宋慧祈竟然失去蹤影，本是充滿喜悅心情的眾人不禁一瞬轉為驚慌並萬分擔心。
而且宋慧祈腿有舊患還復發當中，她獨自在外實在太危險了。只是，反過來說，宋慧祈當時雙腿酸痛無力的話，她又如何一人走開?

天呀，該不會......有人強行把她帶走了吧?

不管情況多糟糕，Miss Chan先冷靜下來，安撫了驚惶發抖的高樂然和其他學生們，並說自己會去找宋慧祈。

「Miss Chan，我地係青年中心同巴士站，搵過又問過，都見唔到慧祈佢......」
一從高樂然口中知道宋慧祈失蹤了，李靜賢和葉明恩兩個好姐妹當時已經二話不說就去找她，黃善容和陳揚錫也速速行動起來。
池塘及燒烤場一帶都不見的話，就去青年中心和巴士站找，甚至問了一下兩處的當值職員，然而都沒有任何宋慧祈的身影和消息。

南琰媖見狀，亦跟大家悄悄表示，自己沒見過宋慧祈，不過她感覺不到有陰氣的異動，不知是福是禍，至少她應不是被妖邪襲擊或是被強行帶到影界之中。

「等陣!?.......地上，腳印!」
「!?......」
來到宋慧祈失蹤的長椅附近，李靜賢才看了一下，馬上指出了一個重要線索︰腳印。
因為是砂泥地的關係，加上近水，潮濕的泥地很容易顯出腳印。
眾人一看，除了宋慧祈和高樂然，還有兩種看上去是男性的大腳印，朝往了一個方向.....

「莫非......五將村!?」
「.......」
男性腳印的方向只有一個︰不怎歡迎外人的五將村。

「雖然呢度村民唔多鐘意外人，但係沒辦法喇......我一定要保證學生既安全!」
Miss Chan當然是知道五將村村民不喜村外人入村，只是現在可是涉及學生失蹤的嚴重事件，必須當機立斷。

「Miss Chan, 我地都要去搵宋師姐!」
葉明恩跟高樂然，臉上的焦慮和不安感顯然易見。
「明恩，我知你同慧祈感情好好，但係我唔想更多既學生有咩危險。」
Miss Chan不同意，她知道葉明恩對宋慧祈的感情就如親姐妹一樣，不過作為老師，不能讓更多學生冒險。
「Miss Chan，我都想去搵慧祈......不如帶我同樂然兩個FORM5去，話曬佢係最後既目擊者。三個人，我諗唔會太驚動村民。」
李靜賢冷靜的提出了意見，同時她轉頭向葉明恩一行人輕輕說︰
「明恩，唔好太緊張，你相信我嘛?」
「我當然相信李師姐!只係......」
「哈，叫靜賢就可以喇......其實真係擔心，陣間用符咒偷偷地過尼都可以。」
「.....係喎~!」

沒錯，其實老師答不答應也好，作為降妖使的他們，只要穿上影袍或是貼上隱身符咒，避人耳目的進入五將村根本不是什麼難事。

「不過我依然希望你地留係度。」
「靜賢?......」
「你係慧祈同我最錫既師妹;揚錫係一直輔助我既好師弟;善容，在公在私，他對大家都咁重要.......我唔想大家有咩事呢。」
李靜賢輕輕的話中，溫柔卻而語重心長，道出了三個學弟學妹對她是多重要，她並不想他們冒險。
「......好啦，我盡量。」葉明恩苦笑，總算答應。

「我讚成Chloe既建議。而且Miss......帶上我既話，村民應該會易話為啲。」
「嗯??.......」
「.......我曾經係五將村既村民。」

眾人一聽，無一不驚訝的瞧向高樂然，他輕輕的長嘆一口氣。

「原來如此......咁，靜賢，Lego麻煩你地喇。」

Miss Chan便拜托Miss周和4D班主任王Sir替她先解散學生回家，自己帶著李靜賢和高樂然兩位同學速速去找宋慧祈。
儘管如此，5A班的部份學生都堅持先等到天黑才走，他們看不見作為朋友和同班同學的宋慧祈的話，實難安樂。
Miss周和王Sir略顯無奈，不過他們亦能理解。宋慧祈是個對任何學生和師長能親切有禮，樂善好施的好女生，大家都擔心她並不奇怪。

走了十分鐘，Miss Chan一行三個人，就站在五將村的北門村口中。這裹是村子的主要出入口，九成人的都此進出。至於剩下的一成，是些老村民，可能經一些小道也可出到外村範圍。

「唏!唔好意思，不過呢度未經事前申請，外人不可進村。」
村口的保安哨崗中，出來一個已經甚為年邁，制服穿得隨隨便便的胖老頭保安，用著老粗般的大嗓子，指未經事前申請的話，外人是不可以隨便進村的。

「唔好意思呀，我地係杏壇中學，我地啱啱......」
「Miss......全叔，記唔記得我呀~」
Miss Chan正打算交代一行人的背景，背後的高樂然就輕輕打斷了她，示意讓他來說。
高樂然就上前跟胖老頭保安打起招呼，並親切輕鬆的稱呼「全叔」。

「你?......丫!高高仔!好耐沒見囉!同以前都係咁高呀哈哈哈!」
這位叫全叔的保安，細看了一看高樂然的臉，似乎相當驚喜，稱呼其「高高仔」。
眾人一聽，看來高樂然以前確是五將村村民，他和村口保安就是舊識。

「做咩尼兩年，連一年一次清明，都唔番尼探我地呀?」
「......一言難盡呀全叔。」
面對全叔的疑問，高樂然一臉難受，只說一言難盡，全叔也不好意思再問下去，就點頭理解。高樂然亦不多廢話，把學校旅行和宋慧祈失蹤的事，十萬火急的說明一遍。

「咁真係大件事呢。只係我都沒見過你地講既後生女......嗯?......」
全叔知道了來龍去脈後，表示同情然而愛莫能助，因為他也沒有見過宋慧祈。
只是，看全叔的神色，他好像想起了什麼。
「全叔?」
「三個字前頭先有唔少村外車入左尼，係村長既客人。」
「......」
「高高仔，站係本村既立場，我唔可以話村長既客人或者村民有可疑。不過如果你要入去既話......」

如果從「五將村不會給沒申請的外人出入」的前設，加上時間上的吻合，那宋慧祈只有可能是被村長今天宴請的客人或是村民帶進去......慢著，這不等於是綁架嗎?

「......我唔知慧祈係唔係村入面，只係黑社會有咩做唔出?」
高樂然突然冷冷說道，這樣的他其他人十分驚訝。而高樂然說的黑社會是什麼意思呢?
「噓!高高仔!......」
全叔好像十分驚慌，馬上阻止高樂然這樣說。

「自從個梁漢民擔任新村長，佢就勾結埋啲黑社會仲有"河妖"，亦都因為咁，我同媽咪先要搬出去市區住，中學更加唔係圓朗區讀.....恐怕佢今日宴請既"客人"，都係食"大茶飯"架啦?」
高樂然說話雖然仍是輕輕的，但聽得出他充滿了不甘和憤怒。從他的話裹，能知道他不滿現任，叫梁漢民的村長，並無意間透露了很多訊息。

李靜賢聽在耳中，「河妖」應該就是指香城的一位立法會議員，河均饒。
河均饒是香城中的高調親中派，所屬的政黨也是香城的親中派政黨「建民聯」。
此人經常「語出驚人」，例如是公然說警方應射殺抗議活動的示威者等等，令人貽笑大方而心生厭煩。
再者，近年種種的報道，有指他和圓朗的劣紳黑道等有所勾結，故除了立場同是親中的支持者外，其他人大多稱呼他叫「河妖」或嘲其是「圓朗國王」。

雖然之前就聽過有議員勾結鄉黑的傳聞，不過若不是目睹現在作為前村民的高樂然是如此憤恨的說道，眾人還是有些難以想像，竟有香城的議員，會做出損害香城治安的勾當。

「唉，後生仔真係.......好喇好喇，等全叔通知一聲，你地就入去啦。我都會叫其他保安仲有村公所留意有沒你地講既宋慧祈，就咁啦......」
全叔似乎不願多談下去，也想讓高樂然先不要說下去。高樂然也不讓全叔為難了，暫時住口不提，現在當務之急是要找突然失去蹤影的宋慧祈。

全叔速速發起通訊，村公所勉為其難的同意後，全叔就把三張訪客證塞給三人，讓他們進去。進去之前，全叔千叮萬囑，不要招惹這些黑色的村外車，另外至少離開村子前，不要報警。
Miss Chan極之無奈，只是她決定忍下去，必須先保證學生的安全再說。

走了不久，三個人幾乎一見有村民就馬上問︰「唔好意思呀，請問有沒見過一個啡色外套，黑色裙既女仔?」
很可惜，村民都愛莫能助。唯一比較出乎意料的是，有人失蹤的消息在這小村子很快就傳開來，傳聞中封閉的村民並不反感有外人進來找人。尤其，有些鄉親父老，三姑六婆認得高樂然，容易溝通多了。另外就算站於功利的角度也好，要是這裹發生失蹤案，五將村肯定要被外間議論紛紛一段時間，村民們並不會樂見的，因此最好盡快解決。

「唉唷......婆婆我都唔知道呢。」
走到村子中央，屹立著「中將」及「黃龍」像的空地廣場，三人向一位正溜狗的老婦請問，老婦明白狀況後，亦是無能為力。即使她老眼昏花也好，如果有這樣的年輕女子曾出現在自已的眼簾，她肯定記得清楚。因為村子裹的年輕人屈指可數，居住的大多都是老弱婦孺，加上自五年前開始多江湖人士聚集於村內後，像高樂然這樣的年輕村民和戶口，流失了很多。

「係呀......唔該曬婆婆。」三人難掩失望，也不失禮貌的跟老婦道謝。
「......汪!汪!」
突然的，老婦的唐狗向高樂然叫吼，嚇了他一下。
「唏~衰仔，唔可以咁吠人架~」
「嗯......嗯!?唔好意思呀婆婆，Lego......」
「Chloe?.....呀，原來係咁!」
李靜賢看了看唐狗眼睛望向的具體方向，突然像是發現些什麼，二話不說的讓高樂然把手上的宋慧祈背包，靠到唐狗鼻前。

「.....汪!汪!~汪!汪!!!」
唐狗能更仔細嗅到有宋慧祈氣味的背包，就似乎朝向正在空地對面的「五營廟」大吼大叫起來，而且看來很想跑去。

「五營廟!?......」高樂然十分驚訝，「五營廟」可謂「五將村」的核心，其位中央，供奉著村民們所信仰五位五營神將及其麾下兵馬。
「五營廟」禁止外人進出，連已申請的遊客亦只能遠觀，不可外看。「五營廟」只供本村村民祈福祝安，和每年大時大節，由村長和長者們舉行節日儀式之用。

但如果反過來想，「五營廟」如此隱密的話，它是一個很好的藏人地點。

「你地要去五營廟?......比起我地既規矩，你地更加要小心果啲白衣人呀。」
老婦見此，沒有打算阻止他們到五營廟找人，比起要遵守「外人不得隨便進村，更不得入五營廟」的規矩，她更擔心的提醒要小心白衣人。
「白衣人?」

「"七義泣"呀。自梁村長上任以來，佢就群埋啲黑社會，特別係"七義泣"呢個最大幫派。」
「"七義泣"既靚多以白衫為象徵，我地都叫佢地"白衣人""白衫幫"。唉......係個光頭梁治下，呢度都淪為鄉黑聚集既地方，五營廟早就自出自入，不再為我地呢啲原村民既神聖之地囉......」
老婦轉了轉頭，見沒有其他人就略有怨氣的喋喋不休起來。

原來，自新的村長梁漢民上任，這裹就跟一些村子一樣，淪為鄉黑聚集的地方。和村長最為關係緊密的，就是「七義泣」，他們的小弟多以白衣為象徵，故此村民都稱其「白衣人」或「白衫幫」。老婦也嘆道，在村長的包庇下，五營廟早就讓這些黑幫自出自入，不再是世代村民們所信仰的神聖之地。

「混帳!......連五營廟!.......」高樂然露出了難以置信的驚憤，那混蛋新村長連五營廟都任由黑幫出入嗎?

「Miss Chan?......」
「好，去果個五營廟。如果真係有所謂既江湖中人帶走左慧祈，我都要帶我既學生番出尼!上次害我地杏壇既女仔仲唔夠嗎!?」
想起上次遇襲案的事，宋慧祈更是遇襲者之一。Miss Chan有點無名火起，學校是跟黑幫纏上了，還是香城的黑社會變得日漸焰盛，三番四次的向年輕人下手嗎?總之，一探究竟便知。

「咳咳......做咩呀!?......」
「哼哼，姐姐仔~快啲......將果樣野交出尼。」
昏迷過去的宋慧祈總算醒來，可她的眼前仍一片漆黑，被套上眼罩了。

昏迷之前，她只記得後脖突然被狠狠地擊打，猛然就昏了過去，完全不知發生什麼事。
只是，聽著不明男子的口吻，宋慧祈意識到問者不懷好意。而且很明顯地，她感覺到自己的手腳被束縛在一張椅子上。

「放我出去!你地知唔知咁係綁架!犯法架!」
「所以，你只要交出果樣野，你就可以安全番屋企架喇......」
「.....乜野!?」
「哼，唔好乍乍第第......老大講過，你身上既鎖匙，正係老大想要既野!」
「......老大想要既野???」
另一把奸詐的小人聲音，則道出宋慧祈撿擭的鑰匙，竟是他們老大想要的東西。

「.......我唔知道你地講咩，而且係條鎖匙根本唔係我既!你地要攞就攞去!」
宋慧祈又驚又慌，反正鑰匙的確不是她的，那就先給他們，保證安全脫身再說。
「咩話!?.....哼，試下咪知囉!」
「......呀!!」

冷不防的，宋慧祈感覺到左手指尖傳出一陣刺痛，像是被劃了一刀，流出了鮮血。

安靜一陣之後，宋慧祈只聽見一些像開鎖但失敗的聲音，兩人都發了一聲「鵰鳴」。

「可惡!打唔開......真係綁錯人?」
「......超，可能係啲血唔夠啫!姐姐仔，尼多次啦!」
「......嗚呀!!......呃呃......」

這次，金感覺到男子強行拉開了她的手袖，然後在手臂上劃了一刀，劇痛使她不禁大叫起來。

「哼哼，真係可惜，呢度係我地既地盤，姐姐仔你嗌破喉嚨，都唔會有人救你架喇~哈哈哈哈!」
「慧祈!!!」
「咩話!!??」
不過兩個白衣人也許千萬想不到，正當他們說宋慧祈叫破喉嚨都沒有人來救她時，「沒有人」就出現了在五營廟中，使他們十分錯愕。
轉頭一看，一位驚訝的高瘦男生，一位表情感到難以置信的女士，還有一個表情冷淡又充滿殺氣的美少女正冷盯著他們。

「你地係邊個!竟敢擅闖五營廟!」
「放屁!你地霸左間廟，綁架我既學生仲敢惡人先告狀!!?我要報警拉你地!」
比起驚怒的兩個白衣人，Miss Chan一見自己的學生真的如電影那些綁架情節，雙眼被蒙，綁在椅上，雪白的手臂還滴出了血液在地，就按不著怒火，怒氣沖沖的朝白衣人怒吼，威脅要報警將他們繩之於法。

「可惡!門口果兩個食塞米呢!?」
白衣人馬上拿出了小刀，準備對一位老師加上兩名學生動手。不過明明門口就有同道的小弟把守，這三人是怎樣闖進來的。

「呵，佢地呀?唔洗擔心，你地好快都躝係地下度，慢慢食你地既塞米......」
李靜賢示出了令人發寒的冷笑，隨之眼神就流露出她的憤怒，擺出了韓式合氣道的架式。

當時三人想進去，門口就已經站著充當門衛的白衣人。Miss Chan本想問道時，白衣人已經鬧鬧哄哄的叫三人滾開。Miss Chan再堅持的時候，白衣人就想動手打人.......

千鈞一發之間，李靜賢也不再隱藏身手了，她一個小姑娘直接幾套拳腳就把兩個門衛白衣人打個狗啃屎來。

不知李靜賢身手和秘密身份的高樂然和Miss Chan當然是看呆了，而李靜賢只是淡淡的道︰「我之前學過武術。Miss，Lego，而如今佢地郁手在先，我地亦不過係自衛而已。我地快啲入去搵下慧祈係唔係度啦。」

「垃圾......」
「哇.....Chloe你係咩空手道柔道黑帶麼?」
「防身術尼啫。女仔學番啲兩道散手，尼種時候咪可以保護自己囉。」

高樂然和Miss Chan還是很難相信，李靜賢這個高材生兼亭亭玉立的校花，竟然如此能打。沒幾下的功夫，眼前的兩個白衣人也滿頭星星的倒下了。
站於教師的立場，自然不鼓勵學生用拳頭令人屈服。只是從客觀事實上看，沒李靜賢果斷的採取武力手段，他們是無法救出宋慧祈的。

「慧祈，你沒事丫嘛!?」此時，三人也馬上為宋慧祈除去眼罩和鬆綁。Miss Chan也從學校帶來的急救箱中拿出繃帶和消毒藥水，馬上為宋慧祈清理傷口和包紮。

「呼......好在大家救左我呢，嗚嗚......」
看見是熟悉的老師，好姐妹和男朋友，宋慧祈才從驚慌緊張變得放鬆，釋放壓力的哭了起來。

「好喇，唔好驚，沒事喇.....」Miss Chan安慰宋慧祈，這可憐的孩子兩次都被黑幫襲擊，也真是夠倒霉了。
「......Vicky，呢條鎖匙!??」

沾了血的地板中，高樂然發現了剛才白衣人開打前隨手一扔的東西，就是那條鑰匙，還沾上宋慧祈的血......不過，高樂然一見，大為震驚的叫喊。

「嗯......佢地好似因為鎖匙而捉我呢，我都唔知咩事......」
-砰!-
「嗯!?....呃......」
冷不防地，五營廟的大門突然像是被自動鎖上了起來。Miss Chan愕然之際，她就突然昏睡起來.....

「........Lego......呃.......」
「鎖匙........係我.....呃......」

「......果然唔叫善容佢地尼係啱既。」
一股突如其來的強烈陰氣充斥著五營廟，使三人一瞬昏睡。
李靜賢確認三人暫時沒事後，就化出了桃木劍，準備應付未知的敵人。

「踱......踱.......」
在神將五像的側旁中，各出來了一名穿著黑色長袍的蒙面人......不對，按李靜賢的觀察，她右側看見的「人」，實為殭屍。
不過看來是未完成的人工殭屍，其行動作僵硬，而且需要用黑袍和面具掩蓋身體，來避免接觸陽氣。那，左邊的蒙面人應是煉屍的邪道士。

「如此水嫩又可以化出桃木劍既冷山美人，我估你就係無極之子既"嬌妻保鑣"呀。」
蒙面人先發話，他的語氣像機器人一樣，毫無感情可言。
「知道就好。」李靜賢用著相同的語氣回敬。
「......無極之子係村外不遠處呢?我對你無甚興趣，去叫無極之子過尼，你同佢地皆可平安。」

「痴人說夢。」
李靜賢冷冷的回應，老師和同學，還有黃善容的平安她都會守護到底。再者，現在有火極司南琰媖保護黃善容和學弟學妹，她就能先安下一半的心。

「哼，只有十七歲既小姑娘就有如此膽量氣勢，即使你我敵對，亦不得不佩服。」
從蒙面人的語氣上聽，他大概冷笑了起來，卻表示讚美。

「咁，順便就由你幫下我同真道會班X樣做啲實驗啦，哈哈哈哈......上!」

「李師姐佢地咁耐既.......」

因為李靜賢的吩咐，三人暫不打算偷偷去到五將村中，南琰媖也僅是跟隨他們。
只是，隨著時間的流逝，天色漸黑，葉明恩的不安感就越來越明顯，坐立不安。

「善容，不如我地Whyapps問下李師姐，搵番宋師姐未丫。」
陳揚錫稍是安撫一下不安的葉明恩，就向同樣緊張擔心的黃善容提議。
「嗯，好。」

靜賢，你地搵到宋師姐嘛?-SinYung,Chris(17:00)

十五分鐘過去，李靜賢沒有回覆。

「.......」
「明恩，唔好擔心，可能只係靜賢唔得閒睇啫。」
葉明恩過來瞧了黃善容和他的手機一眼，更是焦急不安。黃善容收起手機，掩蓋了自己的不安情緒，溫柔安撫起葉明恩。

「!!?......咪著!?」
「善容，呢種感覺......」
「善容，陰氣既方向......五將村!」
突然，黃善容和陳揚錫感覺到一股令人發冷的感覺，是陰氣嗎?但是自己功力不足，陰氣發出的地方似乎有些距離，他無法準確的捕捉陰氣傳來的方向。

這就交給對陰氣很敏銳的小玉了，小玉驚訝的指出陰氣傳出的方向就是五將村。

「黃先生，正如小玉所講，五將村傳來極危險既陰氣......為左你同朋友既安全，請即刻搭車番屋企啦。」
南琰媖突然從椅上起身，她面有難色的道出，五將村的方向竟傳來極危險的陰氣。為了黃善容的安全考慮，南琰媖勸說他們三人應現在乘車回家。

「天呀，尼種陰氣......越刻意去感受，就越似果時遇上魃之將一樣咁強大呀!」
小玉聚精會神的去感應陰氣，越去感受，就發現它強大的程度，如當時在醫院遇上魃之將天滿一樣，連靈體都不禁發抖。

「同魃之將一樣強大既陰氣!?......靜賢一個人應付唔尼架!而且MissChan仲有高師兄佢地係入面呀!」
「黃先生請冷靜。即使係咁，李小姐唔會希望你有任何冒險之舉。」
三人大吃一驚後，黃善容就先急了起來，背起行裝，打算要前去五將村。
南琰媖雖是理解，但是她柔柔的勸止黃善容一行人。

對她而言和基於陽玄會的指令下，黃善容的安全是她最優先的考量之處。另外，雖然她認識李靜賢的時間不長，但她已經很明白李靜賢不論作為降妖使還是伴侶身份，不論危險，她都一心要保護黃善容到底。

「南小姐，能麻煩你嗎?」
「好對唔住，但係我唔可以離開你身邊半分。萬一此乃調虎離山之計，就中計喇。」
南琰媖輕輕搖頭，不能答應黃善容想她去往五將村一趟的請求。若然這是真道會的調虎離山之計，那就糟糕了。她必須寸步不離的保護黃善容。

「而且，宗次郎同千代就係附近，如此大事，佢地必定會趕去。」
根據宗次郎和千代匯報的調查進度，南琰媖知道，他們正於圓朗的鄉村間。在白天之下竟冒出如此重的陰氣，他們是不可能不介入的。

「瀧川師兄同水無月小姐?......南小姐，就算係咁，我都唔想袖手旁觀!」
縱使知道水極司的二人都在附近，黃善容仍不安心，再三堅持要去散發嚇人陰氣的五將村。

「沒錯呀南師姐!李師姐對我有救命之恩，點可以就咁走在去!?加上宋師姐都仲未搵番......我都唔走!」葉明恩也相當堅持，直言不能離李靜賢和宋慧祈而去。
「南小姐，求求你比我地去啦。再者我地係降妖使，不論等級，誅滅妖邪就係我地既義務!」陳揚錫也堅持的道，為了朋輩師長，為了作為降妖使的義務，他們力量雖小而不怯戰。

「睇尼要你地乖乖留底，都要先唇槍舌劍一番呢......」
南琰媖略是無奈，卻又露出一個輕輕微笑。
然後，南琰媖把自己的王石護符拿出，閉目一捏，如鳳翼之狀的玉石護符爆發出令三人驚訝不已，猶如火炎的強大氣息後，桃木劍就已成形於南琰媖手上。

「好啦，要跟緊我呀。」

「水行之劍法．流川三段突!」
「嗚吼呀呀!!!!.......」

一輪惡戰，李靜賢總算誅滅了黑袍殭屍。
然而這並不輕鬆，甚至可說是殺敵一千，自損八百。這頭黑袍殭屍十分強大，當才交手不久，李靜賢就意識到它的級別，就好比是未完全成形的魃之將，其陰氣令人心頭一震，速度飛快，力氣奇大，那無情的利爪在李靜賢的衣褲和皮膚上抓下一道道的血痕。

然而，李靜賢在一番修練過後，她亦變強不少。
戰鬥意志堅定的少女，用著自己從宗次郎身上所學，所苦練一番的五行術，劍法和武術，抵抗來勢凶湧的黑袍殭屍。

而且，黑袍殭屍一開始發動攻擊時，它強按著李靜賢，連人帶門的把她按推出去中央廣場。這令李靜賢的背部狠狠吃上一記，不過卻令它一頭殭屍暴露在陽光之下。
即使看來邪道士在它身上用了上次襲擊黃善容鬼魂，那不明的「抗陽之法」，也實在不智，因為它身上不斷冒煙，看來能存活但是會削弱能力。

總之，纏鬥了足足十五分鐘，李靜賢使黑袍殭屍灰飛煙滅。只是她也被抓得衣衫襤褸，本身的長袖長褲硬是被抓爛得成短袖短褲一樣，衣服和身上充斥鮮血，有些傷口外表甚至因為開始被屍毒感染而化出紫黑色的痕印。
手腳暴露於寒冷之中，加上負傷累累，李靜賢咬緊嘴角流血的牙關，硬是用桃木劍撐著已經不自控發抖的身體和雙腿。

「哈，果然好一個巾幗英雄，我欣賞你。」
一旁全程觀戰，那蒙面的邪道士見黑袍殭屍被誅滅了，反是冷笑的拍起掌，說李靜賢巾幗不讓鬚眉。

「你尼個......」
李靜賢並不領情，反是感到噁心的盯著他。

剛才的戰鬥之前，幸好老婦和唐狗似乎回家了，而殭屍爆發的陰氣足以令全村陷入昏睡，因此兩者可以毫無故忌的戰鬥起來。
不過，當殭屍也被打得重傷之時，邪道士比劃了一下手指，它就竟然直接殺害那兩個被打倒的門衛，吸取精血，作最後一博。李靜賢並不會同情作惡的黑幫，但於對有人當場在她面前，她感到愕然和一陣噁心感。邪道士的所為，更顯其絕情，對此更感不齒。

「只係，我勸你都係叫黃善容過尼啦。如果唔係，我就只好令你變得更楚楚可憐，咁黃善容肯定唔會坐視不理啦。」
邪道士用著冷酷的語氣，把自己的盤算說了出來。

「......你休想!」李靜賢一聽，堅定的她吞了口氣，就重新舉劍，表示才不會輕易讓他得逞。

然而，邪道士冷笑一聲，就突然一個快速衝前。李靜賢雖然傷痕累累，但她甚是驚訝這邪道士的速度和力量跟剛才的殭屍有過之而無不及。因為她剛反應過來，就意識到邪道士竟已在她身後。
「呃呀!......」
「唷，身材果然唔錯嘛。」
「你!!!.....呀呃呃呃!!??.....電......擊!?.....」
李靜賢感覺到他從後一下子強扭著自己的左手，正一陣痛感傳來，自己的右胸也傳來被觸摸的感覺。
聽到邪道士完全的挑釁和嘲諷口吻，李靜賢一下子將驚愕和羞辱感轉為憤怒，然而正想反手以桃木劍還擊，自己的右胸就傳出一陣令她感到劇痛，繼而麻痺全身的感覺，如是......電擊嗎?
受如此攻擊，李靜賢實在無力再戰，整個人被跪下，發抖的躺在地下。

「小美人，敬酒唔飲飲罰酒唔係好習慣呢。」
「呃呃......」
邪道士拉扯著李靜賢的頭髮，強行令被打得口吐鮮血的她仰起頭來。

「真係奇怪，咁我唯有要黃善容既無極之力，尼成就我既完整......」
「......你......發咩.....UP瘋.....呃呃......」

「師妹!」
「嗯!?哼!.......」
一聲過江龍嗚，令邪道士先放開李靜賢，因為一陣如龍形的強大水行氣正要向自己襲去。
隨之，龍形的氣息化開，邪道士才見一個降妖使現形，一套迅如疾風，形如猛龍的拳腳已就向邪道士襲去，也把他打遠極遠。

「來者何人?」
邪道士穩住身勢後，似乎不慌不忙，問是誰人。
「陽玄會上甲降妖使，"斷流"之水極司，瀧川宗次郎!」
宗次郎雙目炯炯有神，充滿氣勢和憤怒的狠盯著邪道士，擺出空手道的架勢，用廣東話大聲的報上自己的名號。
「竟然係陽玄會既五極司，久仰大名。識講廣東話既日本人呢。」
邪道士聽罷，也只是不慌不忙的冷笑，這名字一聽就是日本人。
「胡非作歹既邪道士!光天化日之下，竟敢將殭屍放出!?」
宗次郎怒吼斥責，眼前的邪道士竟然把殭屍在光天化日之時放了出來，還殺害了兩個人，血濺廟前。而且，眼見李靜賢因傷昏在地上，更令宗次郎惱火。

「哦?你就唔驚訝殭屍可以係陽光下出現咩?哈，雖然都已經係黃昏囉。」
邪道士倒是十分得意的冷笑，反問宗次郎就不好奇殭屍可在白天的時候出沒嗎?雖然說，現在為冬季，下午五時已是黃昏，天色早漸黑起來。

「呵，自從上次黃善容係日間遇襲，我地早就唔奇怪有此等怪事。咁正好，今日......你要一五一十話曬比我地知係何方妖術!」
宗次郎回了一個強硬的冷笑，就湧現出自己的水行氣，充滿威勢，一副準備進攻的樣子。

「哼，你呢個架仔.......即管睇下邊個收邊個皮啦!」
邪道士冷笑一聲，湧現出自己的陰氣，擺出了架勢。宗次郎一瞧，邪道士所用的像是形意拳，是一種與太極拳，八卦掌並列的三大內家拳。

「唔召喚妖邪尼幫手?」
「哼，偶爾都要鬆下筋骨呢!」
「有趣!(日語)」
兩人都一腳就往地上大力一跺，兩股氣息都如涌泉般爆發，互不退讓，看來一股激烈的大戰，將要一觸即發。

「火行術．神火飛鴉!」
「嗯!?又尼!?」
這次則是如鴉的長嗚，一下不講理的轟炎就朝打去邪道士，使其又急忙躲去。

「靜賢!?」
「李師姐!?點解會咁架......」
在南琰媖的掩護下，三人先跑到李靜賢身邊，萬分緊張又驚愕的扶抱起她，查看她的傷勢。
情急之下，黃善容不自覺的湧出了自己那如柔光的白色氣息。
「你地?......做咩呀?......危險.....走啦.......」
感受到男友雙手溫暖的李靜賢半昏半醒，忍著身上的疼痛和屍毒，靠著本能意識跟後輩們說話。
「見你咁樣我點可以置身事外?......」
一見李靜賢如此，心疼不已的黃善容想起了自己對宗次郎的諾言，絕不讓李靜賢為自己而犧牲。
「明恩，睇好李師姐。小玉，課金仔......」
「嗯!」
黃善容先把受傷的李靜賢交由葉明恩扶抱，隨之，小玉返回玉中並化形成桃木劍，陳揚錫也召喚出自己的桃木劍和金氣盾，護在兩個女生面前，隨時準備和眼前的邪道士干架。

「嗯?......尼股氣息......就係黃善容!!!?哈哈哈哈!」
邪道士察覺到黃善容那獨特的「無極」之氣息，就猶如餓狼看到獵物一樣，瘋狂邪笑的撲了過去。
「嗯!??」
正當黃善容驚訝不已，那戴著防毒面具的邪道士都快貼到自己臉上來了，南琰媖和宗次郎就馬上飛快上前，一人一腳，水火雙攻的把他一腳踹飛。

「唔洗旨意傷害黃先生!」南琰媖帶著堅定的眼神，中氣十足的道，同時擺出了自己火行武術，類似八極拳的架勢。

「琰媖，你做咩帶佢地過尼呀?」
宗次郎倒是很在意南琰媖把黃善容一行人帶到已被陰氣重重包圍的五將村，略有不解和不認同的道。
「因為佢地堅持要尼，而我，有足夠能力保護到佢地。」南琰媖的回答，簡單、直接、有力。她並不是一個自信的女生，然而她是一個有自知之明的女生。作為五極司，保護在場的後輩絕非問題。

「哼哼，又來一個五極司?既然如此......」
邪道士從南琰媖的氣息和那眼神中，知道她也是五極司的一員。就冷笑起來，抄出一張大的符咒，左手結印，口中喃喃自語。

「呀啦~我是不是錯過什麼好戲?(日語)」
不過，在此之時，邪道士背後傳來了一聲輕佻的日語女聲。
「咩話!?.......」
「哦~你看起來很驚訝呢?背後搞些小動作可是件失禮的事哦~(日語)」
邪道士之所以驚訝不已，那是因為他完全不察覺到千代就在背後的五營廟，甚至她手中竟拿著了正在燒毀，自己所佈下的符紙。

「隱藏自己呀，這可是忍者的職業技能呢~知道了嗎?蒙著臉的邪~道~士~先~生~(日語)」
千代十分得意，儘管她猜邪道士不會聽懂日語，她還是掛著微笑的冷嘲道。
「......被反將一軍呢，真不愧係陽玄會最頂尖既降妖使。不過......」
邪道士老實說自己始料未及，還有千代這一手。不過他繼續不慌不忙，就嘖笑的打了一下響指。

「嗯?」
突然一大團黑霧就從地上冒出，這正是往返影界的黑霧。並且，眾人令明顯感覺到一大群的陰魂厲鬼發著邪笑，形成一條由陰氣所成，眼睛冒著血紅之光的，共有五頭的黑色惡龍，一下子就撲向人群。
與此同時，邪道士跟隨黑霧的消散，消失不見。

「龍......龍!?」陳揚錫舉盾擋抵掉要傷到在黃葉李三人前的碎石後，定睛一看此龐然大物，不禁驚呼的道。
「非也，只不過係由一群陰魂厲鬼所成既合成物!」
南琰媖回答道，這不過是邪道士聚集大量的陰魂厲鬼，所製造一個虛張聲勢的合成物罷了。

「無極!!......無極!!哈哈!!哈哈!!」
五頭惡龍發出了非男非女，如有回響的噁心聲音，就指向了黃善容的「無極」。
黃善容剛要舉劍，南琰媖和宗次郎就主動站在他面前。
「睇尼邪道士只係附加化龍既符咒，而呢度一帶既鬼魂都係被"無極"所吸引。如同為護大哥所說......」宗次郎喃喃自語的道。

「吼!!!」惡龍再次發起進攻，這次是五首齊下的仰衝!

「同埋一樣係用左不明既"抗陽術"先可以係黃昏下出現呢......哼，水行術．洪流之壁。」

「水行術．凝冰陣。(日語)」
「火行術．漫天炎舞。」

三名五極司瞬速反應過來，抄起符咒，一起使用了各自的五行術。
水極司的洪流之壁如一道湧浪從地上湧起,，凝冰陣則如一個冰製的拒馬，兩者阻隔五頭惡龍的攻擊;至於火極司的漫天炎舞，就像是延時炸彈的五群小火球，各自黏到五個龍頭上。
當惡龍五頭都撞上充滿流水威力和尖刺的水柱牆和冰拒馬，碰正了釘子，它正惱火不已而怒吼時，小火球就馬上產生巨大的爆炸，對它再造成傷害。

「吼吼吼!!!!!」
五頭惡龍雖然受了一大波傷害，然而它顯然不打算善罷甘休，擺出一個龍尾就想打去黃善容身上。

「呀啦~.......水行之劍法．斷流一刀。(日語)」
千代一見，微笑一下就認真起來，使用出斷流一刀，一下子把龍尾斬斷。和上次宗次郎使用劍氣進行遠處攻擊並不一樣，千代是整個人衝鋒到龍尾前，並一瞬間發動居合斬。

「吼呀呀呀呀!!!」
五頭惡龍再次而疼痛和憤怒而狂吼起來，這次它其中一個頭嘴中似乎要吐出火焰。
「等我尼......水行術．百川激流!」
宗次郎深呼吸了一下，就湧出極強的水行氣。此時，黃陳葉三人十分驚訝，如果說李靜賢的氣息如湖泊，如川流，那宗次郎的氣息就是大海和巨浪。所以，他一聲令下百川激流時，
劍上的符咒便化出如巨浪的水柱打向龍頭。

龍頭此時也吐出火炎，不過完全不能和宗次郎的百川激流抗衡，火炎一下子就被沖散消退，
然後整個龍頭被強力的水柱直接斷首。

「嗚吼呀呀呀呀!!!」
「雖然為護大哥猜得沒錯，不過真係無聊既對手.....琰媖，千代，我地解決佢啦。」
見龍頭都被打飛一個，宗次郎已經毫不把惡龍放在眼內，就冷靜的叫南琰媖和水無月千代一起把惡龍速速解決。

「嗯，火行之劍法．鳳翔十字斬!」
「水行之忍術．手裹劍之雨~(日語)」
「水行之劍法，過江龍擺尾!」

三人點頭後，就互有默契的作出收尾的攻擊︰南琰媖往上高跳，使出火行之劍法．鳳翔十字斬，這是充滿了破壞力的十字斬招式，產生如鳳狀的火行氣攻擊。
千代則把符紙化為冰製的手裹劍，這可是她獨門的「水行之忍術」。她微微一笑，就毫不留情的把所有手裹劍如漫天飛雪的投射在惡龍身上。宗次郎轉腰一發力，使出一刀兩斷的「過江龍擺尾」。

「嗚呃呃呃呃!!!!.......」
「誅滅!」
「滅殺!(日語)」

在三位五極司的夾攻下，這頭由陰魂厲鬼而成的惡龍就被誅滅了。

「多謝前輩解救。」
「師妹!......」
等一切塵埃落定，陳揚錫剛想禮貌的替黃善容謝過三位五極司，宗次郎卻已經急不及待的奔去由葉明恩扶抱的李靜賢身旁，黃善容亦如是。

「慧祈......Miss......Lego......」
因為陰氣和屍毒影響，李靜賢已經開始有點發燒了。遍體鱗傷加上臉色發紅的她顯得格外楚楚可憐，她半睜眼睛，就在意廟中無辜受牽連的三人。

「不用擔心，確認過他們沒事，好好休息吧......這次表現還算不錯的李小姐。(韓語)」
千代使用韓語，向負傷在身的李靜賢淡淡說道。

「宗次郎，我尼幫李小姐佢地先療傷同帶出村外，意下如何?」
「麻煩你喇琰媖，善後工作我地會做......只係，七義泣要綁架師妹既朋友做咩呢?」

--------------------
「乖女~!乖女~!你沒事丫嘛!?」
事情解決以後，宋慧祈被送往附近的醫院驗傷，宋父宋母一收到電話，二話不說就臨時關店，加上宋榮烈去到醫院，對愛女呵懷備至。

「爹地，媽咪，細佬，我沒事呀。」
宋慧祈揮了揮包上繃帶的手，卻而活動自如，示意他們不用擔心。
「真係丫!呢啲牛屎佬村莊點搞架!保安咁X差，任啲飛仔綁架後生女!!?」
宋父罵罵哄哄的，當他聽到警方和村公所的說明後，就相當不滿的說。尤其，宋慧祈不是第一次攤上類似的事了。

根據警方和村民的說法，那兩個小混混似乎是想「玩玩」，就綁架了宋慧祈。
反正，有幾個村民趕來打暈了小混混，把宋慧祈救出來了。

當然，這只是官方的說法，真正的版本，宋榮烈已從五極司的口中聽過，他是個暴脾氣但理智，不會隨意說出來。

「你今年真係當黑呢，家姐。」
「唉，係囉~」

(本章完)

第51章︰【VS七義泣篇】︰線索

「辛苦你地喇，宗次郎，千代，琰媖。」

在龍家大宅的客廳中，摸著法器—冥思鏡的龍為護，閉目的他有禮地向三位誅滅妖邪，擊退邪道士和保護一行後輩的五極司道謝。

「唔辛苦，為護大哥真係神機妙算呢。」
「只係剛好從冥想之中，夢見到黃善容出現係五將村。冥想唔一定百分百準確，或者只可以反映一小部份既野，錯有錯著啫。」
龍為護淡淡說道。

原來，從冥思鏡冥想時，龍為護看到了黃善容出現於新域的五將村中。他算了一下卦，感覺五將村會有異常。
就讓千代和宗次郎暗中要多加留意五將村，並且若然黃善容接近此地，先不用特別阻止，因為該處的全部妖邪或是針對「無極」的勢力必會蠢蠢欲動，到時將其一網打盡就最好不過。
跟另外七位五極司比起，龍為護更接近傳統的道士，懂得占卜算卦等道術。

三人也把所有的事，當面向龍為護和各位老前輩說了一遍。

「嗯，睇尼"七義泣"同真道會依家行得好埋呢。」秦修賢很不屑地的冷笑。
「戴著防毒面具既邪道士?......哼哼，真係令人好奇。不過聽起尼，佢唔係泛泛之輩，你地都小心啲，尤其佢既氣息可以同宗次郎不分伯仲既話......」

武允行倒是很在意那個戴著防毒面具，蒙面的邪道士。
根據三人的供詞，他能製作出僅次於魃之將的殭屍，有一定的拳腳功夫，召喚陰魂厲鬼並使它們化成強大的龍形，甚至爆發氣息上，能和作為水極司的宗次郎平分秋色，怎樣想都不簡單，至少比高振華還強大。
除此之外，要不是千代撕下他在廟中對神像所施的符咒，五座神將像便會被陰魂厲鬼附身，和眾人對戰。

「善容沒事既話，靜賢還好嘛?」武允行想起了弟子的狀況，就擔心的問。
「請武道長放心，李小姐傷勢雖不輕，不過幸好沒傷及心脈肺腑。運用祝由術，吃啲糯米，接受常規治療同好好在家休息幾日就沒事喇。」
南琰媖回答道，轉告李靜賢的狀況，傷勢不輕但沒傷及心脈肺腑，請武允行不用擔心。

「係喇，李小姐話過邪道士一手接觸佢既胸部時，就突然好似被電擊一樣......」
龍為護說道，同時挽了挽下巴，細思些什麼。
「這個竟敢羞辱靜賢的人渣......下次再見面我會讓他好看的!(日語)」
回想昨日，李靜賢神志稍是清醒過後，她拖著傷痕累累的身體，說出了跟黑袍殭屍跟邪道士對打的經過。宗次郎心疼師妹，也讚嘆師妹的進步很快。
只是當他聽見邪道士對她施展「電擊龍爪手」時，他雖不流露，心中就已經一股憤怒湧在心頭中。現在他憤怒的說著時，連黑道的關西腔都用出來了。

「唉，妹控~(日語)」
「你說什麼呀?妹控?(日語)」
「"我的妹妹哪有這麼女王"還有"我的妹妹是百合漫畫作家"~.......(日語)」
千代一臉像是恥笑的表情，說出兩本宗次郎正在看的流行輕小說，都是有關妹妹，在日本本土以至其他海外市場都很受歡迎的輕小說。
「......喂!!你這個又矮又壞的女人，怎麼可以偷窺我的行裝!!!(日語)」
「呀啦呀啦~那下次在旅館看完，記得先放回背包哦~妹—控—......呀，我想說，你的靜賢醬還有一個重要的供詞吧?(日語)」

面對宗次郎驚愕一下，隨之不滿的吼罵，千代倒是感覺十分好笑，心想︰這下可真抓到你把柄了呢?無疑的，就是那天隱身進宗次郎的旅館房間時，她剛好看到的。

「妹控你個馬鹿!......靜賢的供詞，我正要說呢。(日語)」

-叮咚-

「午安呀，李世伯。我尼探李師姐架~」
「呀，係明恩呀，真係有心喇。」

在事件完結後，葉明恩專誠來拜訪李宅，探望負傷卧床的李靜賢。
三位男孩子也不是不想來，不過始終李靜賢一個女兒身，由葉明恩去探望她比較好。
加上以黃善容來說，他還得照顧行動不便的親妹妹善儀。

「乖女~?明恩尼探你呀」
「咳......請。」
李世伯輕輕敲了敲門，就傳來李靜賢帶有病氣的輕輕回應，讓葉明恩不禁擔心而略有皺眉。

一打開門，葉明恩就見李靜賢半卧在床上，看她床邊的幾本書，似乎剛才在閱讀。

「明恩呀，陣間可以麻煩你嘛?呀，雖然必要時世伯我都一定要照顧我個寶貝女，不過始終
佢咁大個，有啲位請女仔做比較好呢。」李世伯指了指在桌上的入浴藥劑，外塗藥，繃帶還有剪刀，略有尷尬的苦笑。自李母五年前去世，他一個鰥夫就必需獨力照顧女兒。
不過像是為女兒更衣照料傷口等等，少不免尷尬，尤其李靜賢已經是如此婷婷玉立的年紀了。

「嗯，放心交比我丫~」葉明恩擺出親切的笑容，點頭示好。
李世伯也放心的微笑點頭，交代了浸浴和折繃帶換藥的時間便自覺出去，也好讓兩位女孩子能好好聊閨房中事。

「靜賢，你見點呀!?」
李世伯一關門離去，葉明恩就不再掩蓋擔心的神色，對學姐直呼「靜賢」，整個人半跪於床前。

「放心......我休息幾日就沒事架喇......咳咳......」
「唉，仲有燒，身上仲有咁多傷，就多啲休息嘛。」
葉明恩摸了摸李靜賢的額頭，她的體溫仍微微超標，就苦笑起來，輕輕抱著一臉疲憊的李靜賢，把她輕輕放回床上躺好。

「喇~靜賢你同我定，我地咩事都沒呢，包括宋師姐，Miss Chan仲有高師兄。」
跟李靜賢相處一段時間，葉明恩都知她其實是個面冷心熱的女生，無時無刻牽掛身邊人的安全。這個馬尾少女就先輕鬆一笑，報了眾人的平安，好讓她不要如此多慮。

「咁就好......只係，呢件事點睇都唔簡單。」
「好喇，女王陛下，先好好休息~」
「......哈，好啦。」
李靜賢安下心來，不過她很快說這事情不簡單。葉明恩無奈，就再捱近李靜賢，輕鬆的稱呼她是「女王陛下」，叫她當下應該好好休息，別老想事情。
李靜賢見如此親密的葉明恩，也笑了一下，總算答允她的要求了。

「呀，夠鐘沖涼換藥喇......靜賢，等我尼幫你丫~」
稍作休息和閒談，葉明恩記得折繃帶換藥的時間差不多了，就溫柔的提醒李靜賢。
「嗯，今日要勞煩明恩你喇。」

於是，葉明恩就打開李靜賢的被子，先為她寬衣解帶，要先拆除身上的舊繃帶或膏貼才可以去洗澡。只是葉明恩一邊拆繃帶，一邊苦笑，李靜賢真是付出了太多呢。

「好，睇著~」
「嗯呀??.......明恩，我依家雖然體虛力弱，但係其實我可以行落地呀。」
「唔制，我就係要抱你~嘻嘻，我諗小善個排骨仔肯定沒我抱靜賢你咁穩陣尼~?」
「哈......咁你鐘意啦。」

葉明恩拿起房間中的浴巾，把李靜賢包著，然後一下子把她公主抱了起來。
李靜賢驚訝，本想說自己其實能走動，葉明恩就輕鬆又親切的打趣笑說，自己就是要抱著學姐呢。她的話還有行為，讓李靜賢都不禁為之而一笑。

李世伯之前就刷好了浴缸，放好了暖宜的洗澡水，因此葉明恩只要把入浴藥劑倒進去，就可以幫助李靜賢泡浸洗澡了。

葉明恩拉高衣袖，慢慢的把李靜賢的身子浸泡進水，也為她洗刷一下身體。

「靜賢，傷口沒覺得痛丫嘛?」
「放心，水溫啱啱好，至於痛感，比起昨日已經好好多。」
「尋日係李世伯幫你沖涼?」
「唔係，係文小姐。你應該記得呢?」
「呀，記得，係善儀既護理員姐姐兼降妖輔。」
「尋日真係辛苦文小姐呢.....」

回想昨日，文善希下班後，就晚上過來為李靜賢進行祝由術治療，洗澡和後續的護理。
對文善希而言，李靜賢可是故友的女兒，作為降妖輔還是私人身份都好，自己也不希望李靜賢出什麼事。不過李靜賢自然是心感抱歉，文善希一天工作勞累過後，還得過來黃大仙照料自己，既是感激也是慚愧。

「......呃呀。」
「呀Sorry呀靜賢!沒事丫嘛!?」
「唔緊要......」
當葉明恩洗刷到李靜賢的胸口時，長髮少女痛喘了一下，使得葉明恩大為緊張。李靜賢表示沒事，只是剛好碰到傷口罷了。

「不過，真係羨慕靜賢你咁"大"呢~」
「唏......明恩竟然會在意呢啲野麼?哈。」
只是，葉明恩隨之用著羨慕的口吻道，她羨慕李靜賢有著一對豐滿的雙峰，當她摸揉到時，她自己同為女生甚至都莫名臉紅起來。

李靜賢一聽，無奈和有趣夾雜的笑了起來，看上去完全不在意男生看法的葉明恩竟然會在意身材的「尺寸」，這可是真是沒想過了。

「靜賢，小善有讚過你身材好嘛?」
「呵，我諗佢就算J我，都唔會講出尼啦?」
「哈哈，應該話小善果然唔係啲咁膚淺既人好，定係性冷感好呢~?By the way肯定比榮烈個直男好，成日笑我係飛機場，哼~」
兩個女生就圍繞身材這個話題笑談起來。李靜賢笑說黃善容就算對她的姣好身材有刺激之意都好，他都不會說出來。
葉明恩想了想，就對黃善容的態度哈哈大笑，是不膚淺還是性冷感呢?反正比宋榮烈那小子好多了，宋榮烈可是經常取笑她是「飛機場」。

實際上來說呢，李靜賢也沒特別「大」，就是整個身體三圍的比例很完美，看上甚具模特範。至於葉明恩，她怎說也有個「B」，「飛機場」也只是宋榮烈認為而已。

「哈，榮烈同你感情唔錯嘛。」
「唉呀~!做咩連靜賢你都咁講架。」

洗過藥澡，葉明恩幫李靜賢刷乾身體，吹頭，抱回床上，重新塗藥和包上繃帶，幫助其穿好內衣和睡袍，最後蓋上被子。

「辛苦你喇，明恩。」李靜賢表示感激的溫暖一笑。
「唔辛苦，我地係好姐妹丫嘛~」葉明恩毫不介懷的開朗回應，在她心中，李靜賢已經和宋慧祈一樣，像是她親姐姐一樣的摯友。

「尋日，我諗係你地"唉"南小姐帶你地入去呢?」
「嗯。靜賢你就唔好話我地喇，你對大家都有救命之恩，點可以知你有危險而不為所動呢?」
見李靜賢談道昨天的事，葉明恩先發制人的讓李靜賢不要「算帳」，對大家來說，李靜賢上次抗擊魃之將的行為，可是賭上性命的去保護他們呀。

「......算啦，最後沒事就好。」
李靜賢苦笑一下，隨之服用葉明恩遞上的藥丸。

「不過宋師姐真係慘，又比啲黑社會同真道會搞，佢明明完全唔關事!」
葉明恩如此生氣說道，宋慧祈又再一次牽涉到黑社會和真道會的亂事之中，她明明是個無辜的普通人。

「今次慧祈又遇襲......我其實有小小眉目。」
「......咩話?靜賢?」
「就係.......」

「喂，慧祈......」
「喂係你呀!?四眼高佬!」
「呃呃!!??.....係慧祈細佬?」

高樂然致電了給宋慧祈，誰知接電話的竟是一把猶如張飛喝震長板橋般的大嗓子，把他嚇了一大跳，才記起這應該是女朋友的弟弟宋榮烈。

「係呀，有咩貴干要打比我家姐呀!?唔X Whyapps?」
不知為何的，高樂然聽起來，宋榮烈的語氣不耐煩又無名火起的，真的這麼討厭他嘛?

「因為想親口同佢講下野......呃，但係點解係你聽慧祈手機既?」
「吹呀!!!?」
「呃呃呃.......」
高樂然想親口和宋慧祈聊天，所以說，高樂然也不解為什麼打給宋慧祈卻是她弟弟來聽。一聽疑問，宋榮烈就大聲說「怎樣!!!!?」，把他又嚇了一跳。

「X!你條女即係我家姐，食完藥訓得好冧，所以我聽!你呀!講句野都陰聲細氣，比我大兩句就淆曬底咁，點保護另一半呀!?」
宋榮烈道出，姐姐服完藥就睡個午覺休息，所以他剛好看見手機響了，是高樂然致電，就好好會會這個「未來姐夫」。趁此機會，宋榮烈也粗魯的坦言他對高樂然的不滿。再者，剛才高樂然被他嚇怕的表現，更讓他無名火起的不滿。

「......對唔住，我尋日沒好好睇著慧祈，先令佢......」
「我X你條廢柴丫!人出左事先尼道歉有個X用呀!!」
一聽此句，宋榮烈反是破口大罵了起來。

「你教訓得是......」
「!@#$%........」

雖然宋榮烈髒話不停，但高樂然也甘心乖乖聽著。對自己而言，沒有保護好宋慧祈的自己是理虧的。

「榮烈.....係咪Lego呀?」
宋榮烈夾雜粗口喋喋不休了十分鐘後，醒來的宋慧祈揉搓眼睛，從床上坐起，問是不是高樂然致電過來。

「係呀。」
「唉呀~你唔好咁惡對人啦。」宋慧祈無奈一笑，她差不多醒來時都能聽見宋榮烈的連珠發炮。
「哼，都唔知佢有咩好......比番你喇。唔好煲咁耐電話粥呀，你要多啲休息。」
「知喇~」
待宋榮烈出去以後，宋慧祈才暖心的一笑，因為宋榮烈粗粗魯魯的，但是其實他之前都在服待自己，甚至給自己的雙腿按摩。少女笑過，接起男朋友的電話。

「喂，Lego?」
「嗚嗚對唔住呀慧祈......」
「呀!?Lego?.......尼件事由頭到尾唔係你既錯，你唔好咁啦~」
宋慧祈沒有想到，男朋友竟然像是哭了起來的跟她道歉，十分自責。她一個傷者，反是慰撫起他起來。
「.......」
「係咪我細佬罵得你太過份呢?我幫你話下佢~」
「唔係......Sorry我只係太擔心你......」
「你放心~我沒事呀。」

「阿仔?.......」
「Sorry吓，係，媽子?......慧祈，我遲啲再打比你啦。」
「嗯~拜拜~」

「師妹講過，在場既高樂然，亦即係果個男學生，昏迷前講過︰"鎖匙......係我......"。師妹總感覺高樂然神色有異，當時地上就有條鎖匙，有宋慧祈既血，依家比警方當左證物暫時保管。」

宗次郎匯報道，李靜賢察覺到的異狀，是和高樂然，和那沾上宋慧祈血的老舊鑰匙有關。

「然後，當日高樂然表明自己以前係五將村既村民，唔知尼點有沒關係呢?」
南琰媖也憶述說，高樂然以前是五將村村民，也算是一個線索吧。

「嗯，尋晚我都有所耳聞.......哈，關於高樂然先生，我地好快會知答案。」
龍為護翹起腳來，十分悠閒的微笑。

「為護大哥此話係?.......」

「有啲野我地唔方便出面，不過我地有啲合作伙伴。.....唔該曬，今日茶好好飲呢~」
龍為護這次的微笑，有點意味深長，同時女傭給他侍上了新茶，他十分享受。

--------------------------------
「.......你地想問咩?」
「你先放心，正如頭先我講，我地絕對唔會傷害閣下同閣下母親，甚至會保證你地既安全。只係基於我地既職責，我必須要向你問個清楚。」

看著因為吸入麻醉氣體而昏睡的母親，高樂然先醒來一段時間，仍然對面前幾個穿著整齊的黑西裝，戴著墨鏡的神秘人，偟恐萬分，流出一道道的冷汗。

當中一個應是頭目的神秘人，嚴肅而平淡的保證不但不會傷害高樂然及其母，更會保護他們。之所以把他們帶到另一處，也是有事情要問個清楚。

「......鎖匙?」
高樂然聽罷，嘆了口氣，閉上了眼，就吐出鑰匙二字。

「嗯，希望你合作。」
神秘人身子向前，一樣是嚴肅而平淡。隨之，他只作了個手勢，一旁的手下就拿出了本應被警方收走的鑰匙。神秘人頭目接過，有禮的放在桌上，高樂然的面前。

「你地係警察?」
「非也。然而，你亦無需知道。」
「......隨便，唔會傷害我身邊任何人就得喇。」
「以我地既名義保證。所以，請講出你知既野。」
「好......」

(本章完)

第52章︰【VS七義泣篇】︰拜年

「我都講完喇。......我並唔緊要，至少請你地放過我媽子......」
「沒問題，閣下同閣下母親都可以離開喇。不過醜話說在前頭，我地有可能番尼搵你。或者.....陽玄會。」

「我都好難相信我既同學竟然有咁特殊既身份......至於你地同陽玄會搵唔搵我，反正我沒拒絕既權利呢?」
高樂然閉上了眼，沉思一番過後，他喃喃自語的默默點頭。
「你明白就最好不過。咁，之後我地盡可能唔會麻煩到閣下母親同其他人，恭送。」

-------------
「你滿意呢位公子既答話嗎?哈，你同阿東一樣，都係鐵面，睇唔出任何情緒。」
在會議室之中，正剛放完了神秘人頭目對高樂然的問話錄像。
聽過了所有內容，陽玄會的眾人不禁大感驚訝。

此時，歐陽向華便對在會議室的神秘人頭目，略有打趣的試探道，是否滿意高樂然的回答。
神秘人頭目和義子歐陽東很像，都一塊鐵面，加上他還戴了在臉上甚少看出任何情緒表現。

「滿意。」神秘人頭目還是像查問高樂然時，那嚴肅又平淡的語氣。

「只係，由得個後生仔拎著咁重要既野好咩?」
「所以，你地最好快啲同佢接觸。如果我地太大動作既話，恐怕真道會都會起疑。」
面對部份人的質疑，神秘人頭目是如此的解釋。

「今次，麻煩到你地02公署喇。」龍為護睜開了眼睛，微微點點的表示感謝。
「我地只係務求任何陰陽之事不會現於世人眼中，僅此而已。」
--------------
去過學校旅行之後，就是農曆新年了，學生們再度迎來假期，普遍的香城人也準備慶祝節日。
到處都紅噹噹的，在商場不時可以看到紅色的彩帶，一些揮春還可能有一大盆桃花或桔子樹。

在黃善容的記憶中，他們一家並不是熱衷拜年或是十分重視傳統的家庭，農歷新年也是做一下相應的儀式、習俗，讓親戚和父母的友輩上門拜訪一下，這樣就過完一個農曆新年假期了。
其實過什麼節都好，比起儀式和習俗，黃善容都更愛也最愛的是，趁假期和家人共享天倫的時光。

-叮咚!-

「羅小姐，善容~新年快樂，萬事如意!」
「新年快樂，萬事如意~!打擾喇，李先生~」
「世伯，新年快樂，萬事如意~」

今年倒是難得的出門拜年，而且還是由生活風格充滿洋味的小美姨主動帶兩兄妹上李宅拜年。
黃善容有點嘖嘖稱奇，沒想到小美姨會熱衷去別人家拜年，小美姨當時就笑笑回話︰
「我係幫你打好同未來親家既關係呢~再者呀，李先生話靜賢去完學校旅行之後就有啲唔舒服，你好應該趁拜年去探探人呢。」
「唉，我睇係想痴餐呢~」黃善容打趣笑道，因為之前李世伯就說過，小美姨聖誕節時請了他們父女吃美味的大餐，他想在農歷新年時好好回禮一頓飯。
「哼~咁講姨姨，陣間唔比利事你架~」
「好~唔講唔講。」

另一方面，小美姨讓文善希在初八前都不用上班，好讓她能好好休息，並且建議她︰「好好陪下你老公嘛~你教左我地咁多，善儀沒問題既~」
文善希一聽，就笑納了小美姨的好意。
因此說今天帶善儀出門，都是兩姨甥一手陪伴照顧，經文善希一段時間的教導，也沒大礙。

「小美姨，善容，新年快樂，萬事如意。」
此時，李靜賢從房間出來，身穿一身特別的衣裙。上衣粉紅，下身是紅色長裙，十分好看而顯瘦。
不過儘管如此，她的臉色還是有點病氣，感覺為了三位熟人來賓，微笑的她硬是撐起身子出來見面拜年。

「乖女!?你仲病緊，我諗著晏就飯先叫你添，快啲坐低先啦。」
李世伯驚訝，他本想讓女兒在房間休息，午飯才出來，誰知她卻已經穿好一身見人衣服，化了淡妝出來拜年。
「係呀靜賢，病緊就唔好勉強呀，係我地打攬就真啦。」
「唔好咁講，只係仲有幾聲咳啫，始終小美姨係長輩，我應該第一時間出尼迎接呀。咳......」
李靜賢恭敬的向三人作揖禮後，就平淡的說自己不過是仍有點小感冒，而小美姨怎說也是長輩，自己應迎接。

「唉，對我唔洗咁拘謹~容仔，扶靜賢坐低先啦。」
「嗯.....靜賢，慢慢。」
黃善容自然知道李靜賢為什麼會「感冒」，他不免擔心，而李靜賢瞧了他一眼，那淡淡的眼神仿似就說︰「不必多慮。」

兩家就坐在李宅客廳的沙發上，歡喜地閒話家常，看著電視，吃點小食。
要說的話，善儀可能是最尷尬的一個，因為沒有任何同輩在場。不過談著談著，李世伯就主動的拿出一個平板電腦，讓兩位哥哥姐姐可以跟善儀解解悶，自己就和小美姨聊聊天。

李靜賢淡淡一笑，開出了一個網上飛行棋，就玩了起來。明明是個簡單甚至還略嫌稚氣的遊戲，可只要和想一起的人一同玩樂，三人都不亦樂乎。

「呀，靜賢，你今日尼套靚衫好特別呢~係最近既Fashion嘛?」
小美姨剛笑咪咪的和李世伯聊完一些有關各自工作的事，就想起了李靜賢穿的特別裙子，便好奇一問。自問喜歡留意時裝的小美姨，也不知是什麼衣類。

「小美姨，呢款裙叫改良韓服或者生活韓服，比起傳統韓服，設計得貼合現代生活同衣品風格。」
李靜賢有禮的簡單回應並介紹，她這種裙子是改良韓服，或稱生活韓服。為韓國一種將傳統韓服改良得貼合現代生活及衣品風格的設計，可算是一種復古又現代的融合風格吧。

「哈哈真係第一次見呢~係韓國買既呢?」
「嗯，事實上，係我個韓國舅父聖誕節果陣郵寄送比我既，送左三件。」
「哇竟然係舅父送架!?咁你舅父對女仔衫既眼光真係好呢，至少呢件就好襯佢既侄女呢。」
小美姨一聽李靜賢身上的改良韓服裙竟是由她的舅父所贈，有點驚訝，男親戚多半不懂女性衣服吧?
「嘛，可能我舅父既工作要經常理解女仔既心思呢......當然，的確好襯我，我都好多謝舅父咁錫我。」
李靜賢倒是挑了下眉，思索了一下就略帶無奈的淡笑，像是吐槽自己舅舅的工作。隨之，她很快就得體的表示感謝遠在韓國的舅舅。

「咳咳......」
「靜賢呀，如果真係唔舒服，番房休息先啦。」小美姨略是擔心，讓李靜賢先回房休息。
「失禮曬......小美姨，請問可以借善容一陣嘛?」
「可以可以~!容仔，快啲照顧一下你女朋友啦。」
「嗯，善儀，哥哥照顧李姐姐一陣，好快就番~李世伯，我失陪喇。」
「嗯，麻煩你照顧靜賢喇。」

-----------------------
關上房門，李靜賢像是先鬆一口氣，在黃善容的參扶下，她坐回了在自己的床上。

「靜賢，你係有野想同我講呢?」
「依家識睇穿我既心思呢，小弟弟~......咳咳。」
男朋友能意識能自己的意思，使得冷傲少女的嘴角微微上揚。
「不過唔舒服都係真既呢，先休息下啦。」
黃善容苦笑，持續的咳聲，誠實的反映她仍有所不適。李靜賢點頭，再躺在床上稍休一番。

「文小姐話你成身係傷，真係沒野丫嘛?」
「都話放心囉。除左文小姐，明恩都有特登上尼照顧我呀。」
「明恩?......嗯，咁都好。」黃善容知道之後，感到放心的微笑起來，按青梅竹馬的性子，他並不奇怪葉明恩會特意照顧李靜賢。再者，葉明恩很會照顧人又細心的，照顧李靜賢肯定沒問題的呢。

「講番正題，果日慧祈被綁架.......係同Lego有關。」
「.......咩話!!??」

李靜賢緩緩道出的一句，使得黃善容呆愣三秒後才反應過來。

「善容~細聲啲呀~......」
「呀係喎......Sorry。」
小玉現身並輕聲提醒黃善容即使驚訝不已也得小聲一點，這畢竟是秘密的事情，被不知情的小美姨和善儀聽見就不好了。

「但係，同高師兄有關!?」
「嗯......我都好難相信，不過你先放心，我唔係指Lego有份綁架慧祈，而係一啲機緣巧合下，佢地捉錯左慧祈......02公署已經確認左Lego所講既野，陽玄會亦確認。」
李靜賢閉目養神一下，就繼續說道，她先指不是說高樂然有參與綁架宋慧祈的行動，而是因一些巧合誤會而令宋慧祈被綁架。

「靈異公署.....?」

「係數字既"02"。02公署係香城政府方面的秘密組織，專門保證有關任何陰陽靈異之事，即係"非科學常理可以解釋既事"，不會現於世人眼中。嘛，你想像係美國電影"黑超人"既角色就係喇。」

「02公署」，又一個新的名詞輸入在黃善容的腦中。

李靜賢解釋並簡介一下所謂的「02公署」，這是香城政府的秘密組織，其任務是保證在常人眼中非科學常理可以解釋既事，並不會現於大眾眼中。就如美國電影「黑超人」，「黑超人」會保證外星人的事不會現於世人眼中。

「"02公署"長久以來係個中立既角色，即使對陽玄會同真道會既明爭暗鬥係如是。只係，最近真道會對你既行為越尼越鋒芒畢露，對現實既影響越大，"02公署"決定唔再袖手旁觀。」
接著，李靜賢也說了「02公署」的立場︰他們中立，對陽玄會和真道會的鬥爭也多半不理。
然而隨著真道會針對黃善容的行動越是鋒芒畢露，對現實影響越是明顯，他們不再袖手旁觀了。

「當時係慧祈，Miss仲有Lego昏迷之際，我聽到Lego講︰"鎖匙......係我......"。
重點係，地上當時就有條鎖匙，我覺得呢句有啲奇怪，於是在療傷既時候同師兄仲有南小姐講左。」

「結果轉個頭，陽玄會拜託"02公署"就去請Lego"飲咖啡”，問出左一啲野。」
李靜賢也是昨天才知道，在自已給出了供詞之後，陽玄會竟然就讓"02公署"去找高樂然問個清楚。自己的猜測沒錯，自己的同學果然知道些什麼。

「係乜野呀靜賢?.......」

「靜賢~善容~可以食飯囉。」
「係。」

過了一小時，李世伯親切的告知房間中的小情侶，美味的午飯都準備好了。
黃善容就扶著李靜賢，加上了件外套，緩緩的走出房間。

到了飯桌，小美姨和善儀已經安座席上。桌上放了豐富的菜式，像是燒肉切雞，蒜容蒸扇貝，蒸魚，髮菜蠔鼓，
另外還做了一些韓國的賀年菜式，像是年糕湯，韓式煎餅和燉排骨。

「哇~李先生真係煮家好男人呀。」小美姨看了這些豐富的菜式，對眼前的「未來親家」十分佩服，也有點羨慕，畢竟自己是個料理白痴。
「哈哈哈哈，鬼叫靜賢天上既媽媽吊高曬我啲口味咩~咁咪自己去學煮餸囉，滿足自已個胃，又可以餵飽個女。」
李世伯毫不忌諱的笑說，自己亡妻做菜很好吃，當她走了以後，他想承繼妻子的手藝和精神。

「係呢......嗱，食飯之前，靜賢~小美姨祝你身體健康，同善容恩恩愛愛~」
「多謝小美姨，祝小美姨青春常駐。」
「哈哈哈哈靜賢真係識講野呢~」

用膳之前，小美姨滿心歡喜的拿出了紅包，就給了李靜賢。
李靜賢有禮的雙手接下，點頭鞠躬之後，她展出微笑的表示感謝和祝福。
對於一個富家千金還有下甲級的降妖使來說，她根本不愁錢，只是比起紅包的金額，
長輩對後輩的祝福愛護才是紅包的意義呀。

「善容~李世伯祝你學業進步，同我既乖女長長久久~善儀，叔叔祝你早日康復，身體健康~」
禮尚往來，李世伯也眉開眼笑的拿出準備好的紅包，送到黃氏兄妹的手中。
「代我妹妹多謝李世伯~祝世伯心想事成。」
「乖~好喇，大家都起筷啦。」

-----------------------
「阿仔，出尼食湯圓啦。」
「嗯，我出尼喇。」

聽到母親的敲門聲，高樂然放下正閱讀的書本，準備出去食湯圓。

「唔該曬媽子~」
隨後，一碗黑芝麻湯圓就交給到高樂然的手心之中。
在寒冷的晚上，熱騰騰的湯圓在身心兩方面，都顯得格外溫暖。

「乖。阿爸......食湯圓喇。」
高母看著兒子的笑容也笑了起來，只是她笑容馬上變得有些感慨，把另一碗湯圓奉在自己父親，亦即是高樂然外公的在家靈位上。

「......」
「希望阿爸在天有靈，保祐樂然遠離危險出入平安，健康長大......」
「......」

自從高樂然在五將村有驚無險的回來，高母就提心吊膽的，這兩天都一直向先父為兒子祈禱祝安。高樂然看在眼內，正值新年喜慶之時，母親卻如此憂心勞累的模樣，他亦感到心緒不寧。

「媽子，你唔好咁緊張，我依家沒事呀。」
「阿仔，離開左五將村之後，媽子就淨係得番你一個親人喇......」
「.....唔洗擔心。食湯圓啦，唔食就凍架喇。」
兒子放下了手上的湯圓，拿起了桌上另一碗盛好的湯圓，交到母親手上。對於他們來說，離開五將村的事情是他們不想回憶的往事。

「嗯.....呀，果日受傷果個女仔......女朋友呀?」
「嗯!?咳咳嗯!.....」
「唉，咁啫係係啦~你呀先得果十七歲，應該........」

差點就啃到的高樂然咳吐過後，就擺出無奈的苦笑，看來少不免要被母親嘮叨上一個小時了。正要食著湯圓，並且一邊聽到母親的「品德教育」時，高樂然不時瞧向了外公的靈位，心想︰

公公，你所交託給我的東西......是時候了嗎?

(本章完)

第53章︰【VS七義泣篇】︰高樂然的秘密

「Good night喇，容仔~」
「Good night，小美姨~」
「記得聽日可能會有親戚上尼，唔好咁夜訓，抖足精神喇~」
「嗯，我會架喇。」

雖然說一如既往的，黃善容的新家也沒多少新年氣氛，甚至比以前可能更省事，就隨便貼了兩三張由區議員派的免費揮春。要不是有親戚要上門拜年，小美姨可能連放小食的年盒也省了。
嘛，黃善容倒不驚訝也不反對，小美姨這類經常出國，思想開放前衛的女性，不熱衷有各種傳統的農曆新年也可以理解。

今天拜訪完李家，明天就到些羅家親戚上門作客了，因此小美姨就叫姨甥子別太晚睡了，沒精神的見人就不太好了。

在以前初二的時候，母親回娘家，這裹也是她回來的地方。不過，也是很小時候的事了，畢竟黃善容的外公外婆仙逝得早，小美姨以前出差也不一定在家。
只是，不管娘家沒人還是作為胞妹的小美姨在也好，黃母總會示出微笑，反映她對這舊單位所感到的懷念之情。如今，它已經是黃善容的新家了。

「好，我都去訓喇......」
梳洗完畢，少年也上床就寢了。

「早抖喇小玉~」
「早抖喇善容~」

----------------------------
..............

「感謝道長驅除妖邪!」
「哈哈唔洗客氣。村既神像有所破損，導致鎮不著妖邪，只要村長你真心祭拜一次再修補神像，定期維護，妖邪就不會再來。」
「是的，謝謝道長指點迷津。尼啲係你既報酬.....」
「村長，唔洗喇。」
「呀?道長，之前聽你講，你應該啱啱尼香城沒耐呢?香城尼個地方唔食大鑊飯，沒啲錢旁身係唔得架。或者你係學道之人，但係都要食飯架?你幫左我地咁多，尼畢錢幫到你架。」

嗯.....?又是夢境嗎?......

好像是，一個村長和一個身穿道袍的道長在說話。道長大概替這村子驅除了妖邪，村長感謝並送上了報酬。道袍微笑婉拒，村長倒是苦口婆心的說，在香城沒點錢可活不下去，就算學道之人也得吃飯呢，勸說他接受眾村民的好意。

聽起來，夢中的道長是從中國偷渡下來，居於香城不久嗎?

「心領喇，留番錢銀去修補神像啦。我並非唔收取報酬，只係我既報酬比較獨特。我希望.....諸位幫我保管一樣野。」
「係?」
村長點頭，道長就微微一笑，拿出一個盒子和很小的鎖匙，在村長耳邊竊竊私語了一番。
隨之，村長好像感到十分驚訝和疑惑的，不過看來他似乎願意答允道長。

「入面既野，你地可以將佢放係五營廟之中，可助五營神將，保祐村中平安。只是，當風起雲湧如今日之時，盒中之物會離開村莊。我將此物拜託於五將村既大家，既是祝福，亦是付託......有緣相見，告辭。」
「有緣相見，道長。」

五將村?......呀!?

「善容，善容~!」
「......嗯呀?做咩摷醒我呀小玉?」
「睇下窗邊!」
「哦?.....呀?」

黃善容猛然一醒，眼簾一開，只見小玉現形的拍醒了他。黃善容迷迷糊糊的，正無奈的想問為何小玉要弄醒他，小玉就眨起了她無辜的眼睛，一臉不可思議的指了指窗邊。

黃善容就轉頭一看......竟有兩隻蝙蝠靈，正在窗邊，浮於空中，似乎正凝視黃善容。
「嗯......」
從氣息感覺，這兩隻蝙蝠靈並非妖邪，反而有種友善的氣息。只是它們在窗邊幹什麼呢?少年決定主動打開窗戶，果不其然，蝙蝠靈就緩緩飛進了房間。

「蝙蝠靈，請問有何貴干?」也不確定蝙蝠靈會不會說人話，反正黃善容很禮貌的問道。
「......」
「小玉，你知道佢地想做咩嘛?」
「我都唔知呢，應該係唔識講野既動物靈?.....咦?」
「嗯?」
在電腦桌上的蝙蝠靈沒有回話，小玉就指它們大概是不會說話的動物靈。
只是小玉語音剛落，蝙蝠靈發起光來，似乎正分裂些什麼。

「黃師弟。」
「嚇!?......尼把聲，高師兄!?」
黃善容正要想起早上李靜賢跟自己講述的話，其中一隻蝙蝠靈就突然說起了話來，
而且這把人聲，十分像高樂然，這使黃善容和小玉都嚇了一跳。

「呀，大家都聽到嘛?真係不可思議，我本來以為秘盒既事已經夠神怪，估唔到世上真係有咁厲利既道術法術......」
「高師兄!?係你呀?」
「嗯，呢個......據呢位龍先生既講法，我地正借緊蝙蝠靈既靈體同你地講野.....」
「就係咁喇~再確認一次，黃善容，李靜賢，陳揚錫，葉明恩，宋榮烈，請回話。」
這次，除了高樂然，更聽到了土極司龍為護的平靜聲線。從他們的話來看，他們似乎在一起說話，而聽眾也不止是黃善容一個。

「係。」
只是，黃善容和其他四人是聽不見對方聲音的，而高樂然和龍為護卻能聽見五人的聲音。

接下來，龍為護就簡單說明︰他趁高母已經回房睡覺時，進入了高家大宅。跟被嚇個半死的高樂然好好友善的說明一番，他乃陽玄會的降妖使後，高樂然才鬆了口氣並答應跟其他人好好詳談一番。

「先放心，我係可愛既蝙蝠靈身上施左道術，我地之間既對話，你地既家人係聽唔到呢。除左，黃善儀妹妹......」
龍為護輕輕的提醒，說蝙蝠靈有道術，一般人是不會聽見他們之間的對話，然而，善儀卻可以聽見。
「......係因為善儀有靈力嗎?」
「嗯。不過聽李小姐講，黃善儀妹妹尼個時候應該訓左較呢?你唔洗太擔心，無極之子。」
黃善容嘆了一口氣，大概跟「陰陽眼」的原理一樣，這段「加密對話」對有靈力的人是無效的，故此善儀其實可以聽到。然而，善儀早就睡著了，除非黃善容在房間發出很大的聲響，不然善儀大概能一覺睡到早上。

「呀呀!!??......」
「高師兄?」
「哈哈，宋先生稍安無躁，你要搵高先生算帳既話，將來大把機會呀~」
「真係好對唔住!秘盒鎖匙甩左，仲比慧祈執到，係我既責任......」
「唉呀唉呀......」

突然，高樂然像受驚一樣的高呼起來，黃善容正一頭霧水的，就聽到龍為護像是笑咪咪的，應該叫宋榮烈稍安無躁。黃善容就無奈一笑，八成是宋榮烈大聲責罵是高樂然害姐姐遭遇橫禍吧?

「我諗李小姐大概已經講同其他四位講過一下來龍去脈。不過呢，我認為由高先生同你地親口講一次為佳。高先生，請。」
龍為護像是一個講座主持，有禮的請高樂然講話。

「......大家，或者你地對依家既我有好多疑問，我會一五一十咁講清楚。」
儘管是借用了蝙蝠靈的靈體，不難聽出高樂然的語氣帶著誠懇和感慨。

「我，原本係五將村村民。前村長既外孫。」
「五將村流傳著咁既口傅故事︰係我外公既一代，因為五將神像破損，相傳有法力強大既妖怪害人，村民甚至死於非命。當時，有位法力高強既外來道士將妖怪消滅，村民對此感激不盡，並想給予道士豐厚既報酬。道士婉拒，反是希望村長，即係我外公，同眾村民保管好一個秘盒.....」
「呢個故事!?.....」

聽到我高樂然細說了五將村的口傅故事，黃善容不禁大吃一驚，因為這分別是他剛才在夢中
的情景。

「嗯?」
高樂然語音剛落，蝙蝠靈發起光來，似乎正分裂些什麼。

稍等一陣，兩個神秘的圓環就從蝙蝠靈的靈體中分裂，並現出實體。

「尼個!?......」
黃善容一看，這是兩個純銀製的手鐲，中央有枚莫名吸人眼睛的玉石。一枚是橙色，另一枚是黑白雙色，如是太極的圖樣。

細看之下，應該說手鐲中的玉石都像是兩塊玉合拼而成，黑白雙色的很明顯，而橙色的一枚，仔細去觀察也能看到太極圖樣，一邊是較光的橙色，另一則較暗。

「五行之環......當年既道士所委託比五將村既寶物。我估，你地所講既真道會同七義泣就係搵緊呢樣野。係你地眼前既，就係實物......」

「五行之環」，高樂然自外公一輩時，所傳下來的秘寶。

「傳說中，道士話可以將"五行之環"放係五營廟中，助神像保村中平安。然而當風起雲湧之時，五行之環會離開村莊。老一輩既村民都知道呢個故事，所以五將村既排外，某程度上就係唔想五行之環既秘密公諸於世。」
這下，大家開始明白為什麼五將村不喜外人進內，因為老一輩的村民都想保護這個重要的秘寶。
「於是，"五行之環"連同秘盒，就放係五營廟之中。但係，只有外公同我，先可以將秘盒打開。」
「道士用自己既血，係我外公手背上劃左一個符印，平常人見唔到。一旦接受左符印，就代表著係秘盒既保管人，係鎖匙上沾上保管人既血，秘盒先可以打開，將"五行之環"取出。」

「......」
「嗯，葉師妹，外公將啲個秘密都講左比我知，更加係臨終前，將保管人既身份比左我。鎖匙好重要，根據外公的遺言，保管人要一直擺係身邊。......慧祈一事，係我對唔往慧祈。」

這次大概是葉明恩發問，高樂然是五行之環的現任保管人，亦承外公的遺言，他要一直將秘盒鑰匙放在身邊。在旅行時遺失並讓宋慧祈拾取，是他始料不及的意外，對此十分抱歉。

「只係......高師兄，呢啲五行之環有咩用?」
黃善容相信，其他四人大概都疑惑著「五行之環」有何作用?畢竟李靜賢也沒有說明。
「呀......具體我都唔清楚，至少公公沒同我講過。」
「嗯......」
這下可有點頭痛了，連高樂然也不知道這些神秘手鐲的作用。只是，光是盯著五行之環，黃善容都能感覺它們正散發著"氣"。另外，黃善容心中吐槽，說是「五行之環」，可看著黑白手鐲，這應該有六個吧?

「Chloe，你話咁點解道士將"五行之環"付託比我五將村?有沒具體咁講原因?嗯.....公公當時都有問，道士就笑笑口咁講"有緣呀"，三個字，就沒再講喇。」
「......咪著，咁做咩比我地呀?」
「哈哈，因為六位就係五行之環認可既主人呀。」
本來黃善容是向高樂然問道，龍為護卻先輕鬆的說出，一件重要的事。

「納尼??......等陣，六位?」
「黃善儀妹妹亦都係哦。」
「......等等，龍先生，我唔想呀妹牽涉入呢啲事中，佢仲咁細個.....」
「真係遺憾，呢個並非我同高先生既決定，係五行之環既意志，我只係將佢地送去新主人既手中而已。」

聽到黃善容語有不安的抗議，龍為護只是心平氣和的解釋。這並非他和高樂然的主意，而是「五行之環」具有靈性和意志，是它們選擇了六人。

「選擇左......我地.....?」
黃善容聽罷，一臉愕然和不解，不知另外四人又是何表情呢?
「當然，黃善儀妹妹尚幼，所以我將佢先交到黃先生你既手上。我諗，土行之環既意志亦同意咁樣做呢。畢竟，你係無極之子。」
「.......」

龍為護正說著時，黃善容看到正散發出土行氣的手環，沉默不語。

「......但係，咁樣其實好危險呢?如果Lego都唔知五行之環既作用，同真道會有聯繫既七義泣卻執意要攞到五行之環......」
李靜賢閉上眼睛，有點凝重的向蝙蝠靈說道。

如果說高樂然都不清楚五行之環的作用，然而七義泣卻不惜綁架被以為是保管人的宋慧祈都要得到五行之環，那可能他們知道五行之環有什麼用，或是五行之環對他們有什麼價值。

「李小姐你講得啱，好可能佢地反而知道五行之環既具體作用......高先生，請問你外公有同其他人講過五行之環既事嘛?。」
龍為護同意李靜賢的說法，如果要謀害命，大費周章的就為了一條小村子的「傳說寶物」，還不如打刧金鋪呢。細思一番，高樂然的外公有跟其他人說過五行之環的秘密嗎?

「據我所知，沒。......但係，話不定......」
高樂然如實回答，但是想了想，他卻遲疑了起來。
「......嗯?」
「......高振華，我果個既拋妻棄子既老豆。」
「......」

「黃師弟，你做咩口窒窒又唔講野既?......我老豆就係個卑鄙小人，亦都困為佢既貪婪，我外公先會被激死，我地兩母子要離開五將村......」
李靜賢不吭一聲，想必黃善容受到很大的衝擊吧?真不知這是什麼的命運，高振華是高樂然的父親的話，那黃善容就是殺父仇人了。
只是，從高樂然短短一句的語氣和對話來猜，他根本不喜歡父親，甚至帶有怨恨。比起自己備受父親的寵愛，真是完全相反呀。

「好喇，不如傾到呢度啦?早抖喇各位，請好好保管五行之環哦。」
龍為護笑咪咪的，決定先今天的話題先告一段落。話音剛落，所有的蝙蝠靈消失不見了。

「五行之環......有趣(韓語)。」
在「借靈通話」完畢後，李靜賢拿起自已的五行之環，感到神秘，下意識的穿在自已的玉手。只是，它除了一閃一閃的，如是呼吸的節奏，發出水藍色的光芒外，自己的"氣"也沒什麼變化。

------------------------
經過昨晚深夜的一番對談，黃善容本是感到不安起來，怎樣說都好，除非同名同姓，不然他可是手刃了學長的父親。幸好，李靜賢似乎一早就料到自己男朋友肯定又胡思亂想起來，就睡前先打個電話給他，說聽語氣，高樂然根本很討厭作為父親的高振華，加上高振華的種種惡行甚至化身成殭屍，他被誅滅或是「殺死」也好，都是罪有應得。最後，叫黃善容別多想了，好好安睡。黃善容略感安慰後，才重新上床就寢。

到了今天，就幾位羅家的姨姨和孩子上來拜個年，黃善容一直很有禮貌然而說話不多，畢竟也沒什麼話題可說，像是問「善容係新屋企住得慣嘛?」等問題，也未免太尷尬了。
正所謂三個女人一個墟，姨姨們自然跟和健談的小美姨能談得不亦樂乎，黃善容則像「湊仔公」一樣的，照顧兩個比善儀還更小的親戚孩子。

「丫哈哈，係咩?丫哈哈~......咦，善儀隻鐲好靚喎~見佢著長袖，依家先覺眼添。」
「丫哈哈係呀?......善儀隻鐲?」
「......鐲?」

熱鬧之中，一個羅家姨姨突然望向正和哥哥，孩子下棋的善儀讚美說道，說手上的鐲很漂亮。小美姨有些驚訝，什麼手鐲呀，善儀會戴手鐲的嗎?
黃善容就更加差點下巴要掉到地板上，此刻的他才看見，穿長袖連衣裙的善儀，手臂原來戴上了昨天那橙色玉石的五行之環。

「善儀，你邊到拎架!?」
「呀......朝早......我想叫......哥哥.....起身，見到......枱面隻鐲......好靚......好想試......對唔住......哥哥。」
黃善容大驚一問，善儀就自知有愧的說自己今早進房想叫哥哥起床，便看見桌上的手鐲很漂亮，她實在很想試試穿在手上就忍不住拿來戴了。

聽到這裹，黃善容心中無奈，睡前應該要記得第一時間把兩個五行之環都塞到櫃子裹去。

「咦?我沒送過鐲比善儀呢?容仔，係你既?」
「.......嗯，本身打算送比善儀既新年禮物。不過呀......善儀要乖......唔好......自己攞。」
「嗯，對唔住......哥哥。」
「唔緊要......不過，似乎......要你......大多兩年......先啱你......隻手。戴出街......會唔見......依家淨係......係屋企戴......好沒?」

黃善容並不責怪善儀不問自取的行為，打個圓場，說本來是送給善儀的新年禮物。五行之環有靈性和意志，想必它一定會吸引到它認定的主人吧?既然如此，想個折中方案好了，五行之環好像還不是很合善儀的幼手，就說帶出街外容易不見，在家戴就算了。
最主要的是，要避免善儀因為這神秘手環而遇上什麼危險。

「好~」
「嗯，善儀乖。」

(本章完)

第54章︰【vs七義泣篇】︰神秘的手鐲

「嗯......呀，宗次郎，你有事搵我嘛?」
「為護大哥，我尼幫你手。係想搵有關"五行之環"既記載尼?」
「嗯，不過難得呢度仲算係新年假，你應該好好享受休息呀~我一個人就可以喇。」

今天是初六，一般的香城上班族大概在初四初五左右就要重新上班，飲食業的員工也許還得更早。
以陽玄大院中的幾個廟宇這裹來說，在新年更加要保持開放，讓善信大眾向各自信仰的神明祈福祝安。

不過對降妖使來說，農曆新年的這段期間可是充滿了人們歡樂和陽氣的日子，妖邪難以作崇，所以他們能好好的休息一番，大概到初九前都不用夜巡。

因此，五極司基本上都在「放假」，只是五將村一役，高樂然供出「五行之環」的秘密後，他們休假的同時也保持警戒。
如是昨天所說，龍為護醒來不久，用過簡單的早點就馬上到陽玄大院的「寶智閣」，亦即是陽玄大院的私人圖書館，希望翻找古籍，找到有關「五行之環」的更多記載。
有點像古裝劇那些王宮寺院的藏經閣一類吧?這裹也可供降妖使自修，不管是指降妖之法，還是現實的學業工作等。

剛找不久，龍為護就感應到宗次郎來了。他只是微微一笑，勸宗次郎應該趁假期休息，他獨自一人翻找即可。而事實上，現在除了他和宗次郎外，寶智閣就沒別人了。

「為護大哥，我同千代並沒過農曆新年既習慣。閒著都係沒事，反而係大哥，多啲陪陪屋企人嘛。」
宗次郎坦言他和千代都好，都沒有過農曆新年的習慣。那是因為日本人自明治維新後，大多都是慶祝西曆新年了。
這突如其來的額外假期，反而讓他不習慣，就來幫忙了。想了一下，他倒是反過來勸龍為護該多多陪伴家人，畢竟他為了任務，離家東奔西走了三年。

「宗次郎，你應該知道家父身體一直抱恙，所以先咁講尼?哈哈，多謝你既提醒。放心，我我日日都見到我既未婚妻，哥哥仲有家父。岳母都成日見添。」
「失禮，係我多嘴。」
「出於愛既提醒，永遠唔嫌多嘴。咁......或者宗次郎你幫我睇尼批書，睇睇有沒"五行之環"既記錄。呀，要戴手套，小心啲揭哦，尼啲書比你我既年紀都大呢。」
「了解(日語)。」

「Hello，Everybody~」
「吓?唔係應該講新年快樂咩?哼哼，課金仔你真係丫~」

新年假的前幾天，大家都往各自親戚的家去或是讓親戚上門拜年，現在初六了，總算清閒一些了，少年們便相約一聚。
這次，是陳揚錫主動邀請大家上門拜訪陳宅，就當是朋友們來拜年吧。不管出於朋輩間的聯誼，還是收到「五行之環」之後......有所不安的少年們想商討一下都好。
這樣說來，這次的拜年，目的真是「不單純」。

陳家門鈴一響，一打開門，陳揚錫就一臉輕鬆的用英語打上招呼，不禁讓站在最前的葉明恩感到歡樂的笑著吐槽。

「陳世伯，陳伯母，新年快樂，萬事如意。」眾少年一進門，就先向陳揚錫的父母祝賀新年快樂。
「嘻嘻唔洗咁客氣既~我地呀小陳平時有賴你地照顧呢~以後日子都多多關照呢。」
「嗯，歡迎你地咁多位後生仔，嗱，世伯祝你地心想事成呀下~」
「多謝世伯伯母。」

陳揚錫的父母長得比較胖，加上他們總愛戴點金飾在身上，衣著是普通大眾的風格，即使有錢也顯得一副「土豪」的味道，在年青人甚至兒子眼中實在有點不禁想吐槽。
當然，人不可貌相，他們很平易近人，而且跟兒子一樣，十分愛笑和樂觀，跟這樣的長輩相處沒什麼壓力。

進來之後，眾少年就坐在舒適的沙發上。比起李靜賢的家，空間相約的陳宅風格比較中式一點，擺放了一些觀賞用的花瓶，工藝品，水墨畫等等，更少不了陳家引以自豪的金器金飾。
在少年們觀感的話，李宅更現代而簡樸，陳宅更傳統而高調。

陳揚錫父母知道兒子的身份，兒子也先交代了朋友們此行不止是拜年和聯誼。
因此噓寒問暖一番後，把茶水和零食都放在桌上，陳世伯和陳伯母就自覺走進了廚房，不打擾他們商討「公事」。

「......」
「喂~你呀，又乸埋口面咁，上尼我陳少爺既屋企都咁。」
黃善容坐下來後，就不發一語，神色心不在焉的，讓陳揚錫不禁無奈。
「今次你就體諒佢啦，佢應該因為前日自己誅滅左既邪道士高振華，竟然係Lego既父親，加上善儀被五行之環認定係主人，覺得焦慮不安。」
李靜賢這次就讓陳揚錫體諒一下黃善容。怎麼說，他都好像殺死了學長的父親，加上仍然身帶疾病的妹妹善儀卻被五行之環認定是主人，黃善容心情複雜萬分。

「嗯......係既。但係善容呀，高振華當時無惡不作，仲想加害甚至置你同師姐於死地，佢最後更加已經化身為殭屍。你"誅滅"定"殺死"佢都好，佢都係罪有應得，而你替天行道呀。」
陳揚錫細想一下，的確能想像到黃善容的心情。
於是，他便開導自己的好兄弟，跟李靜賢的說法差不多︰高振華根本罪有應得，「誅滅」或說是「殺死」都好，他都是申張正義。

「.......但係，要點同高師兄交代好呢?」
黃善容嘆了口氣，他知道自己誅滅已經魔化的高振華是必要之事。然而，高樂然方面，要怎麼跟他說好呢?要隱瞞，編造一個理由嗎?

「土極司，龍先生當晚已經同Lego解釋左。」
李靜賢淡淡一句，讓其他人都驚訝不已。

「......呃......呃!?」
「師兄轉述比我知既呢。至於Lego有咩反應，師兄同龍先生就沒提到喇。」
李靜賢還是很冷靜，哪怕這是件不好評價的事。
「......小善，你就唔好諗咁多著喇。依家，不如講下"五行之環"既事?」
葉明恩牽起黃善容的手，叫他別過慮了。隨之她建議說說五行之環的事。
「吓?有咩好講?咪就係送左隻爛鬼手鐲比我地Keep囉。」
宋榮烈不以為然的說著，同時不客氣的拿了一塊小油角，放到嘴中。

「你呀個腦都肌肉做架!果日咪講囉，個咩真道會仲有黑社會都想要五行之環，我地分分鐘好危險架!」
葉明恩不滿，現在真道會和七義泣都可能在找五行之環，他們作為新的持主，可能很危險呀。
「X，邊有得驚咁多啫?唔通啲鐲交比差佬呀?」
「話就咁話啫......交番比陽玄會保管呢?」
葉明恩一想，瞧向了李靜賢。

「我問過喇，龍先生話五行之環有佢地既意志。如今Lego解開左封印，就算比陽玄會保管都好，五行之環總會番到我地身邊。」
李靜賢如此回應，在五行之環的意志下，讓陽玄會保管都好，它們都會回到主人身邊。

「咁神奇?......但係，點解要揀中我地呢?」
葉明恩有點疑惑，語畢之際，她拉高了手袖，玉石為青綠和暗綠兩色的五行之環，就在馬尾少女的玉手中。

「哇?你戴出尼做咩呀?」
「唉，我費事留咁重要既野係屋企呢，尤其我細佬成日搞亂我啲野架。」
聽到宋榮烈不解的問，葉明恩很快就回應，這麼重要的東西隨身比較好，再者她的弟弟老會弄亂她的東西。

「揀中我地......如果係師姐既話，我可以理解，我呢......」
陳揚錫苦笑，如果說是李靜賢，她有過人的天賦，又是優秀的降妖使，五行之環會選擇她並不奇怪。可自己這種沒甚建樹的「小薯」......怎麼就挑上了自己呢?
「我估，可能佢地都比善容既"無極"所影響呢?除左善儀，我地都覺醒左"氣"，而同善容最親近。」
李靜賢就把自己的猜想說了出來︰「無極」的特質，使五行之環的意志挑選了黃善容和他身邊最親的朋輩和妹妹。

「唉呀唉呀~咁睇尼我又痴左你既金糠呢。」
「唉，痴金糠?呢樣野我地目前既唔知佢地的功用，仲招人覬覦，本身我有"無極"已經似唐僧啦，叫我"地獄黑仔王"就差唔多。」
黃善容萬分無奈的嘆氣，隨之就苦笑的說，這哪門子的叨光呀?
在未知五行之環的功用前，這玩意給他們的麻煩多於好處。
自已作為「無極之子」再加上五行之環，對真道會好比是肥豬肉再加上調味料了吧?

「係喇小善，善儀都係五行之環既主人?」
「嗯，粒玉橙色既，應該就係"土"......五行之環似乎好吸引善儀既注意。我叫左善儀唔好戴出街，而且佢都應承我，放係哥哥間房，由我保管著先。」
比起自己，黃善容這哥哥更在意妹妹的安全。

「話時話，明恩同榮烈，你地修練成點呢?」
「呀，秦伯話我做得唔錯呢~嘻，榮烈個傻瓜，秦伯教佢用個火行術，練N次先識用到。」
葉明恩輕鬆的笑著回應，還嘲笑宋榮烈在夢中學一個火行術，要練習很多次才成功使用。

「X，除左打架之外，學習本來就唔係我既強項。」
「哼~叻唔切。無可否認，佢學火行武術同劍法就快好多~」
聽葉明恩描述的話，宋榮烈不擅用道術，反而之拳腳刀槍等武術，上手極快。
還真是一個活生生的「戰士」，天賦都在近戰格鬥上。

「......真係希望我好似大家咁，至少有一項作為降妖使既天賦就好嗱......」
聽罷葉明恩的描述，陳揚錫反是自怨自艾了起來，露出了苦笑。

「課金仔，你做咩突然咁講呀?唔似你播?」
這樣自怨自艾的語氣，實在令朋友們擔心，這不像平時樂觀向上的陳揚錫。

「但係係事實呢?善容係"無極之子"，同師姐都係天生既陰陽眼，師姐更加係天才。
明恩既運動神經，好多運動健將既男仔都比唔上。榮烈就唔洗講啦，打架無敵手咁滯。
甚至善儀都好，佢有好大既靈力潛質呢?唯有我讀書又唔多叻，運動平平。即使經歷左幾次戰鬥，我既參與都唔大呢......」

陳揚錫感慨之中吐出了心聲︰身邊作為降妖使的朋友，都有著過人一面的天賦，唯有自己是平平無奇的「普通人」，作為降妖使，在戰鬥中參與亦不大。

「揚錫，咁我問你，你希望係降妖使中揚名立萬，好似我同五極司咁?」
李靜賢得知了陳揚錫的想法後，倒是繼續她平常一樣的平淡語氣，問他是不是想當個揚名立萬的降妖使。
「唔係呀師姐......只係，善容係咁重要既人......」
陳揚錫搖頭，他沒有要出風頭的想法，而是黃善容如此重要，他總是疑惑平庸的自己能保護得了自己的好兄弟嗎?

「當高振華興風浪果時，你眼中作為天才既我何嘗唔係咁諗?」
李靜賢聽罷，反是淡然的微笑，被人稱作天才少女的自己，一樣都有感到無力的時候。
「若然你唔在意咩名成利就，咁我會話︰將軍靡下若沒士卒既互輔相乘，都沒辦法打勝仗。鮮花同青草，亦如是。唔洗羨慕所謂既天賦，做好自己能力內既事同責任，足矣。再講......我一直見到你既努力同進步，你就唔好似你個巴打咁成日自卑喇。」

將軍和士卒，鮮花和青草，非凡也好，平庸亦罷，都有各自的角色，互輔相乘。

李靜賢以這些例子勸說和開導，讓陳揚錫不要把「天賦」二字如此上心，在自己的能力以內做到最好才是重要的。而且，李靜賢可是一直把學弟的努力和進步看在眼內呢。

「真係?......嗯，多謝師姐~」
聽到李靜賢的一番安慰，陳揚錫心情好多了。

「呵，你比善容仲易哄呢~」
「唉呀，突然比你地擺上枱呢。」

聽到李陳兩者的對話，黃善容無奈一笑卻而放心。
他沒想到，平時開朗的陳揚錫都有自卑的一面，幸好有面冷心熱的李靜賢能開導他。

「好喇，既然暫時唔知"五行之環"既作用，我地估咁多都沒用。總之，我地都保管好五行之環，唔好比真道會同其他人奪去。」
「嗯......不過既然係"五行之環"，咁棉花糖同佢個妹都有，"五行"有六個?」
宋榮烈想起了，說「五行之環」，可現在六個人持有呢。如此一說，葉明恩也萬分好奇的。
「呀，你地都沒見過我果隻呢。嗱......」
跟葉明恩穿戴在手上不一樣，黃善容也把自己的「五行之環」拿了出來，不過他是安放在一個小盒子中再保管在身上的裹袋中。

一打開，其他人都好奇的看著黃善容的「五行之環」—中央玉石為黑白太極般的銀手環。

「水木火土金，而陰陽生五行，大概係咁，所以"五行之環"有六隻。」
名為「五行之環」卻有六枚，李靜賢看著黑白的太極，就猜這是象徵萌生五行的「陰陽」，故有六枚。
「五行之環」理應對應他們一行人的五行氣，那沒有特定的五行，擁有無極之氣息的黃善容，對應的就是陰陽吧?

「已經夜晚喇，我地收工啦，我聽日再繼續。」
「嗯，為護大哥你先走啦，我仲可以繼續睇。」
「哈，Work life balance呀日本人~香城人都好鐘意番工，不過應該唔會"過勞死"既~」
「......好啦。」

一整天，龍為護和宗次郎除了吃午飯，都埋在書堆當中。
看著看著已經晚上七時半了，龍為護蓋上了剛好看完的古書，說明天再繼續看看吧，今天沒什麼收獲，有點可惜但也急不來。
宗次郎想繼續，不過龍為護笑笑的勸止，工作和生活的平衡可是很重要的，比起日本人，香城人對上班的「熱誠」有過之而無不及，不過卻不多如日本人般的「過勞死」。
宗次郎略是無奈，只是既然龍為護的建議，他也不會過於堅持，把手上的書看完就走了。

「呢本《神怪道法器物經錄》都睇完喇，有啲書頁缺失左，太可惜喇。」
「沒辦法啦，呢啲書始終太老舊喇。好喇，番去囉~」
「係，為護大哥。」

於是，兩人離開「寶智閣」，並呼來司機，各自準備回去住所。
「......或者，問下家父既意見都好。」
登上車不久，如是思考什麼的龍為護，緩緩說道。

「.......會長身體最近幾好嘛?」
「放心，說話都算沒問題。」
「祝會長長壽安康。」
「係啦，宗次郎，經上次派你地去調查後，你同千代既感情好似更加好呢~」
「......為護大哥，你就唔好學武道長咁喇。」
連龍為護都這樣子說，令宗次郎大感無奈。

「係呀?呵呵，我只係講事實呢，千代連你鐘意睇咩小說都知呀。」
「哼，係佢自己隱身入尼我間房偷睇呢。」宗次郎皺了下眉，感覺被千代瞧到自己看的小說，真是失敗。
「呀~原來如此......不過千代會整蠱你，的確作為拍檔既感情好左丫。千代呀，你唔好睇佢成日冷嘲熱諷笑騎騎咁樣，佢其實同你既師妹靜賢好似，用一個冷漠既外表，去掩蓋自已內心既悲痛。我唔識日文，但係人心......多加觀察就會睇出尼。」

「......認同。」
龍為護雖然沒有睜開眼睛，可是他轉頭面對著宗次郎，溫柔卻而認真的談及千代。
而一旁的宗次郎，思索一番，也閉上眼睛，吐出「認同」二字。

「哈，所以，試下主動對你既拍檔好啲?話唔定，千代會變到好似靜賢咁對你呢~」
「......難以想像呀，那個小不點。(日語)」

砰!!!!

本是一場鄉村酒樓的飯宴，突然間一人一手拍桌，大圓桌瞬間四分五裂，隨之一陣玻璃碎聲，剩下的飯菜都掉在地上，地面狼狽不堪。
更把在席五將村村長粱漢文和立法會議員河均饒嚇得口呆目瞪，驚愕的看著始作俑者—七義泣首領，「大龍」。

「呃.....呃.......大龍，你......」
「你尼個X樣......尼個，係個贗品。即係假野呀傻X!」
「大龍」冷笑，隨之暴怒的把五營廟盒子扔在地下，裹面的手環也灑落在地上。
原來，這個「五營廟盒子」和內裹的「五行之環」都是贗品，並不是真的。

「吓!?......咁我真係唔知架嘛，鬼知個老野瓜柴前做左手腳.....呀呀呀!!!冷靜，你冷靜啲先!.....」
村長粱漢文表示不知情，並猜是前村長過身前把真的「秘盒」和「五行之環」掉包了。
然而他這樣一說，「大龍」倒是一下子抓起他的衣領，把他整個人痛壓在牆上。

「前村長應該有個外孫......你同"尊貴既議員"最好同我搵佢出尼，挖下佢有無線索，唔係你地下場唔會好睇架。」
「當.....當然!」

「大龍」一放開了粱漢文，他便和河均饒倉皇的離去了。

「唉，我仲未吃飽呢，"大龍"先生。」
在席的真道會代表，仍然坐在椅子上，不慌不忙喝了口酒，冷冷的開玩笑道。
「呵，咁遲啲再請你食餐飯囉。」
「你對"五行之環"真係執著呢。我本以為，你尼類人，唔會在意呢種鄉下傳說。」
「因為，呢個好似唔係咩鄉下傳說......你地都應該知呢?」
「見仁見智。」
「呵......你地既野相當好用，然而正因為如此，我更加想要"五行之環"，先可以成就我既巔峰。我，一定會令果個死老野後悔......」
「無極之子呢?」
「哈哈哈哈......只有傻仔先會選擇。再講，你地無非都係想我幫你地除去無極之子?哼，借刀殺人，今次就算。」
「呵呵，咁，祝我地都合作愉快。」

(本章完)

第55章︰【VS七義泣篇】︰二人會面

「爸爸。」
「呀......係阿護......」
「嗯，今日精神啲嘛?」
早上的晨光剛照進了一間寬闊的私人病房，而病床上的老人，正感受太陽所帶來的溫暖時，
病房的門鈴於此時響起。當值的護士過去瞧瞧，就笑咪咪的開門，並把龍為護帶進房中，跟老人道︰「阿護少爺尼探會長你呢。」

老人微笑點頭，他就是陽玄會的現任會長，亦是龍思志和龍為護的義父。
然而，自十年前，年事已高的他患上慢性的心臟病，身體虛弱無比，這三年更常在病榻之中，在陽玄會旗下私家醫院的時間，可能比在家的時間還多。

龍為護剛和義父問好，隨之老人作了下手勢，意會的護士便暫時離開了病房，坐在走廊等待。

「有咩令你煩惱，想問我呢。」
「知子莫若父。爸爸，最近......」
一臉病氣的老人只看了看義子的神色，就平淡微笑，緩緩的說道，是否有事要問他。
對沒有母親照料的龍氏兄弟，義父是最了解他們的了。龍為護也微笑了，把近日所知的事都一一告訴了義父。

「"五行之環"......我亦未聽過此等寶物。只係，你所轉述既故事.....莫名耳熟。」
「耳熟?......爸，你係指?」
聽到父親特別的回應，龍為護甚感好奇。

「仿似.....就係我一個師弟同我講過，佢所經歷既故事。」
「呀，我估......係果位叫黃一心既道長尼?」
黃一心的名字，龍為護亦是有所耳聞，尤其當自己得知黃一心之孫就是黃善容時，
自已對這位老前輩就更感興趣。只是顯然的，老前輩們似乎不怎愛主動提起黃一心，他們的神色.....像是愧疚一些事情。
目前龍為護所知的是，黃一心跟陽玄會有關聯然而似乎並不緊密，更像是一個「朋友」多於「成員」。

「係緣......定係一心佢早就算到呢?」
老人長嘆一口氣，轉頭朝向窗外的白雲，回憶起故人。

「明恩~新年快樂。」
「嘻嘻，都初七囉~唔洗咁樣啦。」
「哈，咁我地始終放緊假丫嘛。」
「嘻，入尼啦~」

昨天上完了陳揚錫家拜年兼開個「小會」，今天黃善容就上來葉宅拜年了。之前他們一家總會來向葉家拜年，今年黃善容也不想因為搬家而「例外」。

差不多到約定的時間，門鈴一響，葉明恩就急不及待，像是一枝箭就衝去開門了。
兩人都笑著打起簡單的招呼後，葉明恩便請黃善容進去家門了。

「打擾曬喇，葉哥哥，葉弟弟，新年快樂。」
一進葉家家門，黃善容便見葉明恩的哥哥和弟弟都在家中，前者在看電視，後者正在用電腦。黃善容有禮的打招呼後，兩人都轉頭面向家門。

「嗨。」
葉家三兄弟姐妹的性格很分明，葉明恩的哥哥不愛多說話，有點冷淡，加上他眼睛是天生的「矇豬眼」，就更像他對什麼人都是一副冷淡和充滿睡意的樣子。
然而，他並不像黃善容和高樂然這類宅男，他可健壯多了，現在亦是當電工學徒，宅男當不來的體力活。

「喂~好耐沒見呀，姐夫。」
葉明恩的弟弟則較像他姐姐，開朗健談，不過應該說他總愛嬉皮笑臉，配上他的眼鏡和那充滿奸狡的笑容，他更像是個滿腦鬼主意的小惡魔。就如，自小四之後，他就一直稱呼黃善容是「姐夫」。

-啪!-
不過，這樣稱呼可是有代價的哦。

「丫~又蝦善容哥哥冧善唔話你吓話!」
「唉呀~殺人既怪力女呀。」
每次被葉弟稱呼是「姐夫」，黃善容都是一臉尷尬又好笑的，因為葉明恩聽到肯定一拳招呼在弟弟的頭殼上了。看他們姐弟間的小打小鬧，莫名有趣。

「哈哈......明恩，呢個係我整既，而呢啲代小美姨送比你架。」
笑完過後，黃善容拿出了隨身袋子的東西︰一盒自己做的椰汁年糕，小美姨托自己送給葉明恩的紅包和潤濕霜。

「哇~多謝小善，多謝小美姨~」
葉明恩十分心滿意足的道謝，收下了禮物。

「係喇，世伯伯母番左工喇?」
「係呀，係得我地啲學生哥先放咁耐咋嘛~尤其媽咪做花店既，新年係佢最好賺最忙既時候呢。」
今年上門沒見到葉明恩的父母，真有點不習慣。葉明恩就指很多大人早就放完假上班去了，
尤其對於從事花店行業的葉母來說，農曆新年反是他們最好賺錢也是最忙碌的時候。

葉家是個很普通的平民小戶，就跟以前的黃家一樣。
論舒服，肯定比不上李宅陳宅這類有錢人家的住宅，不過正是這種普通平凡的裝潢和風格，有點狹小的感覺，令黃善容感到懷念，熟悉而又親切。

「做咩呀，係度傻笑?」
見到黃善容坐在自家沙發後，目光不斷遊走在自家四壁，葉明恩甚感奇怪。
「......自從搬左係將官澳之後，好多野令人懷念呢，包括你既屋企。」
黃善容的微笑，像是感慨，又如是享受。

「呀，原來係咁呀......唔洗咁Sad喎~你想尼咪隨時尼囉。」
「嗯。」
「哇~呀明恩真係個夠溫柔又充滿人妻Feel呢，哈哈哈哈!」
對於葉氏兄弟來說，葉明恩這種溫柔的語氣和舉止也只會在和黃善容一起時看到了。

-啪!-
「呀，哈哈......」
黃善容有時心想呀，葉弟大概是天生鐵頭，所以才從沒被他二姐打成腦震盪。

「X!葉知仁，你把口真係衰呀!善容哥哥係我既青梅竹馬，"男絲打"，唔係情侶。
再講，善容哥哥有女朋友架喇。」
葉明恩鼓起了略是生氣的小臉，盯著頭上長了一包的弟弟葉知仁，嚴詞的道黃善容是青梅竹馬，相當要好的摯友但非情侶。再者，黃善容已有女朋友了。

「吓!?善容哥哥喎......嘖嘖，比人撬牆腳，明恩你真係失策呢。」
葉弟十分驚訝，一臉詫異的看著黃善容，說句不好聽的，這種內向膽小的宅男竟然有自己家姐以外的女生喜歡?想了一想，葉弟就一臉不可思議的壞笑說二姐有夠失策，認識十二年的男生被別的女生「截胡」了。

-啪!!-
「哇呀!有惡婆殺人呀!救命呀!」
「哼!叫你亂講野!?算啦，小善唔好理佢，入我間房玩啦。」
「哦，好......」

來到葉明恩的房間，這並不像一般女生的閨房，有的是不同的運動用品和主人以往的獎牌，沒有什麼裝飾，陽春得很。如果不說的話，第一眼看上去大概都會感覺這是男生的房間。

「嘻嘻，我地尼打機啦~」
而且，這裹還擺著一部P5系列的遊戲主機和手柄，刻板印象來說，這是男生的愛好呢。
葉明恩不怎玩電腦遊戲，不過她卻會玩主機遊戲，大概是因為小時和哥哥甚至父親一同打機的緣固，這個運動少女出奇的喜歡按手柄的感覺。

黃善容笑笑的欣然接受，就拿起另一個手柄，和葉明恩一起聯機進行遊戲。

只是說是打遊戲，葉明恩愛玩的遊戲大多也是和運動有關的，像是足球遊戲，拳擊遊戲，賽車一類的。
她自己是說過，一旦心情不好的時候，就會打開哥哥葉重義的一堆動作遊戲，像是什麼《戰爭之神》《狂戰士信條》《假人快打》，這些拳拳到肉，刀刀見血的遊戲，倒是能令人好好發洩情緒。

於是，他們就玩起葉明恩平時最愛玩的《F1FA》，這是一個足球遊戲。
老實說，黃善容不擅長這個遊戲，當然葉明恩也毫不介意。
只要能一起玩，是嬴是輸都好，他們都十分高興又充滿了歡笑，總會玩得快樂不知時日過。

「哈哈哈哈!你做咩射自已龍呀!哈哈哈哈!」
「呀呀!!??呀哈哈哈哈Sorry呀~」
像是剛才黃善容操控時來了個「烏龍波」，竟把球踢到自家龍門中，葉明恩不但沒有生氣或是嫌黃善容技術太爛，反是大感有趣的放聲大笑。
黃善容本會感到不好意思，然而本次在葉明恩的笑聲感染下，他也會變得快樂而歡笑起來。

「小善，我去陣Toilet，你自便囉。」
「嗯。」

-咯咯-
「嗯?係......呀，葉哥哥。」
葉明恩剛離開房間上一下洗手間，房間就傳來敲門聲，黃善容感到疑惑的打開房門，
是身形魁梧的葉兄，就站在走廊中。

「方便講兩句嘛?」葉兄還是一副冷淡和充滿睡意的樣子，連語氣也一樣。
「呀?.....呀，可以。請問有咩想同我講?」
「......你依家有女朋友?」
「呃?係呀......」
說實話，這是黃善容的私事，不過他還是照說不誤。

「咁，我請求你一件事。」
「......係?」
聽到平時交集不多的葉兄突然說要請求自已，黃善容相當愕然，遲疑了一陣才回應。

「唔好傷害明恩。」
葉兄的眼神，像是突然閃爍了一下。

「?.....葉哥哥，我點會傷害明恩呢?」
「你無疑係個好男仔。但係亦都因為咁，有時你會無意間傷害其他人......」
「吓?.......」
黃善容甚是不解，葉兄為什麼提這樣的請求呢?自己絕不會傷害作為摯友的葉明恩。
葉兄就更為冷淡的，說黃善容這個好男生會無意地傷害其他人。

「小善~.....咦!?阿哥你尼我間房做咩呀?有野搵小善咩。」
正在黃善容不知如何對答之際，葉明恩回來了，並奇怪自家哥哥怎麼找上黃善容了。

「沒，推薦下善容可以玩下最新既《香城戰鬼》啫。」
「嘻，好呀~陣間我都試下先。」
「不打擾你地喇。」
幸好葉明恩一回來，葉兄便回到客廳去了，不然黃善容可能得和葉兄處於一個僵硬的氣氛。

「阿哥今日又會咁好興致推薦人打新Game既~?」
葉明恩感到奇怪但不會上心，她興致勃勃的拿出了《香城戰鬼》的光碟，準備和黃善容好好試試。
「哈哈，可能隻Game真係好正，葉哥哥想推薦人玩呢.....」
知道剛才真正內容的黃善容略是心不在焉，不過他還是把這種奇怪的想法壓在心中，擺出輕鬆的模樣，說是這遊戲好得連葉兄都想推薦吧。

「Chloe......」
「你見點呀?」

在圓朗市中心一處的商場咖啡廳，一位高瘦的男生正和一位美若天仙的冷傲少女坐於角落一處，各擺了一杯咖啡。今天清閒得很，沒什麼人。

這是李靜賢的主意，畢竟她很好奇，亦有擔心高樂然的狀態。當昨天高樂然收到她的訊息，說想見一面時，高樂然答應了。

「嗯.....幾好既。」想起這幾天亂七八糟的事，加上外公的託付，高樂然苦笑了出來，嚐了一口加了不少糖和奶的咖啡。

「......關於你父親既事，你還好嗎?」
李靜賢喝了一口咖啡，開門見山的問道。對於他父親高振華被誅滅一事，他到底是怎麼想的?

「呀，你係在意呢樣野?多謝關心.....」
高樂然一聽李靜賢的提問，臉上的苦笑反是變得有些微妙。
「不過......請放心，龍先生已經同我講過來龍去脈，雖然仲係有啲難以置信.....」
「我本來就對呢位所謂既老豆毫無好感，自我出世以來，佢就沒盡過父親既責任。」

有點令李靜賢出乎意料，從高樂然的神色來說，他真的不為父親的死亡傷心難過。
最主要的是，高振華沒有盡過作為父親的責任，高樂然對他也沒有感情。

「呢個老豆，對我地兩母子同外公都不聞不問，成日只係埋頭做佢啲奇怪研究......如今知道你地既故事，咁佢當時應該已經醉心係追求不死既道術之中呢......」
「原來如此......」
一邊聽著高樂然大吐苦水的回憶，李靜賢表示理解的同時，不斷的思考，心不在焉的不斷攬動咖啡中的調羹。
原來，早在高樂然幼時，高振華已經很可能醉心於追求不死的奇怪道術，從此推敲的話，他當時應該已是真道會的一員了。

「恕我冒味......點解伯母會同咁既男人結婚既。」
「媽咪同佢係工作上識既，話佢當時好好人，好親切，點知一結婚之後就本性盡現呢。
而且......一次酒宴之後，佢地奉子成婚。」
「......真係遺憾，原諒我既提問。」
「唔緊要，Chloe。」

雖說有些不禮貌，只是既然高振華是這樣的男人，那為什麼高母會成婚呢?
高樂然便指，高振華結婚前後像兩個人似的，而且他們是一次酒後亂性，結果奉子成婚。

「反而係你地，原來一直擔任咁危險既責任，辛苦喇。」
高樂然反客為主，說起了李靜賢他們，感慨又有幾分敬佩。

「哈......如果可以既話，沒人想做呢份工。做降妖使既人，唔係有特殊既能力，就係有悲慘既過去。講到底，我地就係一班怪人同復仇者呢。」

李靜賢平淡一笑，說沒有人會主動想當降妖使。會當降妖使的人，不是天生有靈力，就是有悲慘的過去。不管是那種，反正都不是凡人能輕易接受和理解的。

「"五行之環".....無比你地咩麻煩丫嘛?」
「暫時沒，唔洗太擔心。」
「嗯，祝大家都平安。呀，我差唔多要幫手買餸喇，難得你特登尼圓朗，杯咖啡我請你丫。」
知道大家目前沒什麼麻煩，高樂然鬆口氣之餘，誠心的祝福這些降魔伏妖的同輩們。
看了看手錶，差不多要替母親買菜了。隨之，高樂然拿起二人的帳單，打算代付李靜賢的咖啡錢，她也是特意來圓朗和自己見面，盡一下地主之誼吧。

「嗯?唔洗喎......」
「呀......或者，你講番比慧祈知。」
「Well，原來係想我美言幾句。哈，希望慧祈唔好誤會我蝦你啦~......Thank you，番去注意安全哦。」
李靜賢笑了，這小子現在也有點小心思呢。算了，一次半次，把他的紳士行為告訴宋慧祈，為他更討眼中西施的芳心也可以。

「嗯，再見喇。」
「再見。」

「原來有段咁既故事......如果尼個係一心道長所預料到既，咁佢真係犀利呢。」
到了晚上，龍為護又去陪伴父親。他其實也想帶哥哥和未婚妻來醫院，只是有關「五行之環」和道術等事，今天就他獨自一人來吧。
事實上，他們三人想天天都來探望父親或是未來公公，不過父親就說︰「不要讓我這種老骨頭耽誤了年輕的時間，欣鳳更加出行不便，放假才來看我吧。」

繼續上午的話題，聽過父親細說的故事，龍為護甚感奇妙，黃一心真是個強大的道士。

「一心係我地幾個同門師兄弟中，最有天賦，而且從不持才傲物。師父當佢親生仔一樣......所以，每當我諗起我所犯既過錯，我真係好對唔住一心......」
老人回想起，他們年輕力壯的時候。黃一心可是同門的師兄弟中，最具天賦的人，而且他並不持才傲物，甚得師父喜愛，視他像親兒子一樣。然而，老人的一個決定，令他感覺對不起黃善容的爺爺。

「爸，人誰無過?你同武道長各位老前輩，都要諗開啲。再者，聽你咁講，一心道長從來沒對你地有所怨恨同計較呀。」
「哈......佢呢種不計付出，溫柔到底既爛好人，反而最容易令人對佢產生有所虧欠既感受。」
「呀，咁講又無錯既......兩爺孫既性格，真係似呢~」
「阿護，果啲書.......」
「嗯，我帶左過尼。」

見父親想談回正題，龍為護點點頭，戴上了手套，小心翼翼的把背包的幾本書取出。
這些都是寶智閣中的古書，一般來說是不准拿走的，就跟政府的檔案館一樣。

龍為護代老人揭開書本，只是老人嚴格來說並非參閱當中內容，而是......
「......爸，你覺得呢?」
「幾本記載各種稀有法器既書錄，都不約而同地有幾頁既缺失......比我摸下。」
「係。」
老人那瘦弱的手，輕輕觸在殘缺的紙上，隨之眉頭皺起，像是不可置信一樣。

「爸?」
「係並強?......到底?」
「並強?.....係邊個?」

龍為護正想問事時，他的手機響起。

「係。.......嗯?......明白喇，你地先處理，我地尼善後。」

通完電話，龍為護也暫不發問了，微笑的跟義父道別，拿起古書，轉頭就離開。
老人其實也知道，他一轉頭後，臉色肯定不會很好看吧?想必，電話告知了什麼不好的事。

「少爺，打道回府?」
「呀，要啲野要處理呢，麻煩請車我去圓朗一趟丫。」

(本章完)

第56章︰【VS七義泣篇】︰保守秘密

-嗶嗶嗶嗶!-

「呀......放左咁耐假，又要早起喇~」

新年假終於放完了，黃善容一等的中學生要重新上學去了。
等很多學生來說，放完長假期後的第一天上課日，就會特別懷念可以睡個日上三竿的時候了。

「文小姐~早晨。」
「早晨呀，黃先生。」
一如既往，文善希早早就來了。難得放了一個長假期，自己的丈夫今年也有空休息，文善希難得地能和丈夫甜密好幾天。從初八她重新上門照顧善儀以來，得到愛情滋潤的她，那親切笑容多了一份滿足和精神。

「哥哥.......出門.....睇車~」
「哈哈~好。」
撫摸一下妹妹的小頭，黃善容也咪起了滿足的微笑，出門上學去了。

不過，現在除了玉石，上學也得把五行之環帶上，黃善容可不想家人和文善希遇上什麼危險。

「早晨呀，南小姐，今日麻煩你喇。」
「早晨，黃先生。」
擠上列車，約半小時，一出黃太仙站門口，便見南琰媖穿著影袍，筆直的站在街旁。一見黃善容出來了，她微微一笑，稍稍鞠躬，同樣問好。重新上學之時，五極司也得再執行護衛的任務了。

「黃先生，有一事，今日需要知會你地......或者依家陣間你同葉小姐食早餐既時候我同你地講啦?」
一同走了沒幾步，南琰媖說起話來，好像有什麼重要事要跟黃善容一行人說。
「係呀?好啦.......」
黃善容淡淡的點頭說好。雖說南琰媖面不難色，語氣亦不有所波動，然而自從自己當上降妖使以後，又有幾次「好消息」呢?

「早晨呀~靜賢BB~」
「女神~早晨~」

每當李靜賢回到班房上，班上的男生甚至同一樓層的中五男生都會討好的跟她說聲早安。
當然了，以李靜賢的性格，她只會冷傲一笑或不作表情，平淡的說聲︰「早晨。」就罷。

「早晨呀，慧祈~」
「呀，靜賢~早晨。」
李靜賢放下書包，甜笑的走向宋慧祈的座位，對正在沉醉於書本的摯友說早安。
宋慧祈往往是5A班最早回來班房的人，她都愛在趁早上的半小時看一陣書，也只有聽到別人在喊她時，才會回過神來了。一聽是摯友的聲音，她抬起頭來，也甜笑的說聲早安。
「咦?Lego呢?我仲以為今日開始，佢會每朝同你一齊讀書添。」
李靜賢看了下周圍，高樂然還未回來。那怕他住在圓朗，可他是多半是第二個最早回來班房的人。少女打趣的說道，高樂然這個男朋友，不趁早上時和女友一同閱讀嗎?

「唉唷~靜賢你呀。......可能今日塞車呢~」
「塞車?遲起就有可能，你唔記得左喇?Lego番學係搭香鐵呢，同善容一樣。」
宋慧祈稍稍臉紅，就說也許今天堵車了，高樂然晚了回來。
李靜賢笑了笑，說高樂然上學跟善容一樣都搭香鐵，除非列車故障，不然那來「塞車」呀?

「又係喎~哈哈。」
「嗯......」
只是李靜賢自己這樣說著，她卻開始有些不祥的感覺。

很快，班主任課開始了，Miss Chan跟所有同學打過招呼，就開始點名。
「Lego.....呀，Lego今個星期可能都番唔到尼。班長同大家，麻煩幫Lego Keep底啲功課note，唔該曬。」
「吓!?Miss Chan，Lego咩事呀?」

點到高樂然時，高樂然仍不在座位上，他缺席了。
Miss Chan面帶擔心，跟學生們道高樂然這個星期都可能缺席，請大家替他保留這段時間的功課和科目筆記。眾學生一聽，嘩然一番，向老師問高樂然發生何事?

「今朝早Lego家長打尼，指Lego尋晚發生車禍，依家入左醫院......一星期可以出院已經係好理想既狀況。」
Miss Chan甚為憂心的說出令人驚訝的消息，說高樂然發生車禍，受傷入院，.一星期能出院已經很理想化了。

「嚇!......Lego......」
「慧祈......放鬆啲，Lego唔會有事。」
一聽這個消息，宋慧祈馬上難掩悲傷和憂慮，呼吸都不自覺的變得急促緊張。
鄰座的李靜賢和一些女生見狀，馬上安撫起憂慮不安的她。

「該死......真猜中了嗎?(韓語)」

南琰媖要說的，便是這個消息︰高樂然遇上了「車禍」.......當然，這是對外之說。

高樂然受傷進醫院的真正原因，接受了五行之環的他們，心知肚明。

甚至，高母也沒倖免。今早打回學校的「高母」，是南琰媖壓低了一下聲線，加上特殊的變聲麥克風，裝作中年婦人的聲音打到校務處的。

杏壇眾人，一放學就去到高樂然身處的醫院︰陽玄會附屬第三醫院，這所陽玄會的私家醫院剛好就在圓朗區。在這，至少能方便陽玄會和02公署保護到高氏母子。

「Lego?.....Lego.....嗚嗚.......」
宋慧祈看到床榻上的高樂然，正沉睡著，身體多處都是繃帶和傷口時，她的淚水實在不禁奪眶而出。其他同學也是一臉難過，然而對於知情的黃陳葉李來說，他們內心更多是悲憤。

「天呀......Lego媽媽，樂然呢個傷勢......一星期真係可以康復?學業要緊，身子更要緊呀。」
Miss Chan也是萬分擔心，看到高樂然的傷勢，不禁向床邊的「高母」問道。一星期真的夠高樂然恢復嗎?雖說學業要緊，尤其中五生更是，然而身體健康，平安沒事才可支持學業。

「有勞老師關心......一星期之說，只係我唔想學校呢邊太擔心先咁講......我會睇著樂然既情況再定奪。」
這個「高母」也是南琰媖，她把替身術符咒貼在自己身上，這樣在一般人的眼中，會看到施術者指定的對象外表。南琰媖也是夠冷靜和處變不驚，能聲演出傷心的語氣，平凡人根本不會起疑。

「不過請大家放心，樂然只係頭先打左特效止痛針，要好好訓較。呀，醫生尼喇......」
「嗯......同學仔，時候都唔早喇，醫生都要幫Lego檢查。我地要離開喇。」
「Miss，我想到陪Lego多陣......」
向來乖巧宋慧祈少有的，任性了一下。

「慧祈，你住得遠。而且......」
「Miss，佢係樂然既好朋友。我沒問題......後生女，等醫生檢查完，你可以再入尼病房。」
Miss Chan略是驚訝，隨之正想表示反對，扮演高母的南琰媖倒是做了個順水人情，只要醫生做完檢查，宋慧祈便可再進來。

「呀?既然Lego媽媽咁講......慧祈，你留多陣可以，但係都唔好太夜番喇。」
既然傷者的「家屬」允許，那Miss Chan也不阻止，就提醒不要太晚回家。

「我知架喇，Miss......多謝你，伯母。」
「唔洗客氣。」

「家姐!」
「細佬!?你做咩係度既?.....呀，噓，呢度係醫院呢......」
其他同學和Miss Chan先離去了，正當宋慧祈加上黃善容一行人呆坐在醫院走廊時，一把熟悉的大嗓子，就從走廊前端傳來，就是宋榮烈了。宋慧祈驚訝，同時也提醒他不要如此大聲，畢竟這是醫院呢。

其實，來的不止宋榮烈。還有派去保護他的木極司林德森。當然，宋慧祈看不見。

「李姐姐轉告我喇。哼，雖然我唔多鐘意尼個高佬......」
宋榮烈雙手插著風衣的口袋，閉起了眼，裝是滿不在乎的說道。
「都祝佢早日康復，你都唔好太傷神喇。」
「......榮烈，你係登特過尼?」
「哼，睇在你同李姐姐份上咋。」
面對一臉疑惑，哭腔未了的義姐如此問道，宋榮烈是很隨便的回答，手上卻遞上了紙巾，示意義姐擦乾臉上的眼淚。

「哈......有你呢個細佬，真係好。」
宋慧祈接過紙，拿開臉上的眼鏡並把餘淚擦抹走時，她感到苦中一點甜，隨之淡淡一笑。
「X，咪肉麻呀。」

「榮烈，你家姐想遲啲先番去。」
「估到佢架喇......我同佢一齊番啦。」
李靜賢此時轉達了宋慧祈的意願，宋榮烈似乎不意外，就說他和姐姐一同回家。

「嗯，咁就好。慧祈，離醫生完成檢查有啲時間，你不如係附近食啲野先番尼啦。你晏就一啖飯都沒食過.......唔好餓親自己呀。」
李靜賢看了看走廊的時鐘，下午五時多了。離醫生完成檢查還有段時間，她建議宋慧祈去食點東西，而且重點是，自上午得知高樂然身受重傷的消息，憂心的宋慧祈連一口飯都沒有食過。

「嗯......」
「榮烈，你陪你家姐啦。」
李靜賢讓宋榮烈跟著宋慧祈，並且趁宋慧祈不在意時，她輕輕交代︰「之後聯絡你。」
「得。」

「辛苦喇，琰媖。」
眼見南琰媖此時才可撕下身下的符咒，出來稍是休息一下，林德森苦笑的道。
「小事一椿。」南琰媖鬆了口氣，平淡的回答。
「好，大家都上一層啦。」
「係，前輩。」

於是，黃善容一行人上去了第八樓，並跟隨林德森來到一間像是會議室的房間。
一打開門，除了龍為護，還有一個不明的黑衣人坐在其中。

「呀，你地尼喇。」龍為護微微一笑，儘管發生了大事，他看上也不慌張。
「係，龍先生.......請問呢位係?」
黃善容先禮貌的回應，但不得不承認，他們對黑衣人這個「神秘嘉賓」甚感奇怪。

「呢位就係02公署既最高專員，你地可以理解佢係02公署既大佬。就叫佢"最高專員"就可以架喇。佢地都唔希望透露咁多比我地呢~」
龍為護繼續掛著微笑，介紹了一下身邊的黑衣人。他是02公署的「最高專員」，也可理解是02公署的頭目和署長。至於更多的資訊，少知為妙。
「02公署?.....呀，南小姐同李師姐提過既政府秘密組織。」
下午時，南琰媖同李靜賢都向陳葉二人提過02公署，因此他們理解得很快。

「琰媖應該都已組講過呢?係02公署最先發現高家遇襲，最高專員先生，麻煩你講一次啦。」
「我地盤問高樂然之後，係佢屋企裝左為期一個月既微型攝影機，亦因此我地知道左昨晚之事。」
「......」
最高專員的語氣，就跟機械人一樣，聽到讓黃善容等人不太自然。

「影片在此。」最高專員按了遙控，投影機便映射出所拍攝的影像。

影像一開始，左下標記了時間是6時半，範圍在高宅的客廳。
似乎高母正準備晚飯，高樂然也是靜靜的在家看書，一切好像都很太平.....

然而才一分鐘後，在廚房做飯的高母突然昏倒，高樂然正驚慌不已的去看自家母親時，
高宅的大門竟被強行打開，闖進四個白衣人和一個熟悉的身影......

「.....當日五將村果個邪道士!」那黑袍加上防毒面罩，就是那邪道士的裝扮。

接下來，可憐的高樂然被白衣人們痛毆一頓，之後被綁在椅上。

隨之，邪道士似乎在質問他什麼，高樂然搖頭。白衣人便把昏倒的高母拉出來，又是一頓痛毆。
影像中能清楚看見高樂然的表情，他心如刀割的咬緊牙關，血淚齊下於地上，仍然在搖頭，看口形似乎大聲吼道︰「我唔知!」

「......嚇!?」
接下來，那畫面更讓黃善容等人感到了悲憤和噁心。白衣人又是一頓毆打，甚至用上鋼製的棒棍，無情的敲打高樂然的腳。高樂然根本承受不了，只是他一直咬緊牙關，除了因劇痛而大叫，他再沒說一句話。

邪道士此時看了眼手錶，突然就抄出一道符，一下大力的拍在已經痛得快昏過去的高樂然額頭上。
黃善容等人不知是何符咒，反正不是好東西，因為高樂然全身震抖，口中吐出了更多的血，反起了白眼。過了十秒，邪道士拿走了符咒，和白衣人們長揚而去。

「如果我既部下當時可以爬起身既話。」
「吓?......」
「我係附近監視兼保護高樂然既部下，根據佢地既供詞同錄音，當時有兩隻厲鬼襲擊佢地。佢地始終唔係專業對付妖邪既人，沒死已經好好彩。」
最高專員解釋道，他不是沒派人手去保護高樂然，然而當天竟有兩頭厲鬼去襲擊他的部下，全員沒死已經很幸運了，他們並非降妖使和道士，對付妖邪只能依靠一些強大的法器道具。
「如果你話點解鄰居左右，樓下看更既話。除左高家，全棟大廈一早因為被陰氣陷入沉睡......果個邪道士，絕不可小看。」
至於為何如此事件竟然沒鄰居和保安發現，那是因為他們早因陰氣而陷入沉睡。

「所以七義泣直接上門，對樂然嚴刑迫供?睇尼，果個邪道士相當執著"五行之環".....」
李靜賢眼見七義泣眾和邪道士對高樂然的非人虐待，她先壓下憤怒，理性的猜測了他們不惜大動干戈也要對高樂然迫供，想必那邪道士十分想要把「五行之環」拿到手。

「.......呢樣野，究竟.....」
黃善容嘆了一口氣，他們一致隨身保管的五行之環，到底有什麼奧秘，使得邪道士對它們的覬覦之心不亞於自己的「無極」?

「高樂然佢意志堅定，受到虐待亦閉口不提五行之環既下落。只係.....恐怕邪道士亦都有所眉目。」
龍為護感嘆，高樂然這個柔弱宅男為了對外公的付託，為了同學的安全，自己甚至母親被毒打一番，他亦不說任何有關五行之環下落的事。然而，邪道士可能也有眉目了。

「敢問前輩，係片尾果個符咒?」李靜賢問，那個符咒一看就是個惡咒。
「嗯，果個係"窺憶咒"，可以強行係腦海中見到被施咒者最近既記憶片段.....就算高樂然死守秘密，通過記憶片段，邪道士大概都知道，佢送左五行之環出去呢.....」
龍為護指出，邪道士用的是「窺憶咒」，一種強行在腦海中偷窺被施咒者，其最近記憶片段的邪術。因此，邪道士大概已經知道，高樂然把五行之環放出去了。

「......」
「雖然可能你地唔會太自在......不過為左你地同家人既安全，由依家開始，我地五極司會貼身保護著你地。」
龍為護也宣告著，為了眾人的安全，他讓包括自己在內的五極司，都全天侯的保護五家人。

「......明白。」
「時候都唔早喇，你地最好番屋企喇。宋家姐弟方面，琰媖會去保護佢地。」
龍為護指了下時鐘，不知不覺已經過了五時半，笑勸眾人最好快快回家。

四人點頭，便離開了會議室，準備回去了。

「.....你懷疑，果個邪道士係.....」等四人離開了，最高專員才說起話來。
「哈，只係有可能啫。而且如果係既話，咁當中一定牽涉好多事.....」

「......我反而有個有趣既方向比你地。」
「嗯，請問?」
「香城警政處。」

(本章完)

第57章︰【VS七義泣篇】︰交代

「呀~寶貝不要離開我~......(韓語)」
「......呵，有夠做作的聲線呢，舅舅~(韓語)」

這是李靜賢房間的時鐘聆聲，她愛設定不同的歌曲作為早上的聆聲，提醒自己該起床了。
不過這一首呢，她某程度是因為有趣才設定的，因為這是自已舅舅的作品。

自已的韓國舅舅是一個當地配音員，或現在流行稱的聲優。聲優一詞的流行，相信是因為日本動畫的流行，不過其實韓語中的配音員也本稱「聲優」。
舅舅跟母親一樣，有一副好嗓子，當上聲優之後，他就經常為一些美少年角色配音或是唱歌。

梳洗一番，寬衣解帶，穿上校服並用過早餐，李靜賢跟父親道別便出門上學去了。

「早安，前輩。(日語)」
「早安，靜賢。(日語)」

從昨晚起，宗次郎就擔任李靜賢的護衛。今早到要上學的時間，宗次郎早早就在李宅門下等待自己的師妹。

等開始走遠了，旁邊沒什麼人時，李靜賢才再開口說道︰
「真係沒諗到，我都有成為保護對象既一日呢。」
「我都沒諗過，可以送師妹番學呢。」

聽到宗次郎淡然一笑的回應，李靜賢也回了個同樣的笑容。

「不過呀，上學戴著戒指好嗎?(日語)」注意到了師妹手上的戒指，宗次郎收起笑容的問。
「放心，我只會番學放學時戴。」
「黃善容對你好嗎?有沒冷待你呀?」
「師兄，係我既愛情方面，你比我爸爸仲似爸爸呢，又或者好似阿哥一樣?哈~」
李靜賢聽到宗次郎一本認真的語氣，反而笑了出來，形容宗次郎對於自家男友的「關注」，比李世伯還更像自己的父親。

又或是，擔心妹妹遇人不淑的哥哥一樣。

「你係我目前唯一既師妹呀，我當然關心你呀。」
「咁係你識既女仔太少呢......」
李靜賢帶有無奈的淡淡微笑，說罷掏出了戒指盒，把戒指解下並放回進去。

回到了杏壇中學，大家也各自回到班房之中。因為昨天的命令，現在有四位五極司都同在杏壇的校園之中。

按分配，宗次郎保護李家，金夏娜保護陳家，林德森保護葉家，龍為護保護黃家，而宋家那邊就是南琰媖去負責了，不過她要跟著宋榮烈，不在杏壇當中。

「為護大哥，你對果個邪道士有頭緒嗎?」
現在大家都在上課，四位五極司都在四樓的走廊中。宗次郎趁閒，便向龍為護搭話。
「呢層呀?嗯，可能尼個星期會知呢。」席地而坐的龍為護閉目而笑，說今天有可能知道。
「為護大哥係係冥想鏡中睇既?」金夏娜一臉好奇的問。
「哈，只係02公署比左啲線索，今日開始可以去查啫。」
「02公署竟然會主動比線索呀......睇尼對於真道會既勢力，佢地都無辦法袖手旁觀呢。」
林德森略有驚訝，就道出02公署對真道會的勢力也開始有所介意了。

「呀，德森，同明恩小姐講左喇嘛?」
「嗯，已經講左。只係會唔會太急呢?感覺好似開左咩先例一樣.....」
林德森回應交代之事，只是他雖已轉告葉明恩，卻有感疑惑。

「非常之時，行非常之策，無妨。再者武道長同秦道長都同意既話，我地就咁做啦。」

-------------------
「嗱!妹妹仔!依家唔係事必要你肯，不過你唔受我地溝就好大獲喇~」
「呃......呃......」

正值下午三時四十九分，是大多中小學放學的時間。
然而哥電中學一帶，放學的時間可就是風起雲湧之時。一街的小混混和不良學生可謂猛虎出籠，各種什麼如收保護費，去撩女生的。

-碰!-
「喂!X你老母呀哥電狗!行路唔戴眼架!」
「咁你地阻X住曬條路點去搭巴士呀聰明人?」
一群別校的不良少年正搭訕一名同區女校的初中女生時，冷不防被宋榮烈碰撞了一下。
不爽的頭目火冒三丈的叫罵，而身穿哥電校服的宋榮烈甚不在乎的冷笑。

「郁佢!!!」

.......

「X，阻X住曬，趕著搭車架嘛，家陣要搭下一班。」
三分鐘後，看著被打得落荒而逃的不良少年背影，宋榮烈拍了拍身上的灰，無奈的說。

「多.....多謝......」
此時，被嚇呆的那位初中女生，才回過神來，呆呆的想向宋榮烈道謝。
不管有心無意，託眼前這個看起來粗魯的印裔少年，她才可脫險。
「......」
宋榮烈只瞧了她一眼，什麼都沒說就走了。

「唔回應人地既好意?」南琰媖淡然一笑的問，她的視角中看得很清楚︰宋榮烈是為了救那女生才刻意撞上去那群不良少年中。

「我呢種爛仔，向來都唔鐘意做英雄呢，琰媖姐。」宋榮烈回應得很平淡。
「有時，太自卑唔係好事。」
「車尼喇，琰媖姐。」

「哇......」
一到放學之後，眾人都去到了黃大仙廟中的降妖府。

當葉明恩看到「軍械庫」一堆堆的桃木時，她不禁訝驚得張開嘴巴。
一旁的宋榮烈倒沒什麼，還是一面淡然的，畢竟秦修賢和五極司都已交代今天要做的事—授劍。

雖然說長老級別的道長對此也是爭持不下，認為給予兩個連出師資格都沒有的降妖使門徒實在有所欠妥，不過最終在龍氏兄弟轉達了會長「同意」的意願後，
大家總算不反對這次的授劍儀式。

「嗯.....一於.....呢舊!」
「我要尼舊，夠重手，打啲粉腸實夠勁。」
跟黃善容不一樣，兩人挑選合意的桃木塊時，只用了大概五分鐘左右。
也倒不如說，黃善容才是個別例子。

「簡好喇?好。咳咳......」
「武老闆，你身體唔舒服呀?」
武允行剛笑咪咪的接過二人的桃木塊，他咳嗽了起來，使得黃善容擔心的問道。
因為其實今天一和武允行見面時，他就時有咳嗽，面色略有憔悴，大概是傷風感冒了。

「X，沒事呀。」武允行嘖笑了一下，說不用擔心。
「今次就等我尼啦。」穿上了道袍的歐陽向華，讓武允行和降妖輔都把材料都放進大龕之中。
「哈，你依家做生意咁耐，會唔會生梳架?」
「呵，你話呢?」歐陽向華只是微微一笑，很有自信的拿起施法用的桃木劍。

於是，這次在歐陽向華的操刀下，主持了授劍儀式。
跟黃善容的流程一樣，先向葉宋二人索要一小滴血，之後把材料全放在神秘大龕中。

至於玉石護符，若降妖使本身沒有隨身玉石的話，往往會由師傅和陽玄會的玉匠為其安排。根據不同人的特性，所合適的玉石，狀形等等都有所不同。
歐陽向華唸出口令，大龕震動並散發出五行氣，當鑄劍完成後，才安靜下來。

「降妖鎮邪之使。現授予汝劍，接劍之時，汝將行於黑夜，對抗世人所不知不見的妖邪魔道，汝，仍願意?」
跟武允行當時的高聲呼喊不一樣，歐陽向華問得很柔和，然而他一樣全神貫注的注視兩名年輕人。

「願意。」
「願意。」

「非常好。」一旁的秦修賢滿意一笑，就揮起了手，玉石護符就從龕中飛到二人手上。

「哇......尼個就係我既玉石護符?」
葉明恩像是萬般興奮的，看著自己那翠綠色的玉石護符，形狀像是一朵梅花，其色和黃善容之前送的髮飾，莫名合襯。

「呃.......」相比之下，宋榮烈還是一臉平淡的。不過當他看了一下自己的玉石護符後，臉有奇怪神色，口中唸道︰「乜X形狀尼架......」

「嗯?......哈哈，手指公呀?」葉明恩伸頭過來一看，宋榮烈的紅色玉石護符，有著火焰般的氣勢，然而它的形狀真是十分滑稽，感覺是像一個拇指頭的平凡樣子。

「哈，我估，尼個形狀其實係一種叫"林伽"既物件呢。」
龍為護此時上前，微微一笑的指，宋榮烈的玉石護符其實形狀是「林伽」。

「.....我X，咁啫話我係X樣啫。」宋榮烈聽罷，萬分無奈，似乎有點嫌棄。
「吓?唔明。」
「因為係印度教教義中，林伽乃毀滅神濕婆既象徵，不過.....某程度林伽亦代指男性果度。」

聽到龍為護笑咪咪的補充，宋榮烈就更是無奈，一面不耐煩的反了眼白眼。
自己知道「林伽」是什麼，畢竟也是印裔，再加上父母說過自己的印語名，靈感是源自「濕婆」。

「好喇，捉著玉石，想像一下劍，將劍化出尼啦。」
「嗯。」

兩人按照秦修賢的指示去做，很快地，他們手上就出現各自的桃木劍。
如同他們修練時的劍樣，葉明恩所化出的桃木劍像西式的刺劍，籠手的護罩形狀則像葉子一樣，可以保護持劍的手。而宋榮烈的桃木劍，是印度的坎達劍樣式，十分有重量，除非像宋榮烈一樣臂力驚人，不然連拿起都不順手。

「明恩，榮烈，雖然已經授劍，不過始終你地係特例，授予你地玉石同桃木劍，更像係比你地自保。你地要保持謙遜，繼續修練，先可以稱得上正式既降妖使。」
秦修賢看著兩人，平淡而不失威嚴的道。若不是情況非比尋常，他們才不會現在就得到玉石和桃木劍。

「明白，我一定唔會鬆懈架秦伯!」
「收到。」

葉宋二人點頭應是，語氣認真。自經歷了遇襲案和五將村的一連串風波後，他們對於降妖使的身分，絕不怠慢。

「善容，揚錫，靜賢，今日都有野交代比你地。」武允行坐在椅上，吩咐對黃陳李三人都有所交代。
「係?.......」之前沒有聽說過，黃陳略是驚訝，李靜賢則是很平淡的微微點頭。

「奉會長，眾長老，水極司二人既同意，黃善容，陳揚錫，升至中丙級降妖使。
李靜賢，升至中甲級降妖使，兼水極司輔助。」
原來，陽玄會決定了，將三人降妖使身份正式升級，並由武允行鄭重的宣告。

「哦?.....係!」
「......」
這下三人的反應倒是反過來了。黃陳驚訝過後，便鞠躬表示知道和感謝前輩們的肯定。倒是李靜賢，十分疑惑，有點不可置信的看著武允行和在場的宗次郎。

「......靜賢不堪此任，希望師傅同師兄收回成命。」
李靜賢搖頭，似乎不想接受任命。眾人驚訝，向來冷傲，充滿自信，一直努力修練的李靜賢竟然不想更上一層嗎?
「靜賢，你已經有資格同實力，去成為中甲級降妖使兼水極司輔助呀。」
宗次郎勸說道，露出他鮮有的溫柔語氣。
「中甲級，我當我勉強都算有......水極司輔助?我唔應該有呢個資格......」

李靜賢嘆了口氣，她一反常態的自卑表情，讓所有人都很不習慣。從中她的話來看，
她最在意水極司輔助的身份，不認為自己有此資格。被稱為「五極司輔助」的中甲級降妖使，除了意味是五極司的左右手外，也代表著正式的五極司侯補。一旦五極司要退下火線，便有資格繼承或暫代五極司的身份和工作。

「我既韓妹徒弟，我地對你既表現係有目共睹架。我認同宗仔所講，再者我知千代之前一直對你唔係好啱啞，但係而佢依家都同意呢次決定，我覺得已經係對你好好既證明。」
武允行也勸說道，她的表現，眾人有目共睹。再者，連以往不怎待見她的千代都認同她的資格，這就是最好的證明了。

「水無月小姐.....只係比面師兄呢。」
「靜賢，千代是什麼性子呀?她怎會看在別人的份上而做自己不認同的事?(日語)」
宗次郎有點急了，不解李靜賢心情的他用日語道出，千代才不可能看在他和其他人份上而承認她。
事實上，長老們詢問千代此事時，她表情冷淡得愛理不理的。然而，她隨之用粵語留下一句︰「都得既。」，表示同意了。

「......」
「靜賢，你呀......比起善容，自信而又決斷，不過一旦自卑起尼，就比善容仲容易鑽牛角尖。」
武允行看著愛徒那複雜的表情，不禁苦笑了一下。大家大概都知道，李靜賢自信成熟，行事斷決，對比起黃善容就更加明顯。然而，一旦她自卑起來，她可能比黃善容還不自信。

「......」
「自卑自謙總好過自大既。比啲時間你自己，好好攝高枕頭諗清楚啦。咳咳......」
武允行淡淡的說道，隨之又咳了幾聲。

--------------
「哼哼，原來係高振華個寶貝仔......高振華呀高振華，原本你生前要搵既五行之環，遠在天邊，近在眼前呀哈哈哈哈......」

「所以，你之後想點做?」
「當然.....將五行之環搶過尼，之後再要埋黃善容既"無極之力"!」
「呵......從你對高樂然郁手果刻開始，陽玄會沒可能咩都唔做，加上果啲應該係政府級別既西裝友，佢地依家應該充滿防範，或者起緊你底。」

真道會的代表，冷冷地看著「大龍」，對於他們一行人上門對高樂然嚴刑逼供一事，真道會只感覺魯莽。

「哼，你地諗咩唔係我要考慮既呢。」
「算，早知你係咁架喇。總之，我地都要黃善容。其他既事，你地自己"七義泣"執手尾。」
「沒問題......」

(本章完)

第58章︰【VS七義泣篇】︰圓朗站

「好，歡迎大家又尼到超自然研究小組。」

迎來了星期五，這幾天暫時都相安無事。不過也應該說，有足足四個五極司在，很難發生什麼事來。星期五的課後，又是課外活動的時間了，黃李葉三人如常去參加超自然研究小組了。

「哈哈，歡迎呀大家~」
「......慧祈，對著我地就唔好強顏歡笑喇。」
儘管作找主持的宋慧祈咪起笑容，李靜賢卻一語道出她其實是在強顏歡笑。
要說的話，自家的男朋友昏迷不醒，李靜賢也是經歷過的，唯恐宋慧祈這幾天都是對大家強行撐起笑容吧?

「靜賢，我的確好擔心Lego，佢到尋日都未醒.....但係，愁眉苦臉仲會影響其他人呢，靜賢你當時都一樣呢。」
宋慧祈一聽，便像是軟化一樣的苦笑。她對昏迷中的高樂然萬分擔心，但她堅信愁眉苦臉更會影響其他人。她還反指，當時黃善容昏迷之時，李靜賢也是強裝沒事，想必理由和自己一樣。

「慧祈，你係沒事先好......個心唔好屈住呀。」
葉明恩也是一臉擔心的苦笑，直呼著「慧祈」。
之前，宋慧祈其實一直都叫葉明恩不用拘謹地稱呼她「宋師姐」，只是葉明恩自問於心有愧，對宋慧祈一直有著愧疚和尊敬兩種情意。如今在李靜賢的鼓勵和開議下，她也能拋開過去，好好稱呼宋慧祈的本名了。

「放心啦，至少Lego沒生命危險係咪?好喇，開始活動啦。」
宋慧祈淡淡一笑，樂觀的說道，就開始了超自然研究小組的活動。

---------------------
「哇，入面既宋小姐講得真係唔錯呢。」
「唏，為護大哥，偷聽人講野係唔好既習慣呢~」

五極司就於小房間外面，他們對宋慧祈便是「隱形的聽眾」了。
過去半小時了，宋慧祈今天的話題是「東西方各種的驅魔方式」，外面的龍為護不禁笑了出來，不知內裹作為降妖使的三人有何想法呢?反正他是聽得挺高興的，金夏娜倒是吐槽他不要偷聽別人講話，龍為護可是整張面和耳朵都靠在門上呢。

「哈哈，宋小姐講得太有趣嘛~話說，宋小姐就係宋榮烈既義姐呀?」
「嗯，為護大哥好難想像吧?」
這次是宗次郎回話，他自己知道宋榮烈是宋慧祈的義姐時，有點嘖嘖稱奇，溫文爾雅的姐姐配上粗魯火爆的弟弟。

「哦?我反而睇得出尼呢.....」
聽罷，龍為護只是別有意思的微微一笑。

-灑灑......-
「出面落大雨呀.....」
林德森盯下外面，一場大雨冷不防的下了來。
「好明顯呢......」
龍為護收起了笑容和輕鬆的態度，睜開了眼，凝視著外面的大雨。

「哇，咁大雨既.....咳嗯，順便放個Break啦~」
明顯的雨聲使宋慧祈望向窗戶，甚是驚訝，因為今天天色一直不錯，這場雨也太突如其來了。剛好活動也差不多上了一半，讓大家休息吧。

「X，突然咁X大雨既。」
「肯定係"生命滿希望"條四眼仔啦......X，收檔!」

此時在宋榮烈身處的哥電中學，歡塘至秀麗坪一帶也下起了大雨來，課後一眾在打籃球的男生紛紛罵罵哄哄的走去避雨，當中也包括了宋榮烈。
不過宋榮烈並不打球，他是來「睇場」的，之前在學校籃球場發生了太多腥風血雨的事呢......所以他被老師請去看管一下男生們。
果然，他們安份多了。

「X街啦，沒遮添。早知就唔尼睇場，由X得你班茂利籃球場"比武""算啦。」
宋榮烈無奈，怎麼就下雨了?自己可沒帶傘。他半開玩笑的跟他們男生說道。
「X，你叫CCTVB份天氣報告測準啲丫笨。話時話，真係好凍......」
其一個男生也半開玩笑的回話，不招惹宋榮烈的話，他其實也算好相處。

「凍?雖然依家都算冬天，凍個屁。」
宋榮烈直白的說道，他哪怕沾了點雨水不覺得冷，跟葉明恩很像，兩人都是冬天之中都能「保持苗條」的人肉發熱機。

「X你丫.....呃呃.....」
-碰-
男生正要笑笑回語，殊不知他卻突然倒下。

「唏!?喂，無事丫嘛!」
-碰-
-碰-
打籃球的眾男生紛紛倒下。

「喂!?唔係凍到失溫症吓話.....」
「榮烈.....」
正當宋榮烈驚訝之際，一旁的南琰媖搭了搭他的肩。

宋榮烈抬頭，便驚見一隻又一隻的鬼魂士兵竟然就站在籃球場上，中間還有一個個子特大，如是古裝劇一樣，看上穿著浮誇裝飾的山文甲，虎背熊腰的鬼魂大將。

「退下，等我尼!」
一旁的南琰媖馬上護在宋榮烈面前，化出了桃木劍。擺出架勢，湧出氣息，準備一場大戰。

「尼個係法術造成既雨.....為左令呢啲妖邪現身。睇尼佢地的確好想得到五行之環呢。」
南琰媖冷靜的道，跟尚未精通降妖之術的宋榮烈解釋說。
「混帳!.....琰媖姐，我都一齊尼!」
對此，宋榮烈只感氣憤，想拉起袖子，跟眼前的鬼魂們干架。

「唔好輕舉妄動!你仲未正式出師，是否足夠對付佢地都係問題!」
南琰媖轉頭，大聲喝止了衝動的宋榮烈。這使宋榮烈有點愕然，不過至少他不會為此生氣。

「真係好嘛琰媖姐?X....佢地，四方八方呢!」
宋榮烈反應過來，一再請戰，再者他們對話才幾秒的時間內，他已經看見鬼魂可不止籃球場，可是四方八方都有各種的鬼魂呀。

「吼!!!」此時，鬼魂士兵們也按耐不住，要對兩人發起襲擊。
「咁佢地真係太睇少我喇......火行術．東風點火!」

南琰媖不慌不忙，甚至有點冷酷的拋出一句「太小看我了」，就左手抄出符紙，大聲一喝，符紙所爆發的火行氣，如是強大的爆風，竟一下子將除了鬼魂大將以外的鬼魂都一下子抹殺乾淨。

「哇......」
危機瞬間解除了一半，宋榮烈大感驚訝，這就是五極司的實力嗎?怪不得，陽玄會放心讓五極司來保護他們。

「吼.....」
餘下的鬼魂大將此時低吼了起來，化出了它的武器，一把長戟。
它充滿了威勢和悚人陰氣，擺出迎戰架式。

「腰裹端個死耗子，冒充打獵的......(普通話)」

「好~今日活動完喇，大家放學囉。」
「慧祈，你都反正係去探高師兄架啦，我地一齊行啦。」

杏壇這邊，直到超自然研究小組的活動完結前，大家都安然無恙。
活動一結束，宋慧祈肯定是要去看探望高樂然的，今天可是星期五，明天不用忙著上學。
葉明恩便笑咪咪的說出她的心思，大家也想一同前往。

「咦?課金仔，你仲沒走咩?」
四人走出房間時，才見背著書包的陳揚錫，掛著笑容的站在走廊。
「因為大家都知宋師姐既心思呀~我係特登留低等你地既呢。」
「多謝呀，大家......嗯~行啦。」
「呀，慧祈，不如我同你補下妝丫。哈，雖然可能Lego就算醒左，佢呢種宅男都根本睇唔出。」

李靜賢提出這樣的建議，即使上學也好，宋慧祈也習慣化個淡妝。應該說不少杏壇的女生都愛這樣做，這個年紀就是注重容顏嘛，反正不要太明顯，是學校容許的。

「嗯?好呀~」宋慧祈笑笑答應，儘管她是不覺自己的妝溶了，可難得好姐妹主動請纓，加上要去見心上人，讓自己更得體也是好的。

當這對好姐妹去到洗手間補妝一番時，之前就察覺到女友眼色的黃善容才向五極司請示︰
「前輩，尼場雨，恐怕唔簡單呢?」
「的確，不過反而沒有妖邪既味道，係想向我地示威麼?」
宗次郎回話，他們能感覺這雨是法術製造的，然而不見任何妖邪出現，不知所意何為。

「琰媖回報，佢地哥電中學果邊一樣有落雨，而且有一群鬼魂大軍襲擊宋榮烈同佢。」
金夏娜提起了南琰媖的回報，哥電中學一帶下了一樣的雨，而且有妖邪現身，向宋南二人發起了攻擊。

「咩話!?佢地沒事丫嘛!?」
「明恩，噓......」
「呀，Sorry.....」
葉明恩一聽這樣的情況，不禁驚叫了起來，要不是陳揚錫馬上讓她安靜點，她都忘了要保持自然。幸好走廊暫時沒人，不然在旁人視角，葉明恩就像無故怪叫一樣。

「安心~琰媖只用幾分鐘就搞掂囉，榮烈安全到不得了。鬼魂大軍?對我地不過如此。」
金夏娜倒是很輕鬆的笑了，事實上南琰媖才花幾下小功夫就把鬼魂大軍，包括看上很厲害的鬼魂大將給誅滅了，鬼魂大軍對他們五極司而言，完全不是威脅。

「哈，琰媖辦事我從唔擔心。琰媖係我地之中，綜合實力最好既呢。」
龍為護笑著道，讚美南琰媖辦事穩妥，她是綜合實力最好的五極司。

「為護大哥，你真係自謙呢。」
「此話何解?哈哈，你地都知，我既身體比起你地，算唔上好，體術我係比上不足架喇，唯有係法術上掌握得更好啦。」
聽到宗次郎的話，龍為護沒有作為前輩的架子，回應自己至少體術方面是比不過其他五極司的。黃善容倒是從話猜測，龍為護大概是法術上最強的吧?

「我估黃先生都好好奇，雖然我地都係五極司，不過正所謂每人都係獨特既~在場既我地尼講，宗次郎係我地劍法最好既，德森有一門獨家既槍術，夏娜係防禦既最好專家。」
龍為護閉著眼都知黃善容的想法，他乾脆微笑的道出了，在場三位五極司的強項。

「呃.....真係咩都瞞唔過龍前輩呀。」
「睇尼女賓就出尼囉，係時刻收口起行喇。」

眾人搭上了香鐵，就往圓朗站出發。
今天司機Mike沒有空，李靜賢本來也可以叫台的士，不過宋慧祈說去搭香鐵就行了，不想大家破費，而且下班時間，往圓朗方面的交通肯定被塞得水洩不通。香鐵的人流也一樣，不過至少列車應該會準時。

另外出發前，宋慧祈從手機看到新聞︰「往圓朗路段疑因天雨，發生大型車禍，大批警力封鎖大馬路。往圓朗路段，被嚴重堵塞......」。
這下，不想乘香鐵也不行了。

「Next Station，Circle-Long.」
「呀，終於就到呢.....」
經過一段不長的車程，聽到車中廣播「Circle-Long」時，宋慧祈鬆了口氣，總算要到圓朗站了。

「善容.....我Feel到有啲唔妥呀....」
「小玉?.....咩唔妥?」
此時，黃善容聽到了小玉充滿了不安的警告，便問道。
「圓朗站......明明沒陰氣，但總感覺有啲不祥既預感。」
「嗯......」

黃善容聽罷，二話不說，手肘碰了碰李靜賢。
李靜賢對上了眼神，又朝向了五極司那邊，裝作乘客的宗次郎馬上轉頭，只回了一個「要小心」的目光。

-叮咚!-
列車停下，乘客們都可以出閘了。

「哇，今日既圓朗站靜塋塋既.....?」
走了出閘，在乘搭扶手電梯的過程中，宋慧祈感覺今天真是安靜。
雖然她來圓朗站沒幾次，可從下班時間和平時圓朗站的客流量來想，沒免太不熱鬧了。
從其他乖客的臉上來看，有些也有感奇怪，有些就只顧手上的手機了。

這批的乘客都走向了客運大堂，除了他們，車站沒其他的人，安靜如斯，越是讓人深感怪異。

「咦......前面做咩事呀?」
「咁大陣仗既?....」
驟眼望向前方，像有一大群穿著反光背心，拿著一些維修工具的工人站在閘機前。乘客們都心想奇怪，今天是有什麼工程嗎?

「哦?睇尼獵物到囉.....」

「!!」

「.....咪著!?七義泣!......」
這些工人待乘客走近時，他們好像都露出了不懷好意的笑容，並一下子脫掉反光背心。
這下黃善容他們明白了，他們是「七義泣」，眾人馬上先拉停了不明狀況，一臉疑惑的宋慧祈。

「上!」
「咩事呀!???.....哇呀呀!!」
「走呀!.....」

「七義泣」的白衣人們，突然就朝向乘客群的方向發難，他們手上的維修工具根本就是武器。
當他們面露兇光，開始跨過閘機時，人們是一時愕然，是瞬間驚恐也好，頓時大多隨之下意識都驚聲高叫，感到備受威脅的朝反方向跑。

「做咩呀!?.....呃呃!」
「慧祈!」
「宋師姐!」
宋慧祈見此，被一時的驚嚇影響，雙腿就不自主的發軟起來。葉明恩和陳揚錫一見，一個把她抱了起來，一個代拿起她的書包，轉身就和大家跑。

「著著校服既小朋友!今日唔洗旨意走呀哈哈哈!!!」
「果然衝著我地尼麼!!.....」
聽到一把帶著邪笑的宣告，黃陳李葉四人心照不宣，是朝著他們來的。儘管他們不是唯一穿著校服的學生就是了。

「唔派妖邪而係直接用黑社會真人PK?喪心病狂!.....但係警察呢?」
五極司也只得跟著跑，現在於公眾地方下，不能輕易大打出手，引起懷疑。然而如此大規模，有計畫性的幫派襲擊，現實社會的警察都去哪了?

「可能去左食飯啦~哈哈......」
「為護大哥，依家唔好講笑喇。」
「我沒講笑，我估呀，警察好可能呢段時間唔會尼圓朗站。」
龍為護即使奔跑之中，仍掛著微笑，不過他說的話，讓其他人很不解。

「......何出此言!?」
「哈哈，瞞你地咁多日真係唔好意思，我只係一個化身，本體正係度戰鬥呢~根據我尼幾日既調查，果個蒙面既邪道士，應該有能力控制香城既警力呀.....」

「咩話!?.......真正既你正係度戰鬥?控制香城既警力?係咩一回事呀!?為護大哥?」
「龍為護」幾秒內平淡的解釋，連共事的三位五極司，都愕然不已，一下子像是吸收了太多訊息一樣。

「呀!.....」
「行X開呀!!!」

七義泣開始追打落單的民眾，不過他們被下的命令是要抓到「穿著杏壇校服的少男少女」，因此他們更像是衝擊，用武力拉開人群，直奔黃善容一行人。

「緊急宣佈︰圓朗站因出現突發情況，現在緊急封鎖，列車服務暫停。」

「突發!?突你老X呀?警察去左邊呀!?」
「報警電話唔通既喂!???」
隨著圓朗站發出的緊急宣佈，逃跑的人們更加躁動不安，尤其當人們嘗試接通報警電話時，卻完全接不上。
要是圓朗站被封鎖，列車暫不到站的話，那他們即使跑回月台，亦不過是和這些白衣人困獸鬥而已呀!

「沒辦法喇.....好，夏娜去保護大家，男士們，我地郁手啦。」
「龍為護」閉上了眼，雖然不想張揚，他們亦非執法者，不過他不想眼睜睜讓無辜的人受皮肉之苦。
當人們都跑到樓梯並上去月台時，「龍為護」速速交代，讓金夏娜去保護黃善容一行人，自己三個男生去阻擋白衣人們。

「求之不得!」
「明白，你地要小心呀。」
「放心，我地點會有事呢?」
宗次郎一聽，他已經馬上回頭狠盯白衣人，擺出武術架勢。金夏娜臨別時，始終擔心三人，他們畢竟是降妖使，不是「打人使」。林德森則道不用擔心，不會有問題的。

「呵!?有三條傻仔做架輛呀!?」
看見三人擺出武術架勢，擋在樓梯口前，不知三人身份的七義泣眾發出了恥笑，覺得是那來的傻子，敢充大頭鬼?

「連普通市民都毫不留情咁去襲擊.....可恥至極!(日語)」
宗次郎倒是怒吼道，他們連普通市民下得了手。自己作為門面黑道的二公子，也知日本的黑道有自己的行規，使用暴力傷害平民是不能接受的行為。
宗次郎並不認為「黑道」有什麼光榮之處，但亦因如此，他更是討厭會傷害平民的幫派，這比黑道更惡劣。

「你UP乜X呀!?」
「我諗，你地既大佬吩咐要捉杏壇既學生哥，重重有賞呢?可惜，我地係佢地既保鑣，唔可以比你地發橫財夢喇。」
「龍為護」一樣掛著微笑，然而此時配上他平淡的語氣，莫名顯得嘲諷。

「一語總括︰休想傷害任何人。」
林德森直接了當，就道不允許他們傷害任何人。

「就憑你地!?兄弟們，上!」

-----------------

眾民眾逃到月台，有些人回頭一看，似乎有三個英勇的年輕人正在和白衣人們纏鬥，為他們爭取了一絲的安全時間。有些人因為報警電話失靈，又沒有列車而歇斯底里起來，對控制室中的香鐵職員哭喊怒罵。

「請冷靜!.....通訊突然都傻傻地既?」
香鐵職員也甚為慌張，嘗試安撫眾人的同時，他們嘗試報警和通知總部，然而通訊竟然無一正常，不知發生何事。

「依家點算好先!?果啲擺明係黑社會!你地之前唔處理!?」
「點處理呀!?一係佢地扮成工人，二係之前佢地沒造成公眾恐慌，三，重點我地只係香鐵職員，唔係警察呀!」
其中一位香鐵職員似乎被問煩了，這事太突然了。即使是黑社會也好，他們之前裝成工人，聚集但沒造成公眾恐慌，怎麼趕別人走呀?最重要的是，保障公眾秩序和安全是警察的工作，不是他們。

然而，一瞬之中，突然都安靜了下來。

月台上的人，除了作為降妖使的幾人，全都一下子昏睡起來，被葉明恩抱著的宋慧祈也睡著起來，一行人將她輕放在地下。

「好重既陰氣!......」
這下，黃善容都感覺到一股打從心底發出的寒意，要有什麼東西來了。

「別擔心(韓語)，等我尼處理。」
金夏娜把四人護在身後，爽朗一笑後，就一臉認真的望向了前方。
此時，地上湧現出黑霧，散去之時，那個蒙面的邪道士又現於一行人眼前。

「哈哈.....我地又見面喇。」蒙面邪道士發出了狂笑，打起「招呼」。
「你!!!」葉明恩咬牙切齒的看著蒙面邪道士，這個作惡多端，冷血不仁的傢伙。

「為左搶奪五行之環同黃善容先生，不惜發動大規模既幫派襲擊，好一場戲，邪道士。」
金夏娜不齒的說道，同時，她化出了自己的桃木劍，還把背後背著的「降妖手碟」放在地上。

「又一個新見面既五極司呢......沒錯，今次真既五行之環，仲有黃善容就係眼前，我點都會攞到手!」
「呵~上次比我既同事打得唔夠呀?」
「哼哈!上次我根本沒出全力同你地打，更何況依家只有一個五極司......受死啦!!」
蒙面邪道士越是說著，他身上便冒出悚人的陰氣，手中出現了一枝伸縮警棍，一下子朝少年們襲去。

「哇X.....你地，係怪物麼，呀.....」
「垃圾。(日語)」

纏鬥了一陣子，總算把百多個白衣人給打個貼貼服服了。
再怎麼說，三人的武術底子和實戰經驗還是很好的。宗次郎是打得最兇的，一個個手刀和拳頭把人打倒在地。而他用合氣道奪取對方一枝棍後並拋去給林德森後，林德森便像是如魚得水般，使出棍法把他們「打掃」起來。
「龍為護」則不會主動攻擊，可一有人攻擊他，他就會微微一笑的四兩撥千斤，像打保齡球一樣把對方推到人堆中。

「好喇，個邪道士就係上面!我地快啲上去啦!」
上方月台強烈的陰氣，三人當然感覺得出來。尤其宗次郎，他敢肯定那個蒙面邪道士來了，已經急不及待的要上去。

「!!.....結界?」
誰知，宗次郎剛要上去，就好像被一股氣牆所阻擋，甚至一種被電擊的感覺。

「咁快就佈下結界呢，睇尼上去月台既路被封著呀.....」
「為護大哥，宗次郎......」
比起結界之事，林德森提醒了一下兩人，看一看前方的景像。

被打倒的白衣人們，全都站了起來.....然而，他們大多像是面露痛苦的，手腳扭曲了好幾下站起來，然後全都一臉兇相的看著三人。

「哈哈.....你地沒咁容易上去架!!!」

「唉呀唉呀，恐怕佢地身上一早比大佬放左引鬼玉或其他邪術。搞到依家全部比鬼上身，好似喪屍一樣呢。」
即使如此，「龍為護」還是不慌不忙的分析道。

「既然如此，就更加唔洗留手喇!」
現在連大堂都充滿陰氣的話，那就不用顧忌了，宗次郎化出桃木劍，準備再戰一場。

「唔洗，留番啲力去對付邪道士......我尼解開結界。」
「龍為護」拉著了宗次郎，認真的說罷，便伸出手，開始運"氣"去解開結界。

「嗚呀!!」
「?」
宗次郎正對「龍為護」的回應有所不解時，白衣人眾的後方，突然就傳來痛叫。

「?.....東!」

宗次郎和林德森此時才見，金極司歐陽東已經抵達到大堂。有幾個被附身的白衣人發現並攻擊時，卻馬上被快速而無情的拳頭打暈。

「金行術．挑戰之光。」
一臉冷淡的歐陽東，抄出符紙，使用「挑戰之光」。
這是很特殊的金行術，作用就是發出奇異的金光，使附近有敵意的妖邪都注目在施術者身上.....如果是旁人，聽起來更像是「自殺式法術」。

「吼呀!!!」
受到「挑戰之光」的影響，白衣人們都只注視在歐陽東一人身上，抄起手上的武器，糾糾衝向赤手空拳的歐陽東.....

「好喇，大堂既人都交比東啦。」「龍為護」感到放心的微笑，絲毫不擔心歐陽東。
-----------------
「金行術．金銅之壁!」

開打之前，金夏娜瞬間使用「金銅之壁」，把包括市民大眾的所有人都保護起來。
自己則抄起桃木劍，和如瘋狗一樣的邪道士打個激烈。

「雖然五極司都不過係啲靚仔靚妹，不得不承認，陽玄會將你地訓練得真係好。」
交鋒了一陣，蒙面邪道士和金夏娜在"氣"的對抗和白刃戰上也是打得難分難解。
蒙面邪道士交戰時冷笑道，指陽玄會把五極司訓練得真好，儘管他們都很年輕，卻像身經百戰。

「多謝喇~不過只有咁既程度就想搶五行之環?我已經唔算特別強呢。」
金夏娜也是不留情的嘲諷道，連她都不一定打得過的話，想搶五行之環?那可不行。

「呵呵，三分顏色上大紅，正正就係靚仔靚妹既通病呢......」
蒙面邪道士一聽，再冷笑一下，抄出符紙，湧出了"氣"......

-轟!!-

「......嗯!?」

如是雷響，金夏娜躲過了攻擊但沒看清是什麼，只知道剛才那下的法術攻擊......竟然能擊穿自己的「金銅之壁」!

「哦?做咩呀?好驚訝自己既"金銅之壁"比我突破呀哈哈哈哈!」
這下，蒙面邪道士狂笑了起來，繼續發動法術攻擊。

「.....難以置信!」
在戰場後方的小玉，似乎對邪道士的法術和氣息相當愕然。

「小玉?.....」
「我認得尼種"氣"......就好似善容爺爺附身時用既咁!」
「......五雷術!?」
哪怕只有一小瞬間，小玉對黃一心召喚天上雷霆時的"氣"猶憶在目︰一種沒有明顯顏色和五行的感覺，更像灰朦一片，如是雲霧狀般的"氣"。不過邪道士的"氣"，小玉會感覺更像是烏雲，滲入了陰氣。
李靜賢聽罷，回想自己受過如被電擊一樣的感覺，加上如今定睛所見的雷電狀攻擊......難不成，這是「五雷術」!?

「.....!」
金夏娜見狀不對，意念一想，地上的降妖手碟便分離出外殼，變形成她手上的圓盾，使這些雷狀法術無法傷她分毫。

「呵，驚呀?.....哈!!!!」
-碰咚!!!-
「呃!.....」

一記附上了電雷氣息的棍打，狠狠地打在圓盾表面，發出了響絕於月台的「碰咚」聲響。
雖然這一樣突破不了金夏娜的防禦，但這對她甚感震撼。

「金行之劍法．猛虎撲抓!」
金夏娜穩好步法，回敬幾下猛烈的斬擊，這是一套猶如猛虎前撲，張牙舞爪般的金行劍法。
「哼，五雷術．迅雲步。」
然而，隨之蒙面邪道士再抄起符咒施法，他的速度便快得難以捕捉，比水行術「流水舞」的效果還要強大，感覺就如化為雲霧一樣。

「想錯你個心!金行術．金銅之壁!」
金夏娜瞬間意識到對手想直搗黃龍到黃善容一行人上，馬上用符紙和降妖手碟產生連動。

-碰!!!!-

「!!」
正當蒙面邪道士要襲到黃善容一行人面前，降妖手碟像是盾牌一樣，並製造了更強大的光牆阻擋。當兩股能量互相衝擊的時候，少年們感覺到了極強大的波動。

「火行之武術．突火蹴!」
「哼!......」

冷不防的，蒙面邪道士突然被一個身影迎頭踹了一腳，這使維持防禦法術的金夏娜總算可以稍作喘息。

「......南小姐!」
「好在趕在過尼，夏娜，沒事丫嘛?」
眾人一看，原來是趕過來救場的南琰媖，她對眾人包括金夏娜的安全感到欣慰，隨之冷盯著剛起來的蒙面邪道士。

「竟然可以突破我既結界!?.....哼哼，火行既五極司果然係擅長破壞呢。」
蒙面邪道士似乎當下有些驚訝，南琰媖竟然可以單槍匹馬就突破他所設下的結界。

「我沒咁好既本事，倒不如望下你後面。」
南琰媖冷冷的道，指了指蒙面邪道士身後。

「哼.....咁就係果個土極司呢?」

「哈哈，不敢當。」
「大膽邪道士!竟敢在大庭廣眾之下襲擊咁多人!?水極司，瀧川宗次郎今日就要將你正法!」
「夏娜，你沒事嘛?」
「佢有番兩度.....不過我仲應付到呢。」

這下蒙面邪道士不用轉頭都感覺到了，本應被計畫和下面小弟纏鬥的三名五極司已經突破結界，並上來月台和眾人會合。
對於邪道士說是龍為護的功勞，「龍為護」甚具諷刺的笑了笑，宗次郎眼見一車的市民都倒下了，加上他之前的所作所為，宗次郎勃然大怒的指罵他。
林德森倒是先關心金夏娜的情況，她看起來有點累，而金夏娜只是笑笑，這邪道士對她也不是泛泛之輩的級數，不過尚可應付。

「今次你被包圍喇.....束手就擒啦!」
這次，五名五極司在場，南琰媖相信眼前的蒙面邪道士可謂插翼難飛了。

「哼，你地以為有五個甚至六個我就驚喇?」
蒙面邪道士冷笑起來，他現在也感覺到了歐陽東在下層大堂戰鬥的氣息。然而，他絲毫不怕的樣子。

「......收手啦，龍並強。」
「!?.....為護大哥?......」

接下來，「龍為護」淡淡而帶有愁苦的一句，使眾人愕然不已。
甚至，即使眾人看不到蒙面邪道士的表情，他的動作像是呆了一下，朝向了「龍為護」。

龍並強?.....名字?是蒙面邪道士的身份嗎?

「......竟然知道我既全朵。哼哼，你唔但止法術高強，仲好識起底呢.....」
「你係"七義泣"既龍頭，江湖上稱"大龍"，同時，又係香城警政署既行動總部長，下任一哥既熱門.....」
「龍為護」開始緩步走前，語氣平淡卻而高聲。

「......咩話!???同時係黑社會大佬又係警察第二把交椅!??.....」
假若「龍為護」此話是真，那這個邪道士.....不就是黑白兩道都甚具影響力嗎?陳揚錫先驚呼了出來。

「更加係......現任陽玄會會長龍有容既第一位入室弟子，某程度上，我可以叫你一聲大哥呢......」

說到這裹，還不及讓眾人驚訝，蒙面邪道士就突然爆發出一股強大的"氣"，猶如迅雷不及掩耳的，在四個五極司眼皮底下，一把把「龍為護」按到控制室的牆上。

「哈哈哈.....原來!，你就係後來果果老而不既便宜仔!」

「木行術．拘束荊棘!」
一見如此，林德森便使出了五行術，將自己的木行氣化形成一條條的荊棘，想強行拉走邪道士。雖說這個「龍為護」只是化身，但也不能放任邪道士的囂張。

「哼!!!」
邪道士回首，大手一揮，幾道電光把「拘束荊棘」都徹底打碎，令林德森和其他五極司甚為愕然。

「因為對力量同榮耀既追求而迷失呀.....咁真係好咩?」
「龍為護」被邪道士抓著胸口，可他仍是一臉平淡，甚至微笑起來，更像是在勸說。
「你同你個契老豆真係一擔擔，咁鐘意講耶穌!!!」
邪道士冷笑起來，隨之他感到大為火光的，一下重拳就打在「龍為護」臉上。

「嗯?......」
「哈.....哈......真係遺憾，我只係化身。」
這一拳，把「龍為護」打出明顯的傷口來.....不過，邪道士同時發現了，這個「龍為護」竟是個泥人，「龍為護」也笑了，總算發現了，「他」不過是化身。

「我估你一樣識得占卜算卦之法，所以先可以算到，我地有可能係圓朗站聚首一堂呢?當然，少不得你係圓朗一帶交通同警力間做左手腳.....」
「龍為護」繼續說道，邪道士是自己養父的第一個親傳弟子的話，他應該也懂得占卜算卦之法，能稍是預測可能之事。
如今他們正邪都在圓朗站，可能就是邪道士預測到的「可能之事」吧。當然了，他亦利用了車禍和對警力的指揮來推波助瀾。

邪道士沒有回應，一把抓起「龍為護」，施出怪力的扔回人堆之中。

「為護大哥!!.....」
「好喇，唔洗咁擔心我，"我"本質上就係個泥公仔呢，只係好似真人咁呢，哈哈。」
宗次郎馬上把「龍為護」扶起，外表已經有點破損，露出泥巴的「龍為護」卻笑說別擔心，
他本質上就是泥人偶，看上像真人，亦分享了本體的共同意志而已。

化身和分身並不一樣，至少在陽玄會的定義下，分身是用法術製造，一種臨時的影子，用作執行戰術或是簡單的工作。
而化身，是本體的複本或變化體，就好比「另一個我」的概念，因此化身可以長時間存在，也有更接近本體的能力和氣息。
相對的，分身容易製造，製造化身則困難繁複多了，像是要如龍為護一樣，準備一個泥人偶作為容器。

「哈哈哈哈!!!......你講得沒錯，便宜仔。你既便宜老豆教左我一樣既野，甚至我預見既其中一種可能，就係會遇上五個五極司。」
邪道士瘋狂的笑道，「龍為護」說中了，他亦會占卜算卦之法，師出同門。而其中一種他預見的可能，就是同一時間，碰上至少五名的五極司。

「好喇，既然你地五極司都係度.....咁就恕我用另一個方法喇。」
邪道士扭了扭頭，拉起了自己的左袖.....

邪道士的左手，戴上了一個特殊的手套，散發著和他一樣不祥的氣息，感覺就如一頭猛獸的利爪似的。

「逆．五霤術．五雷聚精!」

「嗚呃!!!.....咩.....話?.....」
他左手打了個響指，隨之地上竟湧現一股紫色的雷電，就突然電擊在五極司和黃善容一行人身上。
除了「龍為護」，五極司大概都沒想到，竟有法術可以牽制著他們，現在身體感到被雷擊得麻痺起來，並跪倒在地。

「哈哈哈哈!!好美妙既氣息.....五行之環!臣服你既新主人啦!!!」
「!?......」

忍受痛苦的黃善容一行人所看到的場面，就是牽制五極司的五道電光，好像漸漸變成了他們各自的五行氣顏色。
隨之，變色的電光被邪道士的手套吸引了一樣，再來就是他高聲的叫喊，叫五行之環承認他是新主人。而此時，黃善容感覺到了，他們書包之中的五行之環開始震動著，自主地發出了"氣"!

「呃!.....嗯?」
突然的，發光的五行之環飛了出來，並自動套在了少年們的手腕上。然而，當中玉石的部分，較為暗色的一半玉石不翼而飛。一看之下，邪道士的手套上，就多了五種的氣息光芒，難不成!......

「哼，只有陰面既一半呀，而且沒左土行之環......」
邪道士看著手背的玉石，他對結果似乎感到不太滿意，冷笑幾下。

「.....佢將手環一半既玉石搶走左!?」
「果啲雷.....吸收左師兄佢地甚至我地既五行氣，而令到五行之環既意志.....有所動搖嗎?.....」
小玉嘗試這樣理解，此時李靜賢忍受著電擊，咬著牙的化出桃木劍，一邊分析道目前的狀況，五極司都被牽制著了，萬一邪道士發難，她必須來保護學弟學妹和好友。

「好喇，果然係要殺左你地，五行之環先會真正歸於我手上。」
「你休想!!!......嗚呃呃!!!!?」
「哈哈哈，你地真係以為我毫無準備?呢度既結界係為左你地而準備呢哈哈哈......」
「係削弱我地力量既結界!?.....可惡。(普通話)」
「真係可惜，睇尼你地既土極司都算唔出我有如此一著呢。」

一聽邪道士是要取黃善容一行人的性命，五極司馬上發動氣息再戰，然而這次邪道士主動用他的手套發動了更強大的雷電，把五極司都徹底的壓制在地上，甚至不禁痛喘起來。

南琰媖明白了什麼，月台也佈下了結界，是削弱降妖使力量的結界。邪道士這下便得意的邪笑，連龍為護也算不到他有這招吧。

「哈哈，的確呢......By the way, 等我完成我最後既工作啦。」
「龍為護」聽罷，坦然的確不知他有這一招。
只是，他又是笑了起來，雖然他一樣被雷擊的力量壓制著，作為泥人偶，他沒有痛覺，至少本體沒有給他這樣的設定。然而，他這次笑，並非因為不覺得痛，而是他將完成他的工作。

「嗯!?.....」
「陰陽術．借影轉移。」

「龍為護」語畢之際，他整個身體就顯回泥人偶的原型並碎開，出現一道黃紙，爆發出使人看不清楚的黑霧和能量。

.......
......

......嗯呀?

「善容，善容.....」
「呃......我醒喇，醒喇。」
黃善容感到頭昏腦脹的，當聽到小玉的輕聲細語，頭的痛楚慢慢消退時，他總算醒來了。

環顧一看，他們已不在圓朗站中，反而竟然就身處在高樂然的病房中，那些黑霧是龍為護的傳送法術嗎?反正從結果來看，他們被傳送到另一處了。

「.......呀。」隨後，李葉陳三人都漸漸醒來了。
「宋師姐......」不過令黃善容更驚訝的是，宋慧祈也在眾人當中，不過她仍然昏迷。
反是五極司們不知到那去了.....不過如果是龍為護的法術，他應該不可能把同伴留在圓朗站吧?再者，現在擺在眼前的一個現實，就是那邪道士的實力，連五極司都能壓制著。

「頭先......?」
「陰陽術既借影轉移，一種以影界作為媒界，達致一瞬間空間移動既法術......呢種係好高深既陰陽術，需要事前準備陣法同符咒。」
陳揚錫一臉不明所以，葉明恩就更如是。李靜賢便解惑的說，龍為護使出了「借影轉移」，這是以影界作為媒界，使對象可以一瞬間空間移動到指定地點的法術，並不簡單。

「Sorry，肯定令大家都受驚呢?」
「嗯?.....龍先生!?」
「佢係度呢。」

龍為護的聲音傳來，然而聞其聲卻不見其影。正當黃陳葉三人感到奇怪時，李靜賢指了指門窗，是上次見過的蝙蝠靈，它又來當龍為護的傳聲筒了。

「先唔好擔心，我只係將五極司傳送左去陽玄大院。至於宋小姐，我諗你地都唔想掉底佢呢?加上佢係宋先生既義姐，我就唔想比宋先生打喇。」
龍為護溫柔的說道，不用擔心五極司們，他們只是傳送去陽玄大院而已。甚至打趣的說，為了不想吃到宋榮烈的拳頭，他把宋慧祈都傳送過來了。

「前輩......頭先，前輩化身講既野，當真?」
得知五極司們，這些後輩都先鬆一口氣。隨之，李靜賢注視著蝙蝠靈，認真詢問剛才龍為護化身所道的一切。

「當真。」
「.......」
「我相信，唔止你地，其他五極司都想知道更多。只係......由會長親自尼講，會比較好呢。」
------------------

「嗯......呀，我又會訓著都有既~」
過了一段時間，宋慧祈迷迷糊糊的恢復了意識。

眾人把不知情的宋慧祈靠在高樂然身邊，並讓她的手放在高樂然的手上，因此在她的記憶版本中，自己探望男朋友時，握著他的手，太累就不自覺睡了起來。

對此，同在病房中，作為降妖使的四人亦只是裝作沒事，就溫暖笑道不想打擾宋慧祈，這星期她為了高樂然憂心不下，能睡好好一覺也算好事。

「哇!?不過不知不覺咁夜喇......」
「係呀宋師姐，你訓緊果陣，宋伯母call過你添，靜賢就如實講你攰得滯訓著左，你醒左既話，最好快啲番屋企喇。」
「嗯。......樂然~再見喇，你要快啲好番呀。」
只是看了下時鐘，已經晚上七時多了，還沒回去食晚飯，父母肯定會擔心吧?
黃善容便轉告，宋慧祈睡著期間，宋伯母曾經打過給她，李靜賢代接了，暫時讓宋伯母安下心來吧。不過，還是快快歸家為妙。
宋慧祈點頭，看了下手機，的確有母親的來電記錄，和父親擔心自己的Whyapps訊息。因此，宋慧祈留下對高樂然的祝福後，眾人便離開病房了。

「係喇，我地啱啱離開圓朗站之後，係咪發生左啲好恐怖既事呀?」
乘搭升降機到醫院大堂，宋慧祈突然這樣問起，有所疑惑的把手機遞給了其他人看，是宋父的Whyapps訊息。

(18:30)爸爸︰乖女你去左圓朗探同學嗎?
(18:32)爸爸︰圓朗站好大件事，好唔安全，你沒事嗎?有朋友同你一齊嗎?
(18:33)爸爸︰你細佬一睇完新聞，又一枝箭出左去搵你
(18:35)爸爸︰乖女?
(18:36)爸爸︰應下爸爸啦

眾人一看，宋父顯然看到了一些新聞，便擔心的想確認處身處圓朗的女兒是否安全。葉明恩大概能想像，宋父看到宋慧祈遲遲不回應一句時，肯定急得如熱鍋中的螞蟻吧?

「慧祈，你可以睇下果邊既電視。」
李靜賢一看，趁他們還沒離開醫院大堂，少女指了指大堂中的公眾電視，頻道正好是新聞台。

「特別新聞︰香鐵圓朗站於晚上約六時，突然一批疑似偽裝工人，身穿白衣並手持工具武器既人，強闖圓朗站內並追打站內市民。初步消息指，圓朗站既閉路電視系統同時遭到破壞，無法拍下完整影像。」
「據目擊證人指，白衣人於約六時三十分集體離開現場。事發既受傷市民供稱，白衣人當時似乎有意尋找目標，警方初步不排除涉及黑幫仇殺。」

公眾電視正放映著剛才的事，和一些僅有的，白衣人一開始強闖圓朗站的畫面，隨之閉路電視已經食上一棍了。當然，這是「一般人的版本」，儘管如此，放在大眾的眼中，又是另一單令人嘩然的治安事件。

「天呀......好在我地班車，應該禁啱避開左呢。」
「嗯，我地禁啱係襲擊前既上一班車呢，宋師姐.....」
從宋慧祈的對話中，她應該以為自己和好友剛好搭的是上一班次，才避過橫禍。
黃善容示出了一小下，不顯眼的苦笑後，就順著宋慧祈的說法解釋吧。

「本次事件，站內群眾相當不滿警方反應及香鐵做法，多人反映報警熱線無效，而香鐵暫停列車進站，令群眾迫於和白衣人"困獸鬥"。從事發到警方抵達現場，足足有約四十分鐘。」
「警方暫時未公開回應任何問題。不過有記者問及現場指揮官有關時間問題時，指揮官指"唔係四十分鐘，係三十九分鐘。"，"有車禍要處理丫嘛，塞車呀。"。
現場有傷者及傷者家屬鼓譟並指罵警員，有警員回應"驚咪好出街囉。"等言論......」

「......真係太荒謬喇。」
李靜賢閉了下眼，嘆了口氣，冷淡之中帶有怒意，指整件事實在太荒謬了。

以龍為護給出訊息來看，很難想像邪道士在黑白兩道都是有身份的人，然而就是事實。
這樣說來，是黑是白都是他的人，唯恐圓朗站的事情，他的部下是一早知道而不干涉吧?

往圓朗交通就算有大型車禍，被堵塞，亦不怎可能一部分的警力都過不來圓朗。更何況圓朗警區應不受影響，足足四十分鐘到現場，像話嗎?
現在回想，杏壇的遇襲案也有這些所謂「警察」的推波助瀾吧?
哪怕他們不知降妖使和妖邪的事情也好，光是和黑社會合作，完全妄顧市民大眾的安全，這群警察就是瀆職。

更不要說「三十九分鐘」，就跟小孩子不服氣而頂嘴一樣。性情不會因為陰氣而改變，妖邪固然可怕，只是人心的腐朽更甚。

「嗯，警察做咩架?......」
宋慧祈表示同意，甚是不解警方的表現，有點失望和無奈。

「家姐!」
「呀，榮烈。」
「X，你個失魂魚遲遲唔應機，老豆老母擔心死你呀。」

剛出大堂門口，宋榮烈也剛好來了，他抓了抓頭，裝作不耐煩的說宋家兩老可擔心死宋慧祈了。

「呀哈哈.....Sorry呀。」
「算喇，李姐姐都話左比我地知。依家好番去喇。」
「嗯......呀呃.....」
「家姐!?.....X，落雨潮濕既關係呢。」

宋慧祈又感到雙腿發軟酸痛了，宋榮烈馬上先扶著姐姐，猜是天空仍下著微微細雨，濕氣較高，宋慧祈的舊患發痛率便高了。

「Mike，依家方便尼圓朗麼?......Thank you。榮烈，陣間同你家姐坐車番去啦。」
「多謝，李姐姐。車錢我遲啲比你......」
「唔洗喇，當我請啦。明恩，或者先扶慧祈坐陣?醫院大堂有啲凳可以座。」

聽到宋榮烈說會還車費，李靜賢理解一笑的表示不用了。醫院大堂有些訪客椅子，先讓葉明恩帶宋慧祈坐坐吧。
「嗯嗯~慧祈，慢慢行......」

「榮烈，你既五行之環......」
「嗯?果個龍為護又用蝙蝠靈同我講左喇，我仲奇怪點解搭搭下車沒左半舊玉石.....X，果條尼搶野既粉腸竟然就係"七義泣"既大佬?而且，仲係黑白兩道通吃添。哼哼.....」
趁宋慧祈走開了，李靜賢就想問宋榮烈的五行之環。宋榮烈剛聽，就擺了擺手，說龍為護也用蝙蝠靈跟他交代了一下。本來他還奇怪怎麼手環少了一半的玉石，差點以為是乘車時破損了。
對於邪道士的身份，他反感到嘖嘖稱奇。

「.....依家只剩番橙色既五行之環係完整呢。」
黃善容嘆了口氣，剛才他看了下書包中，本屬善儀的橙色五行之環，唯有它是完好無缺的。
然而，雖然心知邪道士要五行之環應該不懷好意......黃善容最優先的是擔心妹妹的安全。

「善容，我地亦只可以見步行步喇......」
李靜賢察覺到黃善容的不安，可是他們也別無選擇了。
雖說剛才五極司被壓制著是因為結界的作用，然而能佈下這種結界，加上疑似五雷術的能力，這個邪道士本人是可以匹敵五極司不假。

「等見到會長果時，我地先可以知道更加多呢......」
「嗯......」

(本章完)

第59章︰【VS七義泣篇】︰往事

過了一個不平凡的一天，黃善容硬是撐起精神，和家人用過晚膳後，獨自一人洗澡時才露出自己的疲態，一洗過澡就躺在床上，只想好好休息。

「一波未平，一波又起呀......」疲倦的少年躺在床上，略是慨嘆和無奈。
解決了高振華好像才兩個月不到，新的威脅便已經出現，甚至這次不止針對著他，還針對身懷五行之環的朋友們，女友和妹妹。一想到這，黃善容實在不安惆悵，尤其連五極司都不一定能對付眼前的大敵.....

「善容......唔好諗太多喇，你聽日仲要出門口見陽玄會會長呀，沒尼精神就唔好架喇。」
小玉同情的苦笑起來，她平靜的安撫黃善容，讓他別想太多，說明天得與陽玄會的會長見上一面，沒點精神的話也不太好呢。

「嗯......早抖喇，小玉。」
「早抖喇，善容。」

........
........

「......一心，係大師兄既錯。我......無地自容。」
「大師兄，一心從來沒對你心生怨恨。發生既已經發生左，過去就係過去，如今可以冰釋前嫌，解開誤會，我已經好開心喇，哈哈哈.....」
「一心呀......你頭先用既道術......」
「我沒辦法睇著村民甚至你地受到傷害呢......哈哈，折壽總好過即場入土為安既?」

……?

「善容?發惡夢，唔舒服呀?」
凌晨三時，黃善容醒了一下，小玉見狀，擔心他是否作惡夢或是身體不適。

「唔係唔係，之前都試過架喇，好似.....夢見我爺爺既回憶?.....」
「一心前輩既回憶?」

小玉這樣一聽，反是十分好奇。

「嗯.....不過亦都可能只係我既幻想呢。呵哈~.....繼續訓喇~」
哪怕已經作過幾次這種特殊的夢，黃善容也不確定，只能這樣說了。不過說起來，這次的「回憶」只有聲音，沒有畫面呀。

「嗯嗯，好喇快啲訓啦，祝你發既係好夢呢。」

----------------
「昨日香鐵圓朗站發生公眾襲擊事件......」
「有議員要求警方交代當日為何遲遲不到場......」
「警方回應當日表現不理想，惟反對一切無理抹黑......」

一下到樓下的茶餐廳用餐，電視上鋪天蓋地的盡是昨日「圓朗事件」的新聞，食客甚至忙裹偷閒的侍應，嘴巴都離不開這個話題。

「哇有沒搞X錯呀......」
「唉，依家啲差佬.....」
「以前治安邊有咁差架.....」

「......」
「尋晚你話你係圓朗度番尼陣，真係嚇死小美姨我喇。」
黃善容知道事情的真相，然而怎麼說都好，瀆職的警員們不值得可憐。
小美姨大概受到群眾的感染，也說道昨天黃善容打電話說正從圓朗回來時，在家的她可是緊張死了，不會有什麼事吧?嘛，儘管那時「圓朗襲擊事件」早就發生完了。

「對唔住呀，小美姨。」
「唏，又唔係你想既~......不過，最近沒咩事，放左學呀，今日同靜賢去完街都好，夜晚好早啲番尼喇。學大家話齋，最近治安真係好差呢.....」
小美姨看了看電視上，昨日警方指揮官那敷衍的回答，略是搖頭嘆氣，便勸告姨甥子放學沒事，甚至和李靜賢約會也好，晚上就最好速速回家。

「嗯，我會注意架喇。」
黃善容掛著微笑的點點頭後，若有所思的喝了口奶茶。

吃過了早餐，黃善容便告別小美姨出發「約會」了，「約會」是個很好出行的理由。
就在昨日，龍為護邀請眾人去他的家，也就是龍家大宅。其實就位於陽玄大院的範圍內，只要大家到陽玄大院，到時自會有人帶他們去了。

自發生昨日的事，黃善容出門都有點不踏實的，尤其現在五極司暫時不在他們身邊。邪道士.....應該說龍為護口中的「大龍」，可是有能力在白天也指使妖邪或是發動陰陣襲擊的高強術士，加上他還是黑幫首領，發動自己的手下亦非難事。

不過如今「圓朗襲擊事件」暴露在公眾視線底下，昨日龍為護就說「大龍」再冒進，他也不是愚昧之徒，現在風頭火勢之時，至少他暫時不會再如此明目張膽，白天就儘管放心前來吧。黃善容也只能相信了。

幸好，到達全灣，到達陽玄大院時，黃善容都平安沒事。為了確認大家的安全，黃善容甚至一直在和另外的四人以Whyapps保持聯絡，從大家都能「秒回」這點來看，沒發生要事。

在陽玄大院的入口稍等片刻，李陳葉宋四人都來了，也許除了宋榮烈，大家都憂心忡忡的。哪怕是成熟冷靜的李靜賢，她是不形於色罷了。至於宋榮烈，他是自認爛命一條的男生，管他天塌下來呢?

「呀，係小少爺既客人呢?」五人剛到齊，一名親切的老婦走向五人，有禮的問道。
「小少爺?......」
「哈哈，我係龍家既女傭，叫我梅姨就得喇。真係唔好意思，我叫慣左呢~係為護指既客人呢?」
看到黃善容有點驚訝，老婦微微一笑，原來她是龍家的女傭，她習慣稱呼龍為護「小少爺」。

「嗯，有勞梅姨帶路。」李靜賢示意理解，就同樣有禮的請梅姨帶路到龍家大宅。
「係，請跟我尼。」

-------------------
「哇......」

走了半小時，總算去到龍家大宅。當看到龍家大宅時，除了李靜賢，另外四人不禁「哇」了一聲。因為擺在他們眼前的，可是實在的兩層大屋吧?
在香城，普遍人可都住在大廈單位呀，房屋形的住所在香城可是相當少見而昂貴的。

「咳嗯，唔好失禮喇，我地今日尼係有正經野。」
李靜賢裝作清清嗓子，平淡的提醒眾人今天是有正經事而來，別驚訝龍為護的住所規模了。
「呀，Sorry......」

「係，各位客人請。」梅姨打開了大門，恭敬有禮的請眾人入內。

大門之後，就是客廳，龍為護已經站在這裹，隨之他便微笑開口︰「辛苦喇梅姨。之後等我尼招呼大家啦。」
「嗯。咁我唔阻小少爺同客人喇。」梅姨點點頭，就去到廚房忙了。

「各位，多謝你肯過尼一程呢。雖然我係覺得"大龍"呢幾日都唔會搵上門，我諗你地今日尼既時候都提心吊膽呀。」
待梅姨離去了，龍為護的笑容便轉為苦笑，想必眾人來的時候，不是很安心吧。

「哼，佢地係既，我就沒野既。」
宋榮烈聽罷，不以為然的表示自己可沒想如此多事。
「唉，唔好見怪，佢就係一個天不怕地不怕既粗人呢。」
葉明恩無奈，跟龍為護說宋榮烈性子就像吃了豹子膽一樣，讓他見笑了。

「哈哈，有顆無畏既心，咁都幾好丫。好喇......請跟我過尼見會長，亦即是我家家父。」
龍為護輕笑一下，就談回今天邀請眾人來的目的︰面見陽玄會的現任會長，亦即是龍為護還有龍思志的養父。

當昨日知道龍為護還有龍思志的養父就是陽玄會會長時，少年們不免驚訝一番。

龍為護把眾人帶到大宅的後花園，也可以說是桃園，主要都是桃花樹。事實上，陽玄會在圓玄大院一帶都種植了很多桃花樹，所以只要在圓玄大院，一片片的桃林不時能看見。

此舉自然是為了抵禦妖邪之物，由桃樹形成的園林，不用特別施法，已經有著強大的五行之精，可謂是天然的結界了。
當然了，對普遍的遊人是「醉翁之意不在酒」，大眾就覺得圓玄大院漫天粉紅的桃花十分浪漫和會帶來幸福。從經營的角度來看，這些桃花樹為這裹吸引了不少遊人，算是意外收穫吧?

「爸爸，你想見既後生仔女尼喇。」

走到一顆最大的桃樹蔭下，少年們就遠見一名座著輪椅的老人，似乎在獨自的下棋。
雖說龍為護還未說話不難猜到，他就是會長吧?

「.....?」
「小善，做咩呀?」
「沒野。明恩，你睇真啲.....」
「.....呀?~我見到喇.....」

看黃善容神色突然驚訝了一小下，葉明恩就問他所為何事。黃善容示意沒什麼，反而指了指棋盤。葉明恩就定睛一看，她才明白，老人並不是獨自下棋，他是在和正靈在下棋。
這些正靈是集合體，不像小玉般有具體的模樣，更像是一縷示出模糊人形的煙霰，也許對黃善容和李靜賢能較易看到，其他靈力尚淺的人，要專心一點才能察覺。

龍為護讓眾人稍等一下，自己走過去跟老人輕聲說道，客人來了。
隨之，老人向眼前的正靈似乎微微點頭和揮手，正靈便散去了，大概是感謝它們和自己下棋。

「......」
隨著龍為護把輪椅老人推來到眾人面前，五個少年才看得清老人的模樣.....坦白的說，瘦骨嶙峋，一副憔悴虛弱的模樣，不過目前神色似乎還算精神。

「多謝你地應邀過尼.....我，陽玄會既現任會長，龍有容。」
老人用著祥和平靜的眼神，橫掃一視眼前的五名少年，平靜的正式表明了他的身份—
陽玄會現任會長，龍有容。

「會長好。」李靜賢先點頭鞠躬示意尊重，其他人包括小玉，亦隨之這樣做。

「呀.....我咁既樣，應該嚇親你地呢.....」
龍有容笑了一下就閉眼緩緩說道，自己那瘦骨嶙峋的病氣模樣應該嚇壞他們了吧。
「唔會唔會!」黃善容趕忙搖頭道。
「果邊有枱凳，我地去果邊傾丫.....咳咳。」

老人指了下一旁不遠處的長型餐桌，如果像今天風和日麗的日子，在花園用個早餐，喝杯茶是很寫意的事，龍為護就挺喜歡的。

於是，五人跟著龍為護和老人，到餐桌就座。餐桌上放置了中西兩套的茶款和茶具，龍為護給父道倒了杯茶後，也問五人想喝什麼茶，李靜賢得體回道他們自便即可。

「會長，請恕晚生單刀直入.....敢問"大龍"既事究竟?點解佢要執著五行之環?」
李靜賢不打算先客套話一番了，她保持禮貌就直問會長龍有容，「大龍」和龍有容是什麼關係?他為何執著於五行之環?

「嗯....為護應該有提及呢。七義泣既首領"大龍"，即係你地眼見既果個邪道士，係我既第一位入室弟子，佢本名叫龍並強。呢個，係事實......」
「竟然!??......」

龍有容點點頭，他亦不轉彎抹角，確認了龍為護之前所說，那令人驚訝的事實，就是邪道士"大龍"竟然是陽玄會會長曾經的入室弟子—龍並強。如今由龍有容親口承認，五人還是難掩驚訝。

「我當初都難以置信，直到阿護將佢既相比我睇......認得出，佢就係我既弟子並強。」
龍有容回憶道，他最初也很難相信，然而當看見龍為護帶來的照片，他肯定這就是龍並強。
「龍先生?.....」
這下，李靜賢疑問的語氣指向了站著品茗的龍為護。

「自五將村既事後，我就嘗試去搵有關五行之環既線索，我同宗次郎嘗試係陽玄會既藏書中尋找一啲記載。好可惜，沒。不過我有啲奇怪，總感覺好多專門記載法器寶物既書，不約而同咁有書頁缺失。」
龍為護放下了茶杯，不慌不忙的解說了這幾天他調查的經過。

「於是，阿護向我透露此事果陣，我就叫佢拎幾本缺失書頁既古籍過尼。一兩本既話都算，成十幾本都唔見左書頁......唯恐係有人故意為之。」
「原來如此....."寶智閣"除左降妖使同陽玄會既人外，其他人理應接觸唔到入面既古籍。所以如果係人為既話，撕下書頁既人一定唔簡單。」

聽到龍有容的猜測，李靜賢就想到，收藏道法古籍的「寶智閣」，除了降妖使和陽玄會相關者外，其他人無法進入。考慮到陽玄大院對人對鬼都是守衛森嚴的話，要不撕書者道行極深，能潛進陽玄大院，一是......就是陽玄會相關的人。

「嗯，透過接觸古籍既破損書頁，我可以感應出殘留既"氣"......結果，就係我曾經熟悉既氣息。每一本，每一處，都係.....」
「所以.....邪道士仲係會長弟子既時候，佢已經偷偷收集五行之環既資料?假設，果啲唔見既書頁就係五行之環既記錄。」
「給合家父對"大龍"既理解，恐怕就係呢。」

龍有容回憶道，從接觸古籍的破損書頁，他感覺出以前弟子的氣息，而且凡是龍為護帶來的破損古籍，他都一一感覺出來。
李靜賢想了一下，指出難不成「大龍」還是會長弟子之時，早已偷偷收集五行之環的資料?前提是，那些被撕走的書頁便是記載五行之環的記錄。

龍為護便補充說，從父親對"大龍"的理解，這恐怕這是最合理的推斷。

「......敢問會長仲有龍先生，"大龍".....龍並強既背景到底係?」
李靜賢繼續問道，"大龍"以前是龍有容的弟子的話......那為什麼如今他勾結真道會，完全站在陽玄會的對立面上?

「已經係二十年前既事呢......」
龍有容繼續回憶道，平靜的語氣掩蓋了他的無奈。

「三十五年前，有一間陽玄會既孤兒院報告比我聽，有一個靈力天賦甚佳既十歲細路因為倫常慘案，父母雙亡，被送左過尼。我親自去見佢，果然係天賦極佳既種子。果個細路，就係龍並強，我既第一個弟子。」

「係我既訓練下，並強好快已經掌控到佢強大既"氣"，識用唔同既五行術，十六歲既佢，已經係下甲級既降妖使，我對佢充滿左期望。」

說到這裹，龍有容喝了口茶，開始閉上眼睛，輕輕搖頭。

「但係......我亦知道並強，太過執著於追求力量同榮耀，甚至有時顯得不擇手段，不近人情。我一直希望糾正佢既心態，可惜佢始終唔聽勸。」

「直到二十年前，佢係一次去大魚山既任務中失蹤，我地搵曬大魚山所有地方到搵唔到佢既蹤影，加上一同執行任務既其他降妖使當場戰死......我當時好難受，亦只可以認為並強同妖邪同歸於盡喇。」

「只係如今他再出現係我地眼前，仲做左黑幫首領，警察既行動總部長......我咁樣假定啦，當時佢係假死斷絕同陽玄會既關係，掩蓋行蹤呢。」
待父親說道龍並強失蹤一事，龍為護就整理一下來龍去脈，猜測當時他其實是以假死的方式，徹底斷絕和陽玄會的關係。

「失蹤之後既二十年內，做左黑幫首領同警察既行動總部長?......真係不可思議呢。」
「有真道會暗中既推波助瀾呢?而且，以龍並強既能力和野心尼睇，佢想係現實掌控曬黑白兩道既權力，再係道術上達上最高既巔峰，瘋狂但係唔奇。」

五人沉默不語一陣子，李靜賢才再開口，對於現在的龍並強當上了黑幫首領同警察行動總部長，她感覺不可思議。龍為護便猜，這與真道會脫不了關係，重點在於，龍並強是一個能力和野心很強的人，這很瘋狂，卻不奇怪。

「都係老夫既錯呢......至於五行之環，我都唔清楚佢地既作用。不過......」
龍有容要談及五行之環，即使他甚有經驗又是陽玄會的會長，他亦不知五行之環的作用。
只是，他有點眉目，並望向了黃善容。

「......」
「善容，我可以咁稱你嘛?」
「呀，當然可以，會長先生。」
雖然突兀，龍有容這樣平靜問道，黃善容也不打算拒絕他的要求。

「五行之環，應該就係你爺爺帶尼既法器呀......」
「爺爺!?......」

「善容爺爺......」
「小善既爺爺.....?」
「棉花糖既阿爺?」
「善容既爺爺....?」
「一心先生.....?」

黃善容也好，他的同伴也好，對這個答案相當驚訝而充滿了疑惑和好奇。

「嗯.....善容，你知道你爺爺幾多嘛?」
龍有容沒有先說為何黃善容的爺爺—黃一心和五行之環的關係，他是露出了一副衰愁的苦笑，望向了黃善容。

「會長先生，坦白講，我唔知道我爺爺多少。因為爺爺係我出世之前，已經過身喇。
只知道，爺爺係個道士，嫲嫲爸爸媽咪都話爺爺係個溫柔既人。......呀，仲有嫲嫲話同爺爺十五歲果陣已經係鄉下結婚呢。」
黃善容如實告知，因為爺爺黃一心在自己出生前早已去世，他只從長輩口中知道爺爺生前當道士，是個溫柔的人。

還有一個有趣的事吧，奶奶老是說自己和爺爺在彼此十五歲時已經私訂終身，因此雖然按婚姻註冊時間，她和爺爺是三十多年夫妻，可爺爺奶奶都說是四十年了。

「反而，自從成為降妖使之後，我先知道爺爺似乎同各位老前輩有所關係，甚至.....爺爺係個好強大既道士係咪?武老闆話爺爺識得五雷術。當魃之將要攞我地命既時候，爺爺竟然可以上我身，召喚霤電將魃之將誅滅。」
反倒是當上降妖使後，自己從陽玄會的老一輩話中，加上被爺爺附身的經歷，反而了解爺爺更多。當然，他之前根本沒想到爺爺有如此大的本事。

「嗯......我，允行，向華，修賢，家寶，加上一心，都係最後一代既降妖宗子弟，我地係同門既師兄弟。」
「降妖宗?......」
雖然不知「降妖宗」是什麼，不過黃善容在夢中聽過這個名字。而且，這下從龍有容的話中，肯定了自家爺爺和各位老前輩原來是師兄弟的關係。

「降妖宗，連咩朝代時成立都無從稽考既道術派別，沒固定既地盤。子弟們只要知道，畢生所習之道，都係為左降滅世間妖邪，拯救受妖邪所苦既黎民。此乃我地至死不渝既宗旨。」
龍有容看著一臉疑惑的少年們，便解釋了「降妖宗」這個門派和宗旨。

「聽起尼，就係降妖使既前身呢。又或者，降妖使承傳左降妖宗既原則同精神。」
李靜賢一聽，淡淡的道出自己的看法。她也是第一次知道降妖宗。

「哈哈.....的確。每次見到我地訓練出尼既降妖使，包括在座各位，就好似見到我地後生果時一樣呢。」
「不過先講正題，關於五行之環。我地初來香城既第五年，我好記得，就係五將村發生左有妖邪作崇既事件。」

「五.....五將村!?」
「嗯，感覺好巧合係咪?當時既村民搵左好多道士法師，都沒辦法完全根治問題。甚至因為呢啲入村道士都受傷或者出現不適，一般既道士都唔敢入去喇。」
對於少年們對「五將村」的反應，龍有容不意外，繼續從容說道。原來在他的回憶中，他知道五將村曾被妖邪侵擾。

「本來我地得知此事後，正想派甲級降妖使去解決村中妖邪。不過轉過頭，一心話自己已經去左五將村一趟，解決尼左件事。當時，我地沒深究太多，畢竟降魔伏妖係我地既義務。」
「如今看來，我諗.....老一輩村民口中，給予五行之環既道長，就係一心。尤其按高樂然外公同老村民既年紀計算，正正就係當時呢。」

龍有容說出了往事，正當陽玄會還在商討時，五將村的妖邪已被黃一心擺平。當時他們沒有太在意。而如今看來，龍有容猜當時五將村故事中的道長就是黃一心，而且按高樂然外公及老村民的年紀來看，時間吻合。

「.當然，一切只係我既猜想。我之所以咁估既另一個原因，係因為師父生前將所有既秘傳法器都交比一心。當年我地從廣東尼香城果陣，一心都帶上所有既法器。五行之環，話唔定就係其中一樣秘傳法器呢。」
龍有容再說道，他猜想黃一心和五行之環有關的另一原因是︰黃一心有他們師父生前所有的秘傳法器，五行之環有可能是其中一個。

「秘傳法器?敢問會長同其他道長都不知是何物?只有善容爺爺知曉?」
李靜賢聽罷，有點奇怪連陽玄會的高層都不知秘傳法器們是什麼，所以說只有黃一心知曉當中內容?

「沒錯。呢啲秘傳法器，往往只有掌門一人知曉。陽玄會亦都沒要求一心必須上交所有法器......」
「請等等.....善容爺爺係最後既降妖宗掌門?」
若按龍有容的話，李靜賢便略有驚訝的問，黃一心就是降妖宗的最後掌門嗎?

「可以話係，亦都可以唔係。我地既師父生前就想我地呢代南下香城，加入有相同理念既陽玄會，培訓降妖使。師父覺得，傳到佢既一代，降妖宗應該有所改變。比起培養少數既弟子，更加應該將降妖之術傳授比更多既人，即使門派將成為歷史，都唔再要緊喇。」
「只係，按師父遺言，一心確係唯一一位有權保管秘傳法器既弟子。從一心既能力仲有師父呢項舉動，若降妖宗既名號仍在，我諗一心就係師父認定既掌門。」

龍有容給出了這樣的解釋，他們的師父本就不執著再把降妖宗承傳下去，他更希望弟子加入陽玄會，將降妖之術傳授於眾人。
因此，沒有下任掌門了。然而，從黃一心的能力還有師父把秘傳法器都交給黃一心來看，黃一心是師父心中的下任掌門人吧?

「果啲被撕書頁既古籍，我認得出都係出自降妖宗既古籍。甚至其中一本.....我見到由一心書寫同描繪既內容。好多都係我未見過既法器呀.....」

「原來係咁.....雖然係假設，依家既情況可能係︰五行之環係善容爺爺交比五將村既法器，而五行之環未知既力量同功用，令到龍並強從會長弟子之時就已經心存覬覦之心，而如今龍並強有左黑白兩道同真道會既勢力，佢就不但要五行之環，更加要善容既"無極"之力。」
給合了目前聽到的一切，李靜賢把完整的推論說了出來。

「嗯，目前家父同我都係咁諗呢。」

「善容.....可以將五行之環戴係手上嗎?」
「呀?可以。」

龍為護微笑回應，這也是他們兩父子的推論。此時，龍有容望向了黃善容，請黃善容把五行之環戴在手上。儘管不解用意，黃善容是沒有異議。

「比我捉一下你既手腕?」
「嗯嗯......」

黃善容表示允許，龍有容就伸手並輕輕捉往黃善容戴上五行之環的左手手腕。一陣沉默過去，龍有容緩緩鬆開了手，似鬆一口氣，又卻有一陣哀愁。

「果然，一心既氣息!.....咳咳.....咳咳.....咳!」
「會.....會長先生!?」
突然間，龍有容猛烈的咳嗽起來，黃善容當下對他說「一心既氣息」而驚訝，不過善良的少年更先擔心他的身體狀況，尤其龍有容看來就是個瘦骨嶙峋的體弱老人。

「各位不必多慮，家父，亦即係會長自五年前，身體就比較虛弱，有長期既心肺疾病，多要休養。事實上，家父都係近呢幾日先離開醫院。」
龍為護倒是很冷靜，在父親輪椅中取出備用藥物後，就解釋父親五年前的身體狀況就不太樂觀了，還有長期心肺疾病的他也是這幾天才從醫院出來。

「明白......咁，龍先生，如無其他吩咐，我地唔打擾會長休養喇。」
「嗯，今日要講既野都差唔多呢。而且，都滿足左家父既小小心願。」
李靜賢見龍有容身體不適，就表示不打擾會長休養，如無其他的吩咐，他們一行人該離開了。
龍有容一邊伺候父親，一邊微笑表示同意。今天他們一行，也滿足了龍有容的心願。

「心願?.....」葉明恩略感好奇。
「親眼見一面，一心道長既孫仔。」
「會長先生.....」
「咳咳.....咳咳....哈......哈哈。」
臨別之前，對於龍有容的「哈」聲，是因不適而喘氣還是因看見黃善容而笑，少年就不得而知了。

「.......」
「東~你都識講為護大哥吩咐過你，無論月台有幾大動靜都好，唔好上去。你就唔好自責喇。」
「夏娜，有時真係佩服你可以解讀阿東想講既野呢。」

因為上次的戰鬥，受傷的五極司們暫住在祝由院中。歐陽東來探望同伴時，他對四人鞠起躬來，毫無表情的他其實是想說︰
「抱歉了大家。只是為護大哥給我的吩咐是，無論月台發出多大既氣息也好，不要上去。如果可以，我寧可和大家共同進退。」

金夏娜翻譯出來後，她讓歐陽東別上心，龍為護可是吩咐過他的。而從現在他們吃了邪道士的虧來看，龍為護的判斷並沒錯。

「......」
「嘻嘻，放心，我地傷唔太重~休息幾日就沒問題呢。」
「......」
「哦~你話有客人尼左?」

歐陽東點頭，就作了下手勢，讓探望前輩的少年們進來病房。
離開龍家大宅前，李靜賢想去探望負傷的五極司，問過龍為護後便來到祝由院，剛好遇上了歐陽東。歐陽東是不會說話，可他會用手機打字呀。反正稍作溝通後，歐陽東便帶著一行人進去了。

「夏娜姐姐(韓語)，南小姐。」
「靜賢~大家!.....你地沒事丫嘛?」
「拜託，現在受傷的是你們呀。這句問候留給自己吧~(韓語)」
「千代!?.....哈，果然是忍者的傳人呢~(韓語)」

這間病房有金夏娜和南琰媖，她們看見少年們，反而先問他們有沒受傷。
黃善容正要回答時，在他們身邊隱身已久的千代就先吐槽道，現在是她們受傷吧?

黃善容一行人是相當驚訝千代突然現身，除了李靜賢，因她和金夏娜還有南琰媖都知道，隱藏氣息，不被人發現可是千代的拿手好戲。
李靜賢是從宗次郎口中聽過，千代被陽玄會收養前，她有位鄉親是忍者後人，這位忍者鄉親教會了千代一身的忍者技法。因此說千代是忍者的傳人，這絕不為過呢。

「水無月小姐，自其他前輩受傷後，你保護善容一整天了吧?(韓語)」
「不然，你覺得呢?呵，對你們其他人真是遺憾了，畢竟無極之子始終是最重要的保護對象呢。(韓語)」
李靜賢猜道，從昨天晚上到今天，是隱身的千代去保護黃善容吧?千代聽罷，有點嘲諷的回應的確如此，也許對其他人有些不公平，可誰叫黃善容作為無極之子，他是最優先的保護對象。

「我沒這樣的意思，謝謝你保護善容，水無月小姐.....還有感謝，認同我作為水極司輔助的事。(韓語)」
「自作多情就不必了。我不想瀧川來煩我而已。(日語)」
「是......(日語)」
聽到千代以日語平淡不過的回應，不形於色的李靜賢，心中還是有一絲難過。

「靜賢，千代，各位。」
「師兄，你沒事丫嘛?」
「唷~看來能走能說話，死不了嘛~(日語)」

聽到黃善容一行人過來了，本在隔壁病房休養的宗次郎和林德森走了出來，跟眾人打聲招呼。
李靜賢見是宗次郎，擔心的問道他的狀況。至於千代，還是老樣子的先嘲上一句。

「呵，黑心的小矮子.....靜賢，只是一點輕傷，不要擔心我和大家。(日語)」
宗次郎先嘲回千代，然後就溫柔的跟李靜賢道，昨日只是輕傷，不用擔心他和五極司們。
「昨天大家都一臉辛苦的，包括你，輕傷?(日語)」
千代一聽，笑笑的嘲問道。然而，她語畢後就漸漸收起了笑容。
「我說不用擔心就不用擔心.....(日語)」

「不過，不得不承認，果個"大龍"真係一個棘手既敵人，連我地都搞得咁狼狽......」
林德森苦笑，「大龍」能壓制著他們幾個最頂尖的降妖使，不得不承認他是棘手的敵人。

「前輩們都知道喇?」
「嗯。......曲折離奇呀，會長既弟子.......」
南琰媖回應，他們都知曉目前為止的一切，至少知道邪道士的身份。現實，有時比小說更曲折離奇呢。

「我地會盡快療傷，然後一邊作為你地既護衛，一邊要好好再修練。既然知道敵人如此強大，我地就更加唔可以放鬆落尼。」
宗次郎拍了拍自己的胸口，認真的說道之後的打算。

「不要勉強，倔強的現代武士，瀧川先生。(日語)」千代這次沒有嘻皮笑臉，同樣認真的向宗次郎說道。

「哈，真少見你會關心人呢......這段時間，萬事拜託了，千代。(日語)」
「怎麼了?真噁心~你就別對我這樣溫柔說話了，我才不是你的靜賢小妹妹呢。(日語)」
聽到宗次郎的「萬事拜託」，千代才重新有了笑容。
--------------------
「陽玄會已經知道龍並強既真實身份。」
「嗯。」
「所以，大人認為唔需要擔心麼?」

真道會的代表，看著眼前的男子問道。
萬一要是被其他人知道，黑社會頭目的表面身份竟是身居高位的警務人員，想必肯定會轟動全香城吧。

「就算佢地有證據，佢地都唔會公開出尼。只要涉及道術既事，陽玄會又好，香城政府又好，佢地先唔會輕舉妄動。」
「加上，龍並強係警察果邊已經建立左足夠既勢力。如果唔係，圓朗站單野係做唔成既呢。」

作為上級的男子冷笑了一下，只要是涉及道術妖邪之事，陽玄會和香城政府都好，肯定不會輕舉妄動。而且，憑龍並強在警方累積的勢力，政府更是不敢隨便動他。

「坦白講呀.......龍並強太執著於咩五行之環喇話?係在下睇尼，速速殺左黃善容就好。」
原來，真道會的代表有些不耐煩，龍並強遲遲沒有殺到黃善容。
「比啲耐性，我地都唔急既。」
「......再者，五行之環，本來我地都有計劃想攞到手。大人，依家任由佢攞，沒問題咩?」

「沒。再者，我都幾想知道五行之環既能力去到邊......仲有，當五行之環同無極之子交匯係一齊時，會有何力量。」
「.......是，大人。」

(本章完)

第60章︰【VS七義泣篇】︰善儀的危機

「爺爺......」

一天又差不多過去，臨睡之前，黃善容把床底下，那之前用來練習的遺物桃木劍取出。自己就坐在床上，看著爺爺的遺物，靜思起來。

「小玉，你應該或多或少，有見過我爺爺幾次呢?」
「嗯嗯~」
「你見既爺爺係個點既人呀?」
「嗯......從對屋企人尼講，佢同善容你一樣咁溫柔呢。應該話，你地爺父子三代，都一個性格呢~」

小玉露出了感慨的微笑，在「寄住」在黃家的時日中，她見過了黃家的爺父子三代。也許這就是血脈吧，他們爺父子三位，都是溫柔男兒。

「不過，直到之前，我從來都唔知一心先生竟然係道士呢，而且係咁厲害既道士。」
「我都係第一次知呢......」

黃善容看了看老舊的桃木劍，回想兒時。小時自己也有問過爺爺作為道士的話，是要做什麼的?奶奶只會笑笑回答，給人預測一下未來的可能，混點小錢過日子吧。
甚至，奶奶會告誡自己，自己主動去創造未來，就是預測未來的最好方法，長大不要花冤枉錢哦。

現在回想起來，奶奶可能一早便知道爺爺真正的「工作」是什麼吧。

「......爺爺，若然你在生既話，孫兒真係希望了解你多啲呢。尤其.....依家我知道自己係"無極之子"，成為左降妖使，短短時間經歷左好多野之後呀。」

經過了今天，又回想之後種種如幻似真的夢景，黃善容把遺物放回到床底下，略是慨嘆，道出了心中一點想法。

-------------------
迎來了星期日，黃善容在意祖父時，反而昨日沒有作過有關祖父黃一心的夢。
嘛，不過也只是夢，沒有就沒有吧。

「好，我地落去食早餐囉~」
「嗯。」

對小美姨和兩兄妹來說，星期日的早餐時間是指上午九時之後。坦白說要不是現在要照顧姨甥子女，小美姨能睡上十一時之後才醒來。

今天文善希休假，不過大家都照顧善儀一段時日了，兩姨甥都懂要如何照顧善儀，得心應手起來，因此問題不大了。站於兩姨甥的立場，當然希望善儀能好轉康復，不再需要護理員。
不過就算如此都好，就憑文善希的用心和親切，兩姨甥早當文善希是朋友一樣了。另一方面，都不知善儀會不會康復呀......

「早辰呀，羅小姐，一家大細去食早餐呀?」
今日當值的座頭保安甚是健談，往往都會和住戶打聲招呼，噓寒問暖幾句。
「哈，係呀。」
「哇~妹妹今日面色好好喎。」
「叔......叔好~」
「哈哈~佢精神就好囉。」
小美姨聽罷，馬上開朗一笑，要是善儀能和其他人有所回應，那證明她的確精神很好。

「咦.....靜賢!?」
「靜賢!?」
「早晨呀，小美姨，善容，善儀~」
「嘻嘻......李......姐姐......早晨。」

只是剛出大堂，兩姨甥便驚見李靜賢主動向他們迎來。她今天穿上了米色外套配上連身短裙，至於那對吸人眼球的絲襪，無疑很突出她修長的美腿。看見驚訝的兩姨甥，李靜賢像是預料之中的輕輕一笑，就有禮的打聲招呼，特別是看上去很高興的黃善儀。

「唉唷，容仔~人地靜賢要上尼既話，早啲通知聲嘛~」
「冤枉呀，同上次一樣，我地之前沒約過呀。」
黃善容苦笑，這跟上次李靜賢突然登門作客一樣，他們可沒約過。
「哈哈~小美姨莫怪善容。的確又係我自把自為，想比個驚喜呢。」
李靜賢有禮的微笑，解釋了一下。

「哦~我依家地去食早餐呀。靜賢你食左野未呀?當然，你就算食左我都預埋你架喇~」
「小美姨，我仲未食早餐呢。」
「哈哈哈哈咁你一於恭敬不如從命喇~!」

於是，小美姨帶著李靜賢到附近的餐廳食早餐。因為帶上善儀的關係，小美姨往往只會去固定的幾家餐廳，主要是要座位較寬敞的，能招呼輪椅客的。

「早晨呀，小姐~今日阿妹想食咩呢?」
今天來的這家餐廳，侍應都認得小善姨一家了。她便放鬆的笑著，問善儀今天想吃什麼早餐並拿上了三份餐牌。其實只有善儀要看餐牌，慢慢閱讀和挑選，兩姨甥都記得大概的餐單。

「呀，今日有多一人呢，請比多份Menu我丫~」
小善姨友善一笑，指了指李靜賢，說今天是四人行。

「呀SorrySorry~我轉頭再尼丫。」侍應點頭，就遞上多一份餐牌，並說自己待會再替他們下單吧。
「嗯，你去忙先啦~......靜賢，你睇睇你想食咩啦，我請~」
小善姨同意，見侍應走開後，她便笑咪咪的叫李靜賢看看要吃什麼，她來請客。

「唔洗喇小美姨，我AA制啦。」李靜賢婉拒，說自己給自己一份錢便可了。
「唔洗客氣喎，你山長水遠過尼~」
「哈哈，其實我唔係係屋企特登過尼呢。」

「嗯，靜賢?.....」聽過李靜賢如此回答，兩姨甥都有點疑惑是什麼意思。
「我屋企要裝修油油，我地兩父女平平地租左間將官澳既酒店房，有一排都會住係度呢。所以，我係附近過尼既呢。」
「原來係咁呀!?......哈，又會突登揀將官澳呢度既?」

李靜賢就解釋，因為她家要裝修和漆油，她們兩父女租了一間位於將官澳的酒店房，這段時間都住在將官澳區了。所以說，她是從酒店過來的呢。
小美姨聽罷，便挑了挑眉頭一笑，住在黃太仙區的李家父女怎麼就挑在將官澳作為臨時住所呢?

對此問題，李靜賢只是微妙的輕輕一笑，小美姨是明知故問罷了。

「靜賢......」
只是，大概只有黃善容才知，李靜賢為什麼要特意住在將官澳區。想必，她是想保證他的安全。再者之前也沒聽說李靜賢說自已家裝修，這分明是個藉詞罷了。

「哈，當然，唔止因為你既，我同家父仲可以探下文小姐丫嘛。」
李靜賢注意到了男友的眼神，瞧向了他，給出一個小美姨也聽得懂的回答。而的確，文善希住在將官澳區，她和李世怕正好可以趁這段時間和文善希好好聯誼。

「......多謝你，靜賢。」
黃善容微微苦笑，只能充滿感激的道謝了。

「做咩多謝我呀?」
李靜賢裝作不在意的淡笑起來，她倒不希望黃善容在小美姨面前表現得有所奇怪。

「嘻嘻，咁你地呢排咪可以一齊番學放學囉?~哈哈哈哈。」
既然李靜賢最近會住在將官澳區，小美姨想到的是，那黃善容不就可以一起和她上學放學了嗎?

「咁，要善容肯呢......」
「女王大人，你說一，我敢話二麼?」
大概是意識到，眼前的李靜賢想自己在小善姨面前，盡量要保持自然輕鬆，黃善容便開回平時的玩笑話，自已的冰雪女王李靜賢說了一，他可不敢說二呀。

「StopStopStop~閃死人囉哈哈哈哈~」
「小美姨，我揀好喇。」
「嗯，唔該Order~」
「尼~!」

點單之後，不消一會，餐點便送來給四人桌上了。

「咦?善儀......開始......可以......自己......食野喇?」
當吃了幾口沙律，李靜賢注意到了，雖說動作比較緩慢僵硬，善儀現在能自己拿起匙羹，把她的牛奶麥片送到嘴中。

「嘻......嘻嘻~」善儀聽到李靜賢的話和看到她的親切微笑，也高興的笑了起來。
「哈~係呀靜賢!嘛，流質同軟啲既野，依家善儀可以自己食囉~真係多謝文小姐咁用心照顧，善儀先康復得咁好呢。」
小美姨高興的笑說，善儀現在至少能自己拿起餐具，食用流質和軟綿的食物，這有賴文善希的悉心照料，使善儀康復進度良好。

「靜賢呀......其實你可以唔洗......」
「我認，雖然目前有水無月小姐係你身邊，我始終想保護你同善儀......尼件事我問過龍先生既意見，佢表示沒異議。」

食完了早餐，逛了一下超市，李靜賢便正式登門造訪了。進來不久，黃善容就說想跟李靜賢去到房間獨處一會兒，便在小美姨一臉壞笑之下帶女朋友到房間去了。
一進房間，黃善容嘆了口氣，又要麻煩到李靜賢了。李靜賢坦言，即使千代就在他家附近，自己亦想保護他同善儀才「家裹裝修」，她為此也問過了龍為護，龍為護表示沒有異議。

「......好啦，你唔做都做左。總之，多謝你喇。」
黃善容無奈一笑，而事實上李靜賢都這樣宣稱了，亦成定局了。

「識咁諗就好啦。......我，會好好保護大家架。」
李靜賢冷傲一笑後，她的笑容和眼神便漸變柔和起來。

「好，咁我地出去啦。都差唔多要幫善儀按摩手腳呢。」
「嗯嗯。咦......?」

正當二人打算出去客廳時，卻聽見明顯的拖鞋聲，是小美姨急步走來嗎?

「Sorry呀容仔，出尼幫一幫手丫。」
小美姨敲了敲門，想請黃善容出來。

「好，我地啱啱就出尼幫善儀按摩......」
「唔係呀!善儀好似發燒呀!」
「善儀發燒!?......」

一聽到小美姨焦急的說善儀正在發燒，黃李二人都有點愕然，黃善容更是驚呼起來。

----------------------------
於是，二人速速到客廳之中，看見座在沙發的善儀，確是眼神呆滯又顯疲倦，小臉有些漲紅。
小美姨說善儀剛才說自己自回家後，突然感覺身體越是不適，便把手往善儀額頭一碰，瞬間就有股熱力。

黃善容把家中的耳探式探熱器取出，馬上為妹妹探測體溫，便見她發燒達39.5度。

「善儀的確發燒呀......小美姨，我地要帶善儀睇醫生。」
看著探熱器的數字，黃善容甚是憂心，這算是高燒了，得快點帶善儀去看醫生。

「嗯。.....善儀!?」
「善儀!?」
「哈呵!.....哈呵......」
善儀突然就手腳抽搐了起來，大口大口的喘氣，使得兩姨甥甚為愕然。

「善儀!.....吓!!??」
「嘔!!......」
黃善容強作鎮定，想按文善希教授的緊急處理方法，先要讓善儀手腳放鬆回來。一見黃善容的手勢，小美姨和李靜賢也上前一同輔助。誰料，善儀開始冒出冷汗，神色痛苦的，就突然嘔吐起來。一下，嘔吐物都到李靜賢身上去了。

「呀.....嗚嗚......嗚嗚......」
「唔緊要，善儀......唔好......在意。」
不適的善儀感覺慚愧，儘管她根本控制不了，甚是沒有時間給她說「我想吐。」就吐出來了。
李靜賢自然是毫不介懷，反是趕忙先簡單把嘔吐物抹去，繼續先一起穩定善儀的狀況。

「只是什麼時候?......(韓語)」
「?」

「文小姐......你放假都要麻煩到你，真係唔知點多謝你好。」
「嗯嗯!文小姐，今日真係多謝你拔刀互助，我會比番兩倍既一日人工比你。」
「唔緊要，比起OT錢，依家善儀安定落尼就太好喇。」

就算三人設法想讓善儀穩定下來都好，然而善儀的情況遲遲都沒有緩解，這樣無法安心的把她送去看醫生。
小美姨本想讓救護車送善儀去醫院，卻在那時，文善希突然來電，擔心的問有需要幫忙的地方嗎?原來，李靜賢悄悄Whyapps了文善希，告訴善儀有突發的情況，他們不太清楚要如何處理。

總之，本應在假期中，身穿便服的文善希，自動請纓的到了羅宅，馬上安定善儀的情況。花了一陣子功夫，善儀總算不怎抽搐了，文善希把她扶抱到床上，喂了點自己帶來的兒童退燒藥，善儀馬上就睡了過去，突然的不適和抽搐消耗著她的精神，早令她昏昏欲睡了。

三人見善儀暫且穩定了下來，就對文善希萬分感激的點頭道謝，文善希並不介意，本來就有預料臨時出勤的情況，再者她亦真心的對待善儀和兩姨甥，不止是患者和顧主的關係如此簡單。

「等善儀醒左，睇下佢有沒再抽搐，沒太大問題既話，先送佢去睇醫生啦。」
文善希輕輕的建議道，等善儀醒了，若沒有抽搐，問題不大的話就送她看醫生吧。

「嗯，我地會架喇。」
「只係聽你地講既話，發病得好突然......早餐食左唔乾淨既野?可能係急性食物中毒呀。」
結合突然發燒和嘔吐來看，文善希猜是急性食物中毒。畢竟，善儀今天發病前做過的事就是吃早餐了。

「係呀.....唉，早知今日唔應該帶善儀去果間餐廳食早餐啦。」
小美姨聽罷，有些自責和無奈的道。
「善儀有可能訓訓下再嘔呢......羅小姐，我座多陣先走，可以嘛?」
「當然可以!多謝曬呀。.....呀，真係唔好意思呀靜賢。」
「唔緊要架小美姨，善儀又唔係有心，衫咋嘛，洗乾淨咪得囉。」
跟自願留下的文善希道謝後，小美姨就跟被善儀噴了一身的李靜賢說聲不好意思。
李靜賢就以得體禮貌的微笑，讓小美姨不要記在心上。

「唔知我啲衫啱唔啱靜賢你著添......容仔呀，我落去幫靜賢買套乾淨衫，你留係度丫。」

不過讓李靜賢穿著髒衣服也難為人家，可是李靜賢這「高妹」身材，小美姨和善儀的衣服好像也不合她穿。

「唔洗喇小美姨。嗯.....一係，善容，你有沒一套便服借比我著?」
李靜賢望向了黃善容，就問黃善容借一套替換的便服。

「我!?.....呀，可以係可以既。不過我係男仔喎......」
黃善容當下有些「囧」相，自己是不介意，可自已是男生呢，那有女裝呀?

「除左胸圍，我地都差唔多碼，咁我相信T-shirt果啲沒分男女既係咪?」
李靜賢嫣然一笑，大概除了胸圍，他們一樣身高，體態都屬高瘦一形，穿的尺碼都差不多，穿件T-shirt這類男女通用的衣類總沒問題了吧?

「咁容仔你沒問題既話，帶靜賢去你間房換件衫先啦。」
「嗯。」

黃善容就帶李靜賢到自己房間去，然後就拿了套簡樸，沒圖案紋樣的T-shirt和短褲給李靜賢看。

「靜賢，尼套你啱嘛?」
「可以喇。」
「嗯，咁我出去先......呀!?」

黃善容正要出去，讓李靜賢更衣時，李靜賢卻一手拉著了他。

「善儀既嘔吐物......我感應到陰氣。」
「......咩話!?」

「雖然唔明顯......善容，你唔介意既話，掂一掂我污糟左既手袖。」
李靜賢點頭，認真的說道，看著一臉愕然的男友，她伸出手來，讓黃善容觸碰一下沾上了嘔吐物的手袖。

「嗯.......感覺到了!點解!?.....」
黃善容隨之頭點照辦，目閉集中精神一下......通過自己的手，開始感受到了寒冷刺骨的陰氣，這下他也確定了。那問題來了，善儀什麼時侯被陰氣侵入了?

「冷靜一啲，善容。仲記得你兩次握著我既手，都可以幫我緩解痛苦嗎?當務之急，陣間試下運用你既"氣"，令善儀舒服啲啦。」
「記得!好，就先咁做啦......」

李靜賢很明白，要是牽涉到家人，黃善容就會萬分緊張起來。她先提醒黃善容保持冷靜，然後讓他回想一下，曾有兩次他握著自己的手，使自己痛苦被緩解的事。
少女相信黃善容的無極之氣，有著神秘的安寧作用，就先這樣做，使妹妹沒如此辛苦吧。

------------------
李靜賢更衣過後，就回到善儀的睡房去，黃善容已輕輕握著妹妹的小手，施出自己的"氣"，希望能讓緩解她的不適和痛苦。

李靜賢也悄悄的跟文善希說了，有關嘔吐物異常的事。文善希便恍然大悟，善儀並非食物中毒，而是被異常的陰氣入侵身體。當然，在小美姨面前還是說食物中毒吧。

「善儀......」
「哈呵......哈呵.......」
黃善容牽了善儀一陣子，只是他感覺作用不大，妹妹的表情還是略顯辛苦，雖然睡著但喘聲不斷，忍受著身體的高溫。

「羅小姐，尋日善儀有去咩特別既地方嗎?尤其夜晚，夜晚會好凍，容易有感冒。」
文善希問道，她想追查善儀的「病因」，昨天她沒有當值，黃善容上午到下午都不在，就問小美姨昨日的情況。在小美姨聽來亦很正常，在兩個年輕人耳中便知道文善希是想知道善儀是不是去過什麼可疑地方，沾染了不明的陰氣。

「沒呀，都係帶佢去食早餐，散左陣步，之後午晚兩餐都係叫外賣，沒出過街喇。......呀?」
「By the way啦，尋日散步果時，咁啱有人向我地賣旗，善儀好心，係佢個袋仔拎左十蚊銀捐~諗尼諗去，係得尼件事唔同平時囉。」

小美姨如實告知，昨天跟往常的假期一樣，帶善儀用過早餐，帶她散步，就回家沒再出門了。
唯一和平日不同的是，昨日散步之時，有人向她們賣旗籌款，天真善良的善儀就拿個十元硬幣捐出。

「......真，真道會!?」
「呃?好似係呀，真道會。......容仔，你做咩咁既樣既?」
黃善容一聽，實在按捺不住驚慌，略有吞吐又眼神驚恐的向小美姨問道，賣旗籌款的是否是真道會。小美姨望見姨甥子的反應，略感奇怪的點頭。

「呀，沒野沒野......」
「羅小姐，賣旗貼紙，我諗賣旗既人應該幫善儀黏係身上呢?」
「係呀。」
「可能唔關位工作人員事既......不過依家正值流感高峰期，同街上陌生人最好唔太過於接觸，尤其善儀係病人，抵抗力弱。」
「原來係咁呀.....我明喇，下次我會注意。」

文善容給慌亂中的黃善容掩護一下，就拉著小美姨道，賣旗的人應該幫善儀把賣旗貼紙黏貼在身上。她就隨便找個理由，正值流感高峰期，同街上的陌生人最好不要過於接觸，特別善儀是病人，免疫力不及常人。
小美姨聽罷，很是擔心和略感自責的表示明白。

「呀，羅小姐，我有位做家庭醫生既朋友，話可以上門尼為善儀睇症，你想唔想?話說在前，要收錢架哦。」
「可以上門睇症?OKOK呀!」
文善希剛才正一手聽著電話，她放下電話就轉達，可以讓她一位認識的家庭醫生上門為善儀診症，小美姨假不思索就忽忽點頭說好，要知道今天是星期日，很多私家診所都不開。

「咁我比佢電話你，你地deal下先啦。」
「嗯!咁我出去聽個電話先，唔好嘈到善儀喇。」
文善希把自己已經接通的手機遞給小美姨，小美姨感恩的接下手機後，就表示出去談一會電話，因為不想吵到善儀。

關上了房門一會，文善希才皺眉說道︰「咁聽起尼......我估張貼紙其實係符咒呀。」
「......混帳!」
黃善容憤怒了，雖然他是繼續溫柔的握著妹妹的手，可他那咬牙切齒的模樣，把他的怒火都表現了出來。甚至他的氣息，在李靜賢眼中可以清楚看見，因為情緒波動而變得更光亮和猛烈。

「善儀隻手開始有啲凍!......睇尼呢個方法對善儀無效嗎?」
很快，黃善容感覺到妹妹的手心發冷，就更是憂心忡忡，是自己的「握手療法」對善儀產生不了作用嗎?

-聽到了嗎?-

「!?......呢把聲?.....」
就一瞬間，一把毫無感情，甚至有不男不女的人聲傳入黃善容的腦海中，小玉也感覺到了。感覺十分錯愕。
文善希和李靜賢對少年突如其來的反應也感到奇怪，不過李靜賢很快也意識到，大概是男友通過善儀的手而感覺到一些東西。她於是也伸手去觸摸善儀，也許她也會感覺到。

「係作崇既妖邪?......你想對善儀做乜野!?」
-五行之環......係時候......-
「呃呃!!.....嘔!」
「善儀!」

「妖邪」這話一傳入黃李二人的腦海後，善儀就更顯痛苦，馬上又要吐起來。文善希立即把備用的盤子拿來，準備接著善儀的嘔吐物。

「靜賢，黃先生，善儀......係咪有咩事?」
文善希甚為憂心，雖然她無法感覺到「妖邪」的心靈對話，可她看兩位少年一臉不對勁的神色，肯定是有什麼事。

-竟然有兩個......真係傷腦筋......-
「你究竟講緊乜野!?......」
-唯有......試煉......-

「善儀!?......醫生陣間就尼架喇!沒事沒事.....」
小美姨約好了醫生上門看診的事宜，一回來，就見善儀又大吐特吐了起來，甚感憂心，只能安慰道醫生快來看她了。

「.......」
「.......」
「妖邪」留下這一堆莫名其妙的話後便「長揚而去」，黃李二人再是錯愕和不解都好，也感覺不到它的心靈對話了。
-------------------------------
文善希的這位「醫生朋友」其實背地身份也是降妖輔，黃李二人先把他們剛才所經歷的告訴了文善希，文善希便先轉告了醫生。
醫生上來，也是先給善儀看診，然後就說是可能食物不乾淨，加上有些感冒症狀，寫了醫生證明，讓小美姨可以到藥房買善儀需要的藥品。

當然，文善希心裹很明白，如果這是因為咒術而引起的，那這些藥物甚至用上自己的祝由術，頂多只能緩減善儀的痛苦。
如果按兩人的經歷，大概是被什麼疫鬼附入體內導致急性發病。不過真奇怪，那頭「妖邪」......它的對話卻好像沒有侵略性嗎?

趁小美姨出去買藥，在樓下的千代便上來羅宅之中。在李靜賢的請求下，她便用自己的"氣"把瘟神疫鬼趕出來，然而她運了一陣子"氣"，感到奇怪和不解的停下了。

「我根本感覺不到有疫鬼在小妹妹的體內，是不是誤解了什麼?(韓語)」
「是嗎......我也來試試。......的確?(韓語)」
「沒有疫鬼或其他鬼魂，然而異常的陰氣仍在，這是透過符咒注入陰氣吧?下咒者很高明，符咒是漸進式的，把陰氣積少成多的注入體內，這樣就不容易在公眾下起疑。
陰氣現在就是一直少許少許的緩緩增長。然而這點我愛莫能助，處理這種情況並不是我的專長。(韓語)」

千代如實說道，她現感覺不到疫鬼，略有無奈的問其他人是不是搞錯了。李靜賢也主動嘗試一下，確如千代所說。然而就算沒有疫鬼也好，善儀體內的陰氣仍在，千代就指更像是透過符咒注入陰氣。
她冷笑了一下，就說下咒者很高明，陰氣正緩緩增長，是把積少成多的注入體內，不容易引起別人目光。她愛莫能助，解除這類陰氣咒不是她的專長。隨之，李靜賢翻譯了她們之間的對話給黃善容聽。

「咁我地可以做啲咩呀?陰氣一直累積落去既話......」
黃善容心急如焚，想要為妹妹做點事。他不太敢想像下去，若陰氣一直累積在妹妹的身體，會發生什麼後果。

「李小姐，拿著。(韓語)」
「?是。(韓語)」
此時，千代用韓語平淡一說，拋了個小瓶子給李靜賢。
「轉告黃先生，這是德森一直預備給我們的藥丸，可以略為消除異常的陰氣，緩減痛症。讓小妹妹服下吧，這仍不能解除陰氣咒，但可以抑制著陰氣累積的速度。八小時一次用一顆，份量也足夠支撐了吧?(韓語)」
李靜賢是有所耳聞過，木極司林德森懂得草樂學和基本的中醫治療，不過沒想到他懂得做藥丸呀。原來林德森之前就做了特殊的藥丸，可以略為消除異常的陰氣，緩減痛症。

看來本是給同伴應急用的，如今千代說給善儀先用吧。藥丸不能解咒，也可以抑制陰氣，舒緩善儀的症狀。小瓶子中有十二顆，每八小時一次服用一顆，能用一段時間了。

「為此，我會盡快請陽玄會道長或是為護大哥過來，在這之前，還請黃先生要謹記自己的身份，切忌慌張。(韓語)」

李靜賢翻譯所有話後，黃善容點頭，知道了特殊藥丸的服用和自己的責任。
於是，從早到晚一整天，善儀服了藥，包括林德森製造的藥丸後，病症略是受到控制。

轉眼就已經晚上了，醫生下午看過診就回去了，李靜賢和文善希則是傍晚離去。
當然，她們住的很近，萬一有什麼事，過來支援亦很快。黃善容內心也是不得不感嘆，即使不想打擾李靜賢也好，如今她暫時住在將官澳一帶，某程度確能讓他安下一點心，女王大人真是有先見之明。

「37.8度......燒退左啲喇，小美姨。」
「呀，咁就好喇。今日辛苦你呢，容仔~」

「唔辛苦，善儀沒事就好。」
黃善容忙了一整天，除了照顧呵懷生病的妹妹，今天午飯晚飯所煮的粥也是黃善容做的。
妹妹跟自己差不多，不怎愛喝粥，不過基於她的狀況，只好要妹妹忍耐一下了。

晚上九時，看著善儀熟睡了，兩姨甥才稍是安心的離開房間，放鬆一下。

「.......」
「善容，因為擔心善儀所以訓唔著?」
「嗯......」

九時之後，黃善容除了洗澡和睡前梳洗之外，他也沒有心情做其他事了。
哪怕十一時躺在床上，關燈入黑，他卻遲遲不能入睡。即使到了一時，對妹妹的牽掛和憂慮令他難以安寢。

「......我都係呢。」
小玉這次沒有安慰少年，反而自己也是充滿憂鬱的苦笑起來。自己也「睡不著」，雖說靈體睡不睡覺也沒有關係。

「呢種擔驚受怕既日子......唔知要幾時先可以消停呢?」
黃善容有些迷惘和難過，只要作為無極之子的一天，似乎就免不了身邊的人受到威脅和危險......這是他最不想看到的，唯願一天一切可以停下來。

「.......咦?五行之環?」
「嗯!?」
小玉亦感難過，只能作勢輕撫黃善容，給他一些的安慰。可就在此時，橙色的五行之環就突然發出了橙色的強烈光芒，在夜黑之中尤為明顯。

「......佢飛左起尼??呀.....」
「好似就係去左善儀間房!?......去睇下。」

五行之環就緩緩的浮在空中，突然靈光一閃，小玉和黃善容都驚見，房門自動打開，它就飛離了房間往左拐。那是善儀房間的方向，黃善容馬上前去查看。

一到善儀的房間，就見五行之環浮空在正睡著的善儀身上，並一閃一閃的，不斷發出土行的"氣"和光芒。

「搞乜鬼......唉，總之善儀要好好休息，請唔好打擾佢。」
黃善容最初是不解，不過他很快就想伸手取回五行之環，善儀可是要好好休息的病人，像燈泡一閃一閃的話她那能睡著呀?

「好熱!......善儀?.....善儀!」
「咳呃.....哈呀......哈呀.......」
誰料一觸碰浮空的五行之環，黃善容馬上就感覺到它發出了不知那來的熱度，正感奇怪之時，床上的善儀似乎情況突然惡化起來，她又大口大口的喘氣，神色痛苦。黃善容便先不顧五行之環了，馬上又伸手摸了摸妹妹的額頭......好像又燙起來了!

-!!!-

「做咩!!??呀呀呃呃!!!......」
「善容!??呀!?......」
突然之間，五行之環爆發了的刺眼光芒和熱度，被奇怪閃光照射到的黃善容就被閃暈過去，甚至連小玉的「昏」了過去。

-------------------------
「呵，將你師傳流傳比你既寶物比外人，咁樣好嘛?」
「哈哈，我係正常人既話，就唔會同你呢隻影魅拍著上啦~」

「五行之環......我可以感覺到，佢既力量非同凡響，仿如就係為好似同你一樣既人而設。」
「呵呵，某程度尼講都啱既。」
「你就唔打算用佢地?自詡正義既降妖宗道士。」

「哈哈哈哈，多得有你，我諗唔需要用佢地呢......我佔，佢地既下任主人，遠在未來。在此之前，有五位將軍願意為五行之環養精蓄銳，未雨綢繆，足夠喇。
另外，正義呀......對唔同人，可以係截然不同既解讀。我，只係堅信自己所做既事，所思既念。」

「睇尼當你身死，靈魂比我吞噬以後既時侯，係未來既人間，會比你我處於既現在更加覆雨翻雲呢......」
「我但願唔係，如果係，咁我今日既決定就唔會白費喇。」

「善容~!善容~!」
「呃呃.......」

在迷糊之中，被強光閃暈了的少年又聽到了「爺爺」的聲音，這次還有一把冷酷的聲音.....有點似曾相識，是之前某次夢境已經聽過嗎?想起來了，是在劉惠利大樓時，自己休息作夢時聽過的聲音。

影魅......爺爺的拍檔?

在一片迷惑之中，小玉那擔心焦急的聲音開始傳入自己的耳朵和腦海，使得回復意識的少年拍了拍頭，刷了刷眼睛，遂漸醒來......

「呀，小玉.......呢度!?」

醒來的黃善容驚訝不已，因為自己不在善儀的房間，而是身處於在樓下的花園......不，少年很快意識到這裹花園是影界，而且自己竟處於靈體狀態，自己的雙手可是半透明的。

「小玉，我地被五行之環拉入影界之中?」
「睇尼就係喇......好在，呢度附近沒鬼魂呢。」

黃善容說害怕倒不害怕，反而一頭霧水，是五行之環把他和小玉都拉入影界之中嗎?搞什麼呢?根據他們昏倒前的事，小玉也只能跟著一臉疑惑的說是了，至少現在附近沒鬼魂，黃善容不用作無謂的戰鬥。
沒辦法，黃善容身上的「無極」對鬼魂來說過於吸引，而影界可是鬼魂妖怪的空間呀。

「......哥......哥......」
「善儀!?......連善儀傳送到影界?」
正當黃善容和小玉思索著何事時，這次一道柔和的橙光出現在影界公園的長椅上，隨之兩人就驚見善儀也以靈體狀態被傳送到影界之中。橙色的五行之環就套在妹妹的手上，而它是有實體的。

只是瞧妹妹仍然發燒「昏睡」的狀態，她可能不知道自己在靈魂出竅。黃善容的心情有些微妙，大概他認為這是件好事吧?

「搞乜鬼呀......算喇，依家點番去好呢?尤其係善儀呀......」
如果暫時都沒事的話，這下就該煩惱要怎樣回去了。黃善容已是覺醒出"氣"的降妖使，即使靈魂出竅在影界之中，也能堅持很長的時間，但善儀就不好說了。
黃善容還記得李靜賢第一次救助自己時，說過靈魂離開身體太久便會真的「升天」吧?不過現在身上沒有符紙，光憑氣使不出「影界奉還」，如何是好呢。

「善容?小玉?......善儀!?」
「靜賢!......咦?你都係靈體狀態?」

正一籌莫展之際，熟悉的平淡聲音就在背後傳來，一聽就是李靜賢呀。
不過黃善容一轉頭，也驚見李靜賢同樣處於靈體狀態。比起黃善容和小玉，李靜賢更驚訝善儀亦在影界之中。

「一覺醒來就咁樣呢......你都係嘛?」
李靜賢很冷靜，其中一個原因是以她的實力，即使沒有符紙也可以使出「影界奉還」。雖然只限於自己，不過只要回到人間肉身再取符紙，就把兩人送回去就行了。
不過這樣做之前，李靜賢倒想知道發生什麼事，大家都靈魂出竅在影界中，怎樣看都不是巧合吧?

「唔係。頭先.......」黃善容就把來龍去脈道了一次，一邊有些驚奇的看著，水色的五行之環，也套在李靜賢的手上。

「嗯。照咁睇尼，係五行之環抽左我地既靈魂尼到影界。」
結合黃善容的描述和手環緊隨著自己目前的手上，李靜賢就這樣猜測。

語音剛落，三道閃光就在他們一行人面前出現。

「......課金仔!?明恩!?榮烈!?」
「Well，睇尼九成九係呢......」
三道閃光示出人形，不就是陳葉宋三人嗎?他們的手環都套在手上。黃善容仍是十分驚訝，李靜賢倒更加相信自己的猜測了。

「呃......呀?係善容同師姐?.....咦!?唔係發夢，尼度係影界喎!?」
「嗚呀，幾多點喇......小善，靜賢?哇，我個身變左半透明既!?」
「依家係所謂既靈魂出竅?棉花糖，李姐姐，發生咩事呀?」

黃李二人速速說明了一下後，另外三人大概明白是怎麼一回事了。

「所以.....Call我地過尼做乜X呢，擾人清夢呀。」
宋榮烈有點無奈的看了看手上的手環，像是抱怨它一樣。他不太在意甚麼靈魂出不出竅的，反正是擾他清夢。
即使靈魂出竅也好，眾人還是穿著「衣服」的，應該說是根據他們靈魂出竅前的現實模樣，因此眾人都穿著輕便的睡衣，宋榮烈更是能被看出，睡得頭髮鬆亂的。葉明恩是散髮的樣子，這讓黃善容回憶起在劉惠利大樓的場面。

「哼，成日諗著訓~不過原來善儀今日有啲咁既事呀......」
葉明恩挖苦一下宋榮烈後，就半跪起來，甚為擔心的看起躺在椅上的善儀。聽到善儀今天生病的遭遇，她亦感難過。

「嗯......比起我地，我再加擔心善儀呀。靈魂出竅之前，善儀本來就好辛苦咁樣。」
黃善容嘆了口氣，表示謝過青梅竹馬的關心後，就想起靈魂出竅，昏倒之前，善儀可是一臉辛苦。為了安全起見，得盡快回去現實人間。

「......五行之環，如果你地係有野要同我地交代，請。」
李靜賢再瞧了眼自己那藍色的五行之環，閉上了眼睛，認真的說道。
這看起來有點傻，跟自言自語一樣，然而若說五行之環有著其意志的話，那但願它聽得懂人話吧。

「......」
一陣沉默過去，在影界的陰風掠過和紅月照映下，沒特別事發生。
「......師~姐?」感覺氣氛有些尷尬，陳揚錫先用輕鬆點的語氣打破靜局。

「哼，睇尼係我FF too much呢。既然如此，先唔好糾纏喇，等我番去肉身，再用符紙幫大家還陽。」
李靜賢冷傲一笑，是她自作多情了嗎?如果五行之環沒有再回應了，那自己先回去肉身，然後拿符紙把大家都傳送回去。

「好。嗯?......」
在妹妹發燒受苦下，黃善容對李靜賢的方案簡直急不及待了。只是他剛說完好，五人手上的手環又發出了各自的五色光芒，這次雖然光亮閃耀，但不再刺眼了。

「!!?」
「善容!.......」
「放心，沒事......」

一下子，五色光芒形成射線，就射向了黃善容身上。李靜賢趕忙呼道，幸好黃善容表示沒事，跟被普通光線照射一樣而已。

-試煉者們。-
「!!?....邊個講緊野!?係晏就既果把聲!」
五人的腦海之中，傳來一把聲音。黃善容認得，這就是下午那一把不男不女的聲音。

-稍安無噪。正是你地手上既五行之環，召喚我等。-

此話一完，地上就突然湧現一股強大的陰氣和黑霧，然而眾人和小玉都感覺不到平時那令人有所不適的感覺，而是像是晚上微風吹拂在臉上，一種舒服的感覺。

黑霧散去時，眾人便驚見，有兩個「人」站在公園中央......
他們二人，全身上下一個黑，一個白，都穿著奇怪的圓錐形帽子和整齊的長袍，都留著長髮，上半臉被繃帶和符紙封上，不過從臉形和下半臉，像是一對長得清秀的雙子，然而蒼白，不知男女。
他們手上都抱著笏，即是中國古代的朝堂官員，面見皇帝時手拿的那種板子。一左一右，他們就如完美對稱的光影一樣。

「唔通，兩位係傳說中既.....黑白無常?」
見他們的神態，黃善容縱然有些驚惶，也向眼前的「二人」問道。如此姿態和顏色，就如民間信仰中，引領亡者的黑白無常。

-從你地凡人對我地既稱呼尼講，係。-
不男不女的聲音再次傳在眾人的腦海之中，二人就是黑白無常。

「敢問咩事要我地尼影界?我地手上既五行之環，召喚兩位?」
李靜賢發問，哪怕知道眼前就是黑白無常，她並沒半點慌忙，保持敬畏而單刀直入的問。

-是。-
-五行之環，正面臨選擇兩面持主既局面，因此請求我等助其主持大局。-
黑白無常回應，這次能聽出男女的聲線比較分明一些，儘管仍然具有沒感情的機械感就是了。

「......主持大局?兩面持主?.....」
-黃善容......龍並強......兩個擁有無極之力既人。五行之環正在選擇兩者。-

「咪著!?......龍並強擁有無極之力!?」
聽道這裹，黃善容和李靜賢便真的驚訝了。龍並強竟擁有無極之力?

-龍並強既無極之力並不完整。然而，佢既強大，得到五行之環既認可。-
「不完整既無極之力!?敢問係咩意思?」
-不知。真係遺憾，地上人間既事，非我等要務。我等可以感覺出黃善容乃無極之子，然而，龍並強亦有無極之力。-
-若非五行之環，我等亦唔打算干涉人間既事。-

對於龍並強擁有不完整的無極之力一事，黑白無常亦不過一句「IDK」了事。地上人間的事本來他們就不管，這次亦是因為五行之環的呼喚，他們才召喚眾人到此。

「咁，講番正題，請問召喚我地尼影界，有何交代?」李靜賢問。

-係交代之前......諸位尚未知曉五行之環既來歷吧?-
黑白無常一問，眾人都點點頭。

-五行之環乃是宋代時，霄雷門所製造既掌門法器。霄雷門乃是上下醉心研究五雷術既門派，每派既掌門，同時會挑選自己身邊既五位守護人。-
「原來如此.....精五雷者，需要先精五行，再達天人感應境界。我估，善容手上既五行之環本是掌門之證，我地另外既五隻，本是五位守護人，同時象徵五行呢?」
這下，總算知道了五行之環的來歷。於是李靜賢分析道，這六杖五行之環，原本是霄雷門掌門及其靡下五位守護人之物。

-不愧係巫硯之後，雖然係他方之地。-
-如小姐所言既一樣，除此之外，五行之環有著相應既氣息同力量。-

-然而，五雷術乃令各家道士都趨之若鶩既技法。道上修習五雷術既強者越尼越多，霄雷門內部亦為左五行之環同掌門資格而產生矛盾，最終係宋末土崩瓦解。
當五行之環流落道上時，五雷道士就更加為其爭奪不斷......因為，道士都認為，被五行之環承認，就意味著係最強既「法官」。-

「咁，終於明白，點解龍並強咁執著於五行之環喇......」
李靜賢閉上了眼睛，吸引這一切訊息。這下解釋了為何龍並強如此執著於五行之環。

-既然如今有雙方既選擇，咁按以往一樣......試煉者們，向五行之環證明自己既資格啦。-
-接下來既日子，你地雙方將進行一對一既決鬥，戰勝對方既試煉者，五行之環就會正式歸於其手上。

「一對一既決鬥.....!?」
-是。簡述一下......-
-水，木，火，土，金......先勝三局或比數較多既一方，五行之環將全數歸順。如果出現平手，如雙方各兩勝一平，咁最後就由陰陽之環既試煉者.....-
-黃善容，龍並強，展開決鬥，決定一切......-

眾人愕然不已之時，黑白無常已經緩緩的道出有關試煉決鬥的規則

「水，木，火，土，金......換言之，龍並強一方亦有另外既五人?當時佢奪取我地既五行之環時，佢係一個人呀。」
-是。龍並強最後將手上既一半玉石分比何人何魂.....係佢既決定。-
「了解.....」

「.......到底點解要咁樣?戰鬥既意義又係何在?」
黃善容聽罷，愕然不已過後，他有些不解而煩躁。為什麼五行之環要他們展開額外的戰鬥?
如果搞不清楚五行之環的效用和意義，那決鬥便毫無意思。再者，如按黑白無常所說的話，
善儀豈不是要參與戰鬥?

-五行之環也罷，其他法器寶物亦罷，乃至地上任何事物，凡人總會為左爭奪唔同既野而大打出手，鬥爭不斷，敢問不是?-
黑白無常的男女聲又混在了一起，明明語氣毫無感情，卻顯得有些嘲諷。

-如果站於你既立場，好簡單既一個理由︰龍並強若得到全數既五行之環，以佢既野心，你會即刻被殺死。-
就算看不到黑白無常的雙眼都好，眾人能感覺出他們是在回應黃善容。

「......」
-而對於人間，佢大概可以隻手遮天。龍並強本身精通五雷術，五雷術加上五行之環既加乘，用"氣"同法術去製造天災都沒難度呢。-

「製，製造天災!??有沒咁咁跨呀?古代竟然有啲咁Bug既野......」
陳揚錫不禁先叫了出來，若龍並強得到全部五行之環的力量，竟可製造天災?實在難以想像，古代的道士是做了什麼東西出來呀。

-是。信與否，由你。-

「但係到頭來都係要我既摯友，愛人參與呢啲無謂既戰鬥!?尤其係善儀，佢比我地仲細三年，連降妖使都唔係喎!?」

然而，縱使聽過了黑白無常的解釋和說明，黃善容仍然一臉不情願，平時溫柔的他有點歇斯底里的怒吼起來。

-一切都係五行之環既意志.....-
-第一場試煉，土行之環。-

「......你地係咪聽唔明人話呀吓!?」
黑白無常無動於衷就算了，可聽到第一場試煉就是土行之環時，黃善容實在生氣了，剛說完不想善儀參與戰鬥就這樣子說，是不是在耍他呀。
-下一個星期日見.....-

「喂!等陣......」
還沒等黃善容上前，黑白無常就已經如風一樣消散，影界的公園又只剩下陰風和寂靜了。

與此同時，一陣黑霧在地上湧出，是水無月千代過來了。

「水無月小姐，我們剛才......(日語)」
「我剛才就知道了。你們這邊的兩位地下神明，在向你們說明的同時，也找上我了。不然我早就過來影界了，這麼明顯的波動。(日語)」
李靜賢正想說明一切，千代卻指已經知曉了。在黑白無常向眾人說明的同時，有另外的黑白無常找上了千代並說明有關眾人試煉的事。

「這樣呀......(日語)」
「......黃先生怎麼了?(日語)」
「......請先讓他冷靜一下吧。(日語)」

「......善儀，.善儀......點解要將佢都牽涉入尼?」
「善容，唔好咁啦......」
「小善.....」

看著一臉錯愕又悲憤交集的黃善容，跪在地上，十分傷感的看著「熟睡」中的善儀。

由成為降妖使以來，他一直都不想善儀牽涉入這些糟糕的事情中，如今卻因為五行之環，自己的妹妹要參與一場未知的戰鬥......一想到這裹，他實在是意氣難平。

而且更糟的是，善儀別說戰鬥能力，現在連像正常人一樣的活動都有問題呀。
如斯模樣，卻要參與戰鬥，這不是叫妹妹送死嗎?
現在比起受咒發燒，下星期日那場試煉......簡直才是善儀真正的危機呀。

「......哥哥......你做咩流眼淚呀?」
不知不覺，靈體狀態中的善儀「醒」了過來。
「沒野呀......」
「咦?樓下公園?仲有明恩姐姐，李姐姐，陳哥哥，宋哥哥.....哇，有兩位未見過既姐姐呀?係夢?」

「......係呀。」

(本章完)

幫推

感謝巴打

第61章︰【VS七義泣篇】︰憂心忡忡

-嗶!嗶!嗶!嗶!-

「........」

昨天的「影界會面」後，千代發動了「影界奉還」，眾人靈魂都平安返回肉身之中。

然而，黃善容昨日徹夜難眠的，今早一起來時，他的面色真是糟透了。

「早晨呀，文小姐......」
「早晨呀，黃先生......哇，尋晚訓唔著呀?」
黃善容換過校服出來時，已在家中的文善希本如常的向他打招呼。誰料一看見他憔悴疲累得明顯的模樣，文善希嚇了一跳，隨之擔心的問。

「嗯.......」黃善容連「嗯」都死氣沉沉的，勉強回應一個苦笑，一邊穿著鞋子，準備出行了。
「請放心，今日趁你地兩姨甥番工番學，會有道長上來幫善儀解咒架喇。而且似乎木極司林先生比既藥發揮左作用，善儀今日沒咁燒呢。」
文善希便想給黃善容來一發強心針，就轉述今日將有道長上來幫善儀解除病咒。另外今早善儀已經稍是降溫，想必林德森的藥丸發揮作用了。

「嗯，咁就好，萬事拜託文小姐喇，我出門喇。」
事實上，黃善容昨晚一回魂，他就馬上查看善儀的狀況，她回魂之後，當時已經穩定下來，沒辛苦的模樣了。

「好，小心睇車呀~呀!靜賢係下面等緊你呢~」
文善希溫暖道別，差點就忘了說，李靜賢在樓下等他呢。黃善容一聽，只是微微苦笑。

撐起微笑，跟文善希道別後，少年一關上大門，又是愁眉苦臉起來。大概就算在升降機中，其他的鄰居座客都能看出這中學小子一臉衰氣，只差把「傷心難過」寫在臉上了。

「善容。」
「靜賢。」

一出大廈，就見穿著整齊校服的李靜賢已經站著，平淡一笑，靜候自家的男友。

「尋晚肯定訓得好差呢。」
黃善容一走近，李靜賢反是收起笑容，神色有些擔心，男友昨日肯定睡得很差。

「.......」
「係呀靜賢小姐，只要一諗到善儀竟然要參與五行之環既試煉既事，佢就......」
「小玉，我明。佢份人咩性格，唔難估呢。」

黃善容沒有回話，小玉就代答道。李靜賢聽了一半，就讓小玉不用再說了。黃善容這性子，會有什麼反應實在太好猜了。

「行啦，靜賢.......」
「嘗面同我座Mike既車嘛?唔收你錢。」
Mike的車子很快就來，兩人上車才不過五分鐘，黃善容沒多談兩句，就不其然的在舒適的高檔車椅呼呼大睡起來。

座在側旁的李靜賢見狀，不發一語，把他的椅背拉到最後，好讓他睡得更舒服。
其實李靜賢昨日做了三文治，也拜託Mike在附近餐廳買了杯咖啡和港式奶茶。本來打算在車上和黃善容一起用早膳的，不過既然他都這副模樣，不勉強他了。

「下星期日係試煉之時......點算好呢?」
見黃善容睡著了，李靜賢倚著車窗，也小聲的喃喃自語。原來，她亦為善儀的處景感到憂心忡忡。
只是黃善容已經如此模樣，自己若輕易呈現同樣的神色，他肯定會更加食寢難安。

「靜賢小姐......」
「如今竟驚動到黑白無常介入呢場爭奪戰，五行之環呀五行之環......你地既架子真係大呢。」

李靜賢看了眼小玉，只回了個苦笑後，就看著自己手上的水行之環，輕輕展出有些感到無奈的冷笑。
再怎麼說，強行要一個十三歲，不是降妖使還身患疾病的孩子戰鬥，五行之環大概有它的意志，然而還真是不近人情。

「呣......呣......呀。」
「善容，善容~到學校喇。」
「呃.....好，好。」

大概七時四十分，Mike把小情侶送到校門前了。小玉就輕輕在黃善容耳邊提醒，讓他漸漸醒來。好歹在車上小睡片刻，李靜賢但願男友至少能應付今天上午的三堂課吧。

「咦?.....小善~!靜賢~!」
兩人走進學校飯堂，正吃早餐的葉明恩看見二人，掛著陽光笑臉的站了起來，在早上人並不多的飯堂，一眼便見。

「早晨。」
「早晨，明恩小姐~」
「早晨呀，明恩......」
「早晨早晨~哇，小善你......唉，又難怪既。」

就算黃善容因為面對著葉明恩而稍稍打起精神，微笑的說聲早晨，也掩蓋不了他的憔悴臉色。
葉明恩嚇了一跳，但她很快苦笑起來，昨日的事，自己的竹馬不在意才有鬼。

「善容，師姐，明恩~」
「呃!!?.....課金仔!?」
突然，身後一把手搭在黃善容肩上，黃善容轉頭驚見，就是陳揚錫。見到陳揚錫不驚訝，驚訝的是陳揚錫向來快八時才回校的呀。

「哎，你條友果然會訓唔著呢~.......By the way，me too.」
在陳揚錫語帶輕鬆的話下，眾人也明白了他今天早回來的原因。
機緣巧合，四人就一起坐在一起食早餐。葉明恩一如既往，一個麵包加一支豆漿，陳揚錫買的是N記早餐。

「.......」
「善容，三文治我整架~......我喂你?呀~」

只是，就算三文治和奶茶放在少年面前，黃善容遲遲不開動，一臉迷糊。
李靜賢嘆了口氣，決定暫不當個女王或是冷淡女友，整個上身挨近了黃善容，語氣稍帶嬌柔的說三文治是自己做的，要不要她來喂他?

平時冷傲而迷人的校花大人竟然如此主動的服待一個宅男，飯堂中的其他男生也只投向一個羨慕妒忌恨的眼神，然後咬牙切齒的啃著自己的早餐了。

「靜賢，我自己尼啦......」
黃善容沒精打采苦笑，說自己來吧。抓起三明治，咬了一小口。

「小善......」
「善容......」
葉明恩和陳揚錫很想安慰他，然而實在不知說什麼才好......

如果說他們亦不希望善儀參與任何的戰鬥，那作為血親又愛護妹妹的黃善容來說，他的心情可想而知。現在要安慰他的話，實在有點站著說話不腰痛的感覺。

「.......嗯......嗯......」
「善容?......」
「呃嘔!!......咳咳!!」
「.......」

冷不防的，黃善容竟然一下子把本應吞下肚子的幾口三文治和奶茶吐回出來。
這下子把餐桌都吐髒了，除了三人，在場的其他同學都驚訝起來。

「小善!嘔曬喇嘛!?......小玉，善容比陰氣入侵呀?」
三人相當擔心，葉明恩拿出紙巾，為剛好吐完的黃善容抹嘴。隨之趁一旁沒其他人，小聲的向小玉問道，難不成黃善容也被陰氣入侵嗎?

「沒呀......嗯，雖然我唔係醫生，但係善容似係積憂成疾呢......」
小玉搖頭，黃善容沒有被陰氣入侵而不適。從黃善容的心情狀態來說，就是積憂成疾吧。
用現代人的說法，就是焦慮過度導致不良生理反應。

「呃咳......Sorry呀大家......對唔住呀靜賢，我實在好反胃，糟蹋左你一番心機呢.....」
略是舒口氣的黃善容，馬上道歉道。尤其是一番心思做早餐的李靜賢，可是自己的胃，像是要翻出來一樣了，半口三文治都吃不下。

「......善容，今日早退啦。你，要好好休息一日。」
李靜賢輕輕撫掃黃善容的背，柔和的建議他今日不如早退吧，他這種狀況，休息一天比較好。

「.......嗯。」
「應承我，唔好一出校門就去降妖府修煉，咁做無助此事。善儀既事，我地會幫你諗下辦法架......」
「靜賢.......好。」
李靜賢甚至說，早退後不要一出校門離去就去一旁的黃大仙祠降妖府修煉，這樣對善儀的事是沒有作用的。

上次善儀被高振華威脅一事，黃善容就急得不斷練習劍法和五行術，李靜賢真不希望他再這樣做操勞自己的無用功。善儀要參與試煉一事，她會和陽玄會再想想辦法。

黃善容嘆了口氣，帶著感嘆的苦笑，注視著李靜賢那雙明麗眼睛，微微點頭。

今天一早，千代和李靜賢就速速報告了所有的見聞給陽玄會的長老們和其他的五極司。

除了驚訝，更要商討接下來的對策。

「竟然係咁呢......霄雷門?以前好似聽過師父講過呢個失傳道派。不過五行之環一事，我地都唔知道。」
「師父應該只同一心大哥交代過，畢竟只有佢修得五雷術。」
「不過點解霄雷門既掌門之證會係我地降妖宗手上既?」

「咳咳......應該，係某一代既降妖宗掌門被五行之環承認左，隨之就歸我地降妖宗所有呢?
此物既然引起道士之間既腥風血雨，將佢地收藏起尼，消聲匿跡，可能反而係件好事......咳咳......」
「阿爸，我斟杯茶比你啦。」
「咳咳......唔該呀阿志。」

武允行，歐陽向華，秦修賢，徐家寶都在陽玄會的會議室中。會長龍有容出行不便，不過此事重大，他和親自和老同伴們談談。
於是，兒子龍思志便為老父調較了一下電子設備，這樣龍有容安坐於家中，也可透過視像對話。

「竟然可以驚動到黑白無常呀......想必五行之環既力量，遠超我地所想呢。」
能連繫到神靈，為其仲裁出持主的法器，當中它們蘊含的威力肯定是不容少看的。

「唔知善容依家點呢?.......唉，佢個妹妹都要參與試煉既話，個傻仔肯定個心又籮籮亂咁架喇。」

武允行無奈，搓了搓自己的太陽穴，想起了自己那身負強大力量卻多愁善感的徒弟。

「更令人擔心既係，我地掌握到既野其實唔多呀。目前只知道要隻揪，係邊到隻揪，點樣隻揪都唔知。」
歐陽向華整理了一下目前的資訊，其實黑白無常透露的東西有限，只說了基本的一對一規則和時間，在何處決鬥，怎樣決鬥，目前沒有交代。

「最XX街咁係，龍並強呢種狠角色，佢搵既五個所謂守護人都肯定同佢有過之而無不及吧。」
秦修賢再說，龍並強是個心狠手辣的狠角色，他要是有五個守護人，恐怕既是一丘之駱，更是不相上下的強手。

「所以悲觀啲諗咁話，除左李姑娘，其他後生仔女既勝算可能連10%都沒嗎?」
徐家寶把最現實的情況說了出來。除了李靜賢是中甲級降妖使兼水極司輔助，黃陳才中丙級，
葉宋二人更只是仍訓練中的降妖使門生，黃善儀別說戰鬥力，連行動都不自如，面對龍並強的勢力，他們勝算說是堪虞都很給面子了。

「嗯......」

面對這樣的局面，老者們都有點束手無策。

「呀，係時候要上善容屋企，幫佢個妹解咒喇。先失陪喇大家。」
沉默一陣，武允行突然站了起來，指了指手上的錶，是時候上去羅宅中為黃善儀解咒了。
眾人點頭，武允行帶上道具就離去了。

不過一開大門，卻見龍為護笑咪咪的站在門前。

「做咩呀阿護?有野要搵我地呀?」
「武道長，今日係你去黃先生屋企幫黃妹妹解咒呢?嗯.....我想去埋一份，你介唔介意?」
「哈，你係咪又有啲新主意呢?反正善容阿姨唔係屋企既話，去就去啦。」
「晚生謝過喇~」

-叮咚!-

「武老闆，呀，龍先生。」
「咦!?善容!?你唔洗番學咩?」
「呢個呢......」

按照文善希約定的時間，武道長和龍為護上去羅宅為善儀解咒。
不過當他們一按門鈴，然後開門者是黃善容時，武允行滿頭問號的。

黃善容苦笑，把二人請進屋內後，就解釋自己被李靜賢「勸退」回家。
已經通知老師了，也打過電話給小美姨交代一聲，就說自己早餐食了髒東西，鬧肚子吧。
一聽自己病了，小美姨就萬分擔心的，哪怕少年在電話中聽到有同事催促她該回去開會了，她也是說了很多關愛的話才願意掛線。
也許，小美姨對自己的家人愛，這是今天的苦中一點甜吧。

「武老闆，龍先生，我斟杯茶比你地丫......」
「喂喂喂，得喇得喇，你個傻仔又病又沒胃口就好心抖下啦。......保重身體呀，病左就對付唔到妖邪架喇。」
黃善容還想倒茶給武龍二人，武允行馬上制止，要個神色憔悴，因焦慮過度而身體不適的小伙子走來走去的，怎麼都說不過去吧?

「唔好擔心，黃先生，我地有任何幫到你既地方，我地都一定會幫你架。」
龍為護安慰道，十分溫柔的說。
「多謝你地，前輩.......」

「武老闆，龍先生，我己經事前喂左安眠藥比善儀。你地依家可以為佢解咒喇。」
善儀並不知有關世上玄妙之事，不知自己生病是因為咒術，要是突然讓兩個「醫生」來幫她「解咒」，她應該會一頭霧水。
最重要的是，對黃善容和陽玄會也好，大家都傾向不讓善儀知道目前為止的事。因此，解咒之前，讓文善希喂了安眠藥水給善儀，這讓就一切神不知鬼不覺了。

三人便安安靜靜的走進善儀房間，武允行輕輕一指在善儀額上，閉眼專心起來。

「哈，好彩我都尚可應付。只係連小妹妹都落手，我呢個曾經既師兄門生真係狠毒。」
武允行先鬆口氣，幸好這種程度的病咒他能應付到。然而連小妹妹都下得了手，武允行對龍並強這個師兄門生甚為不屑。

「武道長，我想由我尼為黃善儀妹妹解咒。」
正要解咒，龍為護突然微微一笑，指自己想為武允行代勞。

「嗯?......都好。我都可能沒以前咁好力水呢，哈哈~」
武允行有點奇怪，不過眼珠轉了轉，也好。順便自嘲道，自己可能不如以前有精力了。

「好，咁我開始喇......」
龍為護的笑容閃過一下後，就寫了一張特別的符咒，貼在黃善儀的額上。

「阿護，你?.......」
「至少，咁樣可以保護黃善儀妹妹。等通知黃先生解咒完成之後，我自會交代一聲。」

--------------------

「大佬，今日要我地尼做咩呀......」
「坐，今日......我有份禮物要送比你地。」
「係......」

自上次被狠狠打擊後，三個原本是幫派頭目的「升天藍」，「呷賽文」還有「販冰九」，都成了「大龍」手下的小弟，顯得像喪家之犬一樣。
今天「大龍」叫來三人，冷笑的說今日有份禮物要送他們。三人敢怒不敢言，說是送禮，「大龍」這種沒安好心的頭目，這份「禮」恐怕不簡單呀。

「打開呢睇下。」
「係......」

三人面前，各自一個信封，不知放了什麼東西。往好的方面一想，但願是食大茶飯的分紅吧。

「!!......哇呀!!!......」
.......

一陣沉靜過後，「大龍」點起了煙，漸漸感到得意的邪笑起來。

「感覺如何?我既五魔煞。」
「哈哈哈哈!有左呢個人既肉身既話，我可以感覺到我既功力大增!」
「主人，如果你可以搵到再年輕既肉體就更好......哼，不過已經夠喇。」
「主人，土魔煞仲有火魔煞，已經取得人間肉體了嗎?」

「當然。依家剩底既就係......」

「大龍」呼了一口煙，隨後看著道術手套上的五顆本屬五行之環的玉石。

「將黃善容，仲有同佢一齊擁有五行之環既靚仔靚妹......一一殺死。」

(本章完)

各位讀者，本文既「存貨」開始用完，接下來可能會慢啲更新~

老實講呢，雖然可能睇既人唔多，不過希望大家如果有咩意見或者idea，請唔好客氣，盡情提出~例如想多啲描寫XX方面，諸如此類。
(激啲都得架，好似紙言度試過有讀者丫叉主角太廢，戰鬥係食女主拖鞋飯+打BOSS靠人堆BUFF，舊登Post中亦有巴打話想睇多啲男女主愛情描寫。)

好啦，最近靈感嘛嘛，想知更多野尼刺激下。在此，隨時歡迎大家意見喇~

不過無論點都好，真係好多謝任何一個閱讀《無極降妖使—香城少年打鬼記》既巴打絲打

第62章︰【VS七義泣篇】︰地獄式死亡特訓

「羅小姐，今日善儀情況好好多喇。仲有小小燒，已經沒再嘔喇，呢幾日比佢好好休息就沒問題喇。」
「嗯!真係好多謝你咁用心照顧善儀呀，文小姐~」

因為兩姨甥子女都病了，有上司允許，小美姨今天就五時多便下班，歸心似箭。
一下班回到家中，連工作的西裝都沒換下來，就安靜的走進善儀房間，想知善儀病情如何了。
文善希微微一笑，善儀情況好多了，沒有嘔吐反應，只剩小許剩燒，讓小美姨不用擔心。小美姨聽罷，頓時大鬆一口氣，開懷一笑的感謝悉心照顧的文善希。

「文小姐，容仔係房嘛?佢今日都唔舒服呀。」
「黃先生佢......」

現在善儀沒事了，小美姨就擔心起黃善容，今天回來不見他在客廳中看電視，是在房間休息嗎?文善希剛想說話，宅門就傳來開門的聲音。

「小美姨!?呀，今日早左番呢。」
「容仔!?嗯嗯......唉呀，有病就唔好買餸煮飯啦~!」
兩姨甥互相驚訝了一下，一個是因為沒想到姨甥病了還外出，一個是沒想到姨姨因為擔心他們早了回家。驚訝完後，小美姨露出擔心又無奈的苦笑，黃善容這小子，看他手上的環保袋，竟然是去買菜了。

「沒問題，食左藥之後已經好好多架喇~善儀同我都唔鐘意食粥，買啲材料，煲通心粉囉。」
黃善容微微笑道，善儀同自己都不怎愛喝粥，那就煮通心粉來當「病人餐」吧。

「係就好~不過你睇有啲殘喎.....都唔好咁操勞喇。」看黃善容行動自如的話，那小美姨也放下心來。然而，她還是感覺黃善容面色不好，該好好休息，今天就別記惦廚房了。

「唔買都買左囉喎......嗯?....喂，靜賢?」
黃善容無奈一笑，正想向姨姨撒一下嬌，讓他做飯。與此同時，電話鈴聲響起，是李靜賢找他了。

---------------------
「靜賢，今日真係麻煩曬你呀~!」
「唔緊要，小美姨。」
對於上門作客的李靜賢為黃善容代勞煮通心粉，小美姨相當感謝。

在十五分鐘前，交代一聲過後，李靜賢就上來拜訪了。放學回到將官澳的住所後，她換了一身便裝裙才上門。
當少女進來，跟小美姨和文善希打過招呼後，她一看見身處廚房的黃善容打算做飯，二話不說，一把他拉了出來到客廳，理由跟小美姨一樣。

「靜賢，我好好多架喇......」
黃善容苦笑，自己沒問題。當武允行和龍為護在下午交代過後，善儀的病咒被解除後，本來緊張兮兮的他馬上安心起來，身體的不適感早已消退許多。

不過，關於試煉一事，黃善容甚至其他人仍是牽掛著的......

「哇呀!?......」
「休．息。除非你好享受比我壓，唔係既話唔好再入廚房。」
突然，李靜賢就一下子抓起男友的肩膀，把他按坐在沙發上。隨之她看著被自己壓著而又驚訝又臉紅的男友，展出她的冷傲笑容，在他的耳邊頒報了女王今天的懿旨︰乖乖休息。

「唉......好啦~」
「對於善儀既試煉，龍先生做左啲野呢?」
「嗯。我亦只可以.......唯願呢個方法有用。」

「......對唔住，又令你愁眉苦臉添。」
「始終都係要面對既事......」
「好喇。今日就好好抖下。聽日，放學之後去一趟降妖府可以嘛?」
「嗯。」

星期二，轉眼就到了。

放學的鈴聲一響起，杏壇的四人就收拾書包，出發到黃太仙祠降妖府去。

一到降妖府中，便見武允行，秦修賢，徐家寶和龍為護已在現場。

「呀，你地尼喇。宋榮烈會尼麼?」武允行懶洋洋的道，今天的他穿上了道袍。
「會。」李靜賢輕輕點頭。宋榮烈畢竟在歡塘區的學校，每次來黃太仙祠降妖府要花點時間。

「OK。事不宜遲喇，今日叫大家尼，無非係為左你地既試煉既事。」
「目前知道既，就係下星期日係土行之環既試煉，而你地試煉既時間日期，黑白無常沒透露。變相既話，你地有至少幾日既時間去準備試煉......」
「所以呢......由今日起，地獄式死亡特訓, Start!」

武允行笑了笑，就認真的道。無疑的，這次召集眾人，是為了他們的「試煉」。
現在黑白無常只說了下星期日是土行之環的試煉，其他的試煉時間他們都沒有交代。
亦是如此，黃善容一行人可以趁這段時間作更多的訓練和準備，以應付這未知的試煉和難料的敵手。於是，「地獄式死亡特訓」，今天正式展開。

「地獄式死亡特訓呢......睇尼會好惡頂呀。」陳揚錫抓了下頭，略有無奈的苦笑。
「課金仔，依家唔好講笑喇。果日你都聽到黑白無常點講架啦，果個叫龍並強既人......係想攞小善命呀!」
葉明恩倒是皺起眉頭，現在別開玩笑了，五行之環一事，可是牽涉到黃善容的小命呀。
「明恩，你就知我鐘意笑嘛~好喇，我當然知道呢件事係幾咁重要。所以......我準備好喇。」
陳揚錫沒有開玩笑，只是他習慣了笑罷了。隨之，他雖然笑著，語氣變得認真起來。

「好啦，放低書包，去換套衫，準備特訓。」
武允行著令四人，放下書包，換一身降妖輔給他們準備的中式武道服，準備接受特訓。
「係。」
四人就往後方的更衣室換了一身衣服，再次齊集在大廳之中。

「好喇各位，接下來，我會將大家一對一咁送去影界之中，要好好專心訓練哦~」
龍為護站了出來，微笑的說道，並指了指地上，武允行已經用朱砂畫好的法陣中。

「要去影界!?哇，果然係地獄式死亡特訓呢.....」
「大家去既影界之地係唔一樣既，自會見到指導你地既五極司......呀~黃先生，今次就由我尼指導你。」
龍為護接著說，四人去的影界訓練地點是不一樣的，在那負責訓練的五極司已經等著他們了。
至於黃善容，就是由龍為護來指導。

「嗯，請多指教。」
「彼此彼此~好，出發。陰陽術．影界潛行。」

「.......?」

傳送到影界的黑霧散去後，黃善容發現自己卻仍在降妖府大廳中......應該說是影界的降妖府中。不過，這裹卻沒有陰風陣陣的樣子，甚至連存在於空間的陰氣都顯得是舒服的。是因為這是神廟的範圍嗎?

「咦?龍先生呢?嗯......」
說起來，黃善容卻不見本應來指導他的龍為護。

「哈哈，唔洗擔心。我的確想指導黃先生，不過我唔一定要現於你眼前呀。」
黃善容剛這樣奇怪著，龍為護的輕柔聲音，像是廣播般在影界大廳中響起。

「呀，失敬失敬......」
「咁，開始囉喎。」
「係.......」

黃善容說「係」的一剎那，他緊張的嚥了下口水，不知道平時就高深莫測的龍為護，會對其有什麼「地獄式死亡特訓」呢?

「黃先生，接下來你可能會好痛苦......但係，你同守護靈小姐，即管使出全力，突破我既奧義。」
「突......突破你既奧義!?」
不是吧，一來就得硬食一個「大招」?這是黃善容第一時間的反應。

「當你可以成功掂到神龕上既桃木劍，那怕只係用手指輕輕掂到，咁就為之合格喇。」
「前提係要突破到龍先生既奧義呢......」黃善容苦笑的碎碎念之餘，他實在感到相當緊張，成功接觸神龕上的桃木劍之前，可是要突破龍為護的奧義呀。

「嗯!??.....哇呃呃呃!!!!.........」

語音剛落，黃善容和小玉，一人一靈就突然全身被一股強大無比的土行氣包圍，如是有一個隱形巨人的手掌捏著全身，並被高舉到空中，動彈不得......

-------------------
「哼!」
「哈!」

李靜賢被傳送到一個水池旁，她認得這裹是影界的黃大仙祠，而水池是園內的玉形池。
果不其然，宗次郎已經在等候她了。宗次郎一句簡單問好後，就簡單而認真的拋下一句︰
「靜賢，你既訓練好簡單......就係，打低我。」

「咁一啲都唔簡單呢，師兄。」
李靜賢聽後，閃過一下微笑，這個「簡單」是指目標「簡單直接」，難度是一點都不簡單，更可謂極之艱難。

「......我會毫無保留咁對付你，你最好將我當成係魃之將一樣既敵人為妙。」
宗次郎繼續說道，隨之身穿著武道袍的他，戴上了般若面具—一種日本的惡鬼形象，並化出了自己的桃木劍。

「......係，師兄。」

-----------------
「夏娜姐姐。呀，歐陽先生?......」
「嗨，揚錫~......呀，阿東話︰你準備好喇嘛?。」

另一邊廂，陳揚錫被傳送到一座銅亭附近，這是影界黃大仙祠中的翔鳳亭。
一睜開眼，便見金夏娜和甚少見面的歐陽東站在亭中。金夏娜笑咪咪的打了個招呼，至於歐陽東就是依舊鐵面，沒有金夏娜「翻譯」，陳揚錫那知他是說「準備好了嗎」呀?

「準備好?哈，我隨時都準備好!」
陳揚錫磨拳擦掌的，就一腳踏前，展開自己的金氣之盾。

-碰!!!-
「哇呀!!!!?......」

----------------
「明恩，你尼喇。」
「嗯，林師兄~」

一陣天旋地轉的，葉明恩是被送到影界黃大仙祠的經文堂前。隨之，彬彬有禮的林德森給自己打過招呼，自己如是。

「請望下你身後。」
「係。.....哇，好大一棵樹呀!」

當葉明恩按照吩咐，轉身一望時，她便驚訝的發現有一棵大樹就在她身後。

「放心，雖然話係"地獄式死亡特訓"，明恩你既訓練應該已經係最輕鬆既呢。」
「林師兄，你咁講我應該開心嗎?」

看著林德森微微一笑的這樣說，葉明恩只是苦笑，這是應該感覺開心的事嗎?

「呢棵大樹係原本既黃大仙祠係沒既，佢係我用特殊種子同道術製造出尼既長青樹。尋日先種架~」
林德森說明了一下，這棵樹在本來的黃大仙祠並沒有，它是利用特殊種子還有道術種植的長青樹，就在昨天才種下的呢。

「哇~道術既世界真係奇妙呢。」
「尼棵樹亦都係我以前係修練時既好伙伴呢。」
在葉明恩好奇的看著這棵如是在灰暗的影界中，顯出格外翠綠而有生氣的大樹時，林德森悠悠的道，它可是自己以前係修練時的好伙伴。

「修練時既好伙伴?......呀，我既特訓係就要用到尼棵樹呢。」
「聰明~明恩，接下來，長青樹會漸漸落葉，只要樹葉落地前用桃木劍擊中既話，葉子就會化為光而消失。你要做既係，盡量保持地面清潔，清理所有落葉。」
「哈，好!」

解釋清楚後，葉明恩就化出桃木劍，十分興奮的接受挑戰.......

「已經快六點呢，今日差唔多囉......」
武允行看了看手錶，今天的訓練時間差不多了。這些少年是學生，可不能留他們太久。

「......唉，原來唔係想像中咁易呀......」
武允行剛說完，地上湧過黑霧，林德森就和葉明恩一同傳送回來了。只是看樣子，葉明恩十分疲倦又無奈的。武允行和在場的秦修賢苦笑，想必剛才的訓練甚是令人身心疲累，自信有點被打擊了吧。

「我都唔知跌低幾多次呢，哈哈......」
隨後，金夏娜，歐陽東也和被衝撞得滿頭包的陳揚錫傳送回到大廳了。即使經歷了歐陽東這接近兩小時的鐵拳猛攻，不但金氣之盾碎了一次又一次，自己也快被撞成腦震盪的，陳揚錫還是苦中作樂，略是自嘲的笑了笑。

「黃先生，恢復感覺了嗎?我將你同守護靈小姐傳送番尼喇。」
此時的龍為護，則是坐在地上冥想著，似乎在和影界中的黃善容和小玉對話。
隨之，他隨手一揮，整個人「大」字形躺在地上的黃善容就被傳送回來了

「小善!?......做咩呀?」
葉明恩一見黃善容累得「大」字形躺在地上，雙目無神的，感到擔心的上前慰問。

「......哈，明恩，我沒事。只係，有啲無力感啫......」
「無力感.......唉，我咪一樣。不過話明"地獄式死亡特訓"，其實應該預左既。」
黃善容回過神來，微微苦笑，一動不動的自己只是感到無力感罷了。葉明恩就慰道，自己也一樣。倒不如說，既然是「地獄式死亡特訓」，那有如此簡單。說愚，少女遞上了一支水，微笑的讓他補充一下水份，拉他一把坐起來。

「Sorry呀黃先生，你可能覺得頭先既兩小時，生不如死呢......不過直到你可以突破到我既奧義前，呢項訓練要持續落去。」
「前輩，我明白。的確，頭先好辛苦。但係比起我，靜賢，明恩，揚錫，榮烈，仲有善儀......大家都被逼為我而戰呀。」

閉目的龍為護上前，溫柔而語重心長的說，他明白要硬扛自已的奧義招式是很痛苦的，剛才的兩小時對黃善容可能生不如死，然而可以突破到自家的奧義前，這個殘酷訓練得持續下去。

黃善容沒有一點抱怨，表示明白前輩的用心。而且，現在自己的朋友，伴侶和親妹都迫要參與未知的戰鬥......他若不一同吃點苦頭，他亦實在於心有愧。

「呀~睇尼宗次郎同李小姐都番左尼喇。」
龍為護沒有往後看，都感覺到宗次郎和李靜賢也回來了。

「嗯嗯......靜賢!?」
可正喝口水的黃善容一看，就感到驚愕的前去李靜賢身邊。

因為看樣子，遍體鱗傷，雙腳發抖，還不知為何上身濕透的李靜賢可是連站都站不穩了，是一旁的宗次郎一直扶著她才勉強可以站立。

「靜賢!?.....」
「咳咳......特訓係咁既呢......唔洗擔心，徐伯伯咪係度囉?相信叫佢尼都係預在我地會打到成身傷呢。」
見學弟妹們一臉又驚又擔心看著她，李靜賢只是淡淡的慰道。現在也知道負責治療的徐家寶為何在這了吧。

「哇......宗次郎你下手真係狠呢。」龍為護看罷，挑了一下眉。
「認真既我本來就唔會憐香惜玉，可以既話我都唔想咁對師妹呀......師妹，你先療傷啦。」
宗次郎只得萬分無奈的回應，如果是拿出認真的狠勁出力以付，他才不會有憐香惜玉的心思。
只是「訓練Mode」已結束，他便趕緊去讓李靜賢接受祝由術治療。

「最後一Pair......咦?」
最後，遲來的宋榮烈加上南琰媖和林德旺也回來了。

不過呢，看上他們這三人的師徒好像有點和其他人不同。
就是......看上去宋榮烈和南琰媖都有打鬥後的傷勢，有夠奇怪。不過他們看起來倒一點都不介意。

「今日對你地應該好辛苦，亦都暫時領略唔到啲咩。不過，請相信，我地所做既一切，係有助你地既成長。今日既特訓完喇，治療過後，就歸家吧。」

「靜賢，你沒事丫嘛?有沒邊到痛呀?」
「善容......你由我地從行番出尼大街十分鐘，問左我成十次都有喇。我最後一次答你，沒事。有祝由術，你唔好杞人憂天喇。」

訓練完後，該回家了。眼見女朋友受訓完後的模樣，從他們正式離去並返回街上的十分鐘心生憐愛的黃善容不斷的問她有沒有事，覺不覺得痛。
李靜賢無奈一笑，最後一次回答他，自己沒事。只要有祝由術，這些在平常人看來不輕的傷勢也很快治癒至正常。

「切切，重色輕友既婆奴~我都比人打到X街咁款呢，唔見你Care下我~」
見黃善容「愛妻」心切，陳揚鍚裝是挖苦的打趣說道，順便放鬆一下心情。
「中分頭，你頭先叫X街既話，咁李姐姐係X左十次街呢。」
宋榮烈加入了對話，要是陳揚鍚剛才那模樣是「X了街」，那他會形容李靜賢那傷勢和模樣，大概是「X了十次街」。

「咪就係~雖然係地獄式死亡特訓，但係靜賢位師兄真係丫，對女仔落手咁重架.......怪唔得林師兄話我既訓練已經最輕鬆呢。」
葉明恩難得的認同宋榮烈，雖說是地獄式死亡特訓，她還是有點抱怨宗次郎忍心對她的好姐妹一頓辣手摧花。
比起訓練完後傷痕累累的大家，葉明恩頂多是勞累得手腳酸軟，也怪不得林德森說自己的訓練，已經是最輕鬆了。

「明恩，咁你既特訓係咩呀?」
「就係......有棵大樹會不斷落葉，啲葉落地前比桃木劍打中就會消失，而我就盡量唔比樹葉落地。」
「哦?咁簡單?」
「簡你個頭。我最初都以為咁簡單?唉，結果啲落葉係講緊越落越快，而且又多又密，仲要棵樹其實一直會散發一種催眠花粉，去到最後我差啲連劍都渣唔穩喇。」

陳揚鍚摸了摸自己剛剛復原的左手手臂，就好奇問葉明恩的特訓內容是什麼?
葉明恩回答後，宋榮烈嘖笑一聲，這麼簡單?葉明恩嘆氣一聲，隨之苦笑，林德森之前沒交代的是︰那棵訓練的長青樹一點都不簡單，她的訓練是「不痛苦」，可不是「沒困難」。

「哦......哈，我瘋狂比歐陽先生一拳毆飛呢。我既特訓，係要練到可以用金氣之盾抵受到歐陽先生既拳呀。」
「一拳毆飛?哈，咁我真係想見識下喎。」
「榮烈，我沒誇張架。歐陽先生一拳既拳勁，大到獲獲都打碎盾，仲要將我打得成個人退後成幾米訓低咁呀。」

接下來，陳揚鍚也說出了自己的特訓內容︰要練習得可以金氣之盾抵受到歐陽東的拳。
然而今天一整天下來，基本上就是被歐陽東一拳穿盾打碎然後連人打飛好幾米的無限循環。

「你呢，成日窒人，阿宋生你又點特訓呀?」
見宋榮烈兩次吐槽二人的特訓，葉明恩就「禮尚往來」的問起他了。
「咪打架囉。」
「同南師姐對打?」
「唔係你以為點解我地兩個一身傷呀?個台灣哥仔就一邊食花生囉。」
被問及是不是和南琰對打時，宋榮烈轉了個彎承認，還吐槽一句林德旺根本在當觀眾。

「南師姐係武術好手喎，哼哼今次應該食到苦頭啦~?」
「丫，你個馬尾妹真係鐘意睇我X街喎吓。琰媖姐的確好強，不過後來既半個鐘，我地已經打得平分秋色。我地都係以實戰既態度對練，所以我地先咁既樣呢。」
「係真唔係呀!?......不過如果南師姐都認為你既格鬥天賦比佢更高既話，又好似唔奇既。」

葉明恩實在相當驚訝，南琰媖可是秦修賢教出來，拿了高中武術比賽三連冠的女中豪傑，宋榮烈只用半小時就能跟南琰媖打個平分秋色?
只是，南琰媖自己也說，宋榮烈的格鬥天賦比她更好，如此一想，再給合宋榮烈之前那逆天的戰鬥表現，說不定是真的吧。

「靜賢，你都係同瀧川師兄對打呢?.......」
「嗯。......師兄果然好強大，認真起來既佢，我完全就係個沙包呢......」
聽起宋榮烈的特訓，黃善容拖著李靜賢的小手，猜她也是以對打作為訓練。
李靜賢輕輕點頭，隨後她似乎有點沮喪失意，沒有了平時的冷傲自信。

「靜賢，今日只係特訓既第一日，我相信......我地都會一直進步架。」
「......哈，多謝喇，小弟弟。By the way, 我都好奇，龍先生對你既特訓係咩呀?」

聽道女友的語氣，黃善容苦笑的安慰道，這不過是特訓的第一天。少年遲疑一下，整理下思緒，溫柔而堅定的說相信自己和大家都會一直進步。
李靜賢一聽，回復了一下淡淡的微笑。隨之，她亦直言，想知道龍為護對男友的特訓內容是什麼。而且說著說著，大家都把耳朵靠過去這對夫妻檔旁。

「嗯......點講好呢......我地既特訓，係要係承受龍先生既奧義下，掂到神龕上既桃木劍」
不知道為什麼，黃善容似乎正努力的思考，要如何形容自己的特訓好呢?先把基本的目標說出來吧。
「呀，原來係要承受龍先生既奧義?雖然我唔知係咩，想必對你地肯定好辛苦呢?主要，我諗龍先生既奧義招式應該比較特殊，你好難形容有咩辛苦呢?」

李靜賢示意明白，再進一步，她猜是因為龍為護的奧義應該較為特殊，所以他才需要想想要如何形容出來吧。

「嗯.......」
「唉，我尼幫善容講啦。龍先生一用佢既奧義法術，就有一股強大無比既"氣"束縛著我地係空中......然後，我地聽到一陣柔和既號角聲，號角聲一完，善容竟然就聽唔到野!」
「之後，我地見到"氣"幻化成蓮花花瓣，漂浮係我地周圍，仲有花香添。點知當有花瓣漂浮到善容眼睛時，佢就連視力同嗅覺都沒埋.......」
「到最後，善容突然大叫好痛，我感覺到佢好似一堆無形既針拮咁，到最後就咩都感覺唔到喇。」
「用龍先生既講法，我既五感都比佢封印起尼呀......」黃善容苦笑，此時他總括一句。

「哇......呢個就係龍先生既"大招"?聽起來係令人生不如死既SM招呀。」
聽小玉如此的描述，眾人驚訝不已。原來龍為護的奧義，竟然是把人的身體感知一一封印。
光是想像一下，真是叫人害怕......應該說很難想像身體感知都被封閉的感覺，可能跟植物人沒什麼兩樣吧?

「唔單止咁，我既五行氣感覺都被抽走左一樣。......係一片漆黑之中，我只剩底意志，仲剩番既少少氣息尚可感應到小玉係我身邊.....」
黃善容再道，不止是五感被封印，他感覺連體內的五行氣都被抽走了。
沒有了身體感覺，五行氣被抽走，那就仿如是陷入在一片漆黑之中，黃善容唯一能認知的是自己的意志精神仍在，殘剩少許氣息，令他尚可感應到守護靈小玉在自己身旁。

「不過太強人所難呢......就算小玉不斷係心中呼叫緊我，係所有感官都失去既情況下莫講話起身，我連自己係咪貶緊眼都唔知呀。」

黃善容回憶起那時的「感覺」，只有無力的慨嘆和苦笑。小玉回憶當失去感覺的自己躺爬在冷冰冰的地下時，她可緊張死了，在腦海中不斷的傳來︰「善容!?善容!?你沒事丫嘛!?」
反而是自己在提醒小玉，現在是訓練，請小玉指引他去觸摸神龕上的劍。然而，整整兩小時，莫說操縱身體站起來，連眼皮是否眨動，黃善容都完全不知，他頂多是一直在地上，毫無目的地擺動身體罷了。

「話時話，講在我地自己既特訓咁多......棉花糖你阿妹果邊，真係沒問題?」
不知不覺，五人都說出了自己的特訓內容，宋榮烈倒是想起了黃善儀，甚有疑惑的說，接下來的試煉之日，真的沒問題嗎。

「事到如今，我亦只能寄望龍先生既方法到時行之有效......」
「小善，龍先生咁神通廣大，佢既方法一定可以保護到善儀架!」
「多謝你，明恩。」

黃善容遲了一下，然後眼神流露出憂鬱，淡淡的道，唯有寄望龍為護的方法行之有效。
此時，葉明恩不自覺的拉起黃善容的手臂，隱藏同樣的憂鬱之心，露出溫柔的微笑，說龍為護可是神通廣大，他的方法一定能保護善儀。黃善容呆了一下，然後淡淡一笑，向特意為自己打氣的青梅竹馬微笑道謝。

接下來的日子，少年們就是特訓，再特訓，不斷特訓。縱然前路充滿了危機，也只能向前而行。

「水行之劍法．流水無蹤!」
「水行之劍法．流水無蹤!」

.........
「呃呀!!......」
「太慢了，靜賢......(日語)」

李靜賢和宗次郎，互相使出了流水無蹤。顯然的，宗次郎技高一籌，兩股流水快影互相掠過後，宗次郎只受到了些輕傷，可李靜賢一下就被割了十多劍，身體瞬速傳來痛楚。

「......水行之....嗚呃!!??」
「再快一點呀!(日語)」

宗次郎可沒心慈手軟，李靜賢剛想轉身發招，卻一下被龍截打斷，然後一個空手道的拋摔摔了出去。

「.......嗚呃....呠!....咳!!.....咳......」
「.......」

在地獄式死亡特訓下，李靜賢要是被打得接近昏迷了，宗次郎只會一把冷水倒在她頭上，逼令她清醒。
這也是為什麼大家見受訓後的李靜賢，上身總是濕漉的。此舉被葉明恩聽過後，她是真的有點不滿宗次郎，這樣對李靜賢，未免太過份了。

問心要說的話，這個日本男兒再嚴厲，他怎會想這樣干?然而在時間有限下，他必須忍心把李靜賢推至極限。
正所謂受訓多吃苦，戰場少吃虧，龍並強派出的人肯定也不好惹的。

再者......一個願打，一個願挨。

「.......我失態了。師兄，再來!」
「好。」

--------------------
「呀!!!......」
「.......」
「揚錫~做得好!終於開始抵受到阿東既拳喇。」
「呀，係咩?.......」
陳揚錫依然在用金氣之盾承受歐陽東的鐵拳。好消息是，金夏娜拍了拍手，讚賞陳揚錫開始抵受得了歐陽東的拳。不過，陳揚錫倒只是奇怪的尷尬一笑，其實他只是沒有被打飛而已，仍然被拳勁打退了好幾米，算是能保持平衡而不至摔倒。

「.......」
「係呀~阿東都話你做得幾好丫，當然......最好就練到不動如山啦。」
「嗯。我會繼續努力架!」

歐陽東那副鐵面，真是如金夏娜所「翻譯」，是讚美自己嗎?這是陳揚鍚第一下的內心話。
當然，陳揚鍚自問是受到鼓舞了，保持干勁，要努力練至不動如山的境界。

--------------------------
「呵!呵!......」
「嗯，做得好好，一日比一日進步呢。運動女將既反應神經，果然好好。」
「林師兄你太過獎喇。進步係有既，By the way係多五片葉咁上下囉......地下仲咁多樹葉，差得遠呢......」

到了第三天，葉明恩能擊碎的樹葉開始變多了，林德森甚為欣然並讚揚道。
反而葉明恩苦笑，她自己也能感覺自己的進步，可是這差得遠呢。比起第一天每次擊中不過五片葉子，今天能擊中十片左右吧，地上仍然堆著一大堆的樹葉。進步相對來說肯定有，可是宏觀來說，遠遠未達標呀。

「可以抵受著呢棵長春樹既催眠花粉，去擊碎落葉，本來就唔容易。」
「林師兄以前都係做同樣既訓練嗎?」
「嗯。明恩，我可以同你講既係，當練到可以每次擊中所有樹葉時，你既劍技，對"氣"既掌控會不知不覺間變得更為強大。」

「係。我會隨著尼個目標，努力到底。」
葉明恩點頭，自己的這番話，讓她回想起以前在籃球校隊時的訓練。

-------------------
「哇~......榮烈你呀，前天扯琰衣服，昨天加扯頭髮，今日還踩腳指，你也太髒了吧?(國語)」
「哄三小呀你(國語)，既然要當是實戰，這本來就是我的打架方式。(普通話)」

在差不多到訓練完結的時間，一旁觀戰三日的林德旺，略感奇怪的笑說，宋榮烈這小子在三天的對打特訓中，兩日前抓扯南琰媖的武道服，昨日就扯上南琰媖的頭髮，今日幾次還踩她腳指，這是什麼邪派功夫。宋榮烈不以為然，既然是當成實戰一樣，這就是他的打鬥方式呀。

「哼哼，還有頂下盤呢~幸好琰媖是個女生。(國語)」
「......女生也會很痛的好不?沒有生理常識的直男。(普通話)」

不止如此，宋榮烈今天可是幾次來個「破春頂膝」，南琰媖第一次面對也愕了一下，不過除了第一次吃了一下虧外，之後算是應對了下來。林德旺就說起此事，笑說幸好南琰媖是女生，不過南琰就沒聲好氣的道，男女都一樣，吐槽自己的拍檔真是沒有生理常識的直男。

「我太過火了麼?」
「沒，佢講笑姐，從實戰尼講，招式有用就係好招。先第三日，榮烈你已經同我打個不分上下，我不得不佩服你既天賦。」

宋榮烈好像莫名的，也感到自己的「破春頂膝」是不是過火了呢?南琰媖微笑，反而欣賞宋榮烈這身不跟對手談套路的「爛仔打架法」和驚人的格鬥天賦。

「琰媖姐，如果你用上"氣"同五行術，肯定可以吊起我尼打呢。」
宋榮烈反而搖了搖頭，說要是南琰媖用上了"氣"和五行術，自己怎是她的對手?
沒錯，和「水行組」比起來，「火行組」目前的對打是純武術對打，雙方都不使用"氣"和五行術，只用拳腳，桃木劍和其他降妖兵器。

「其實我唔係應該要同佢地，修練道術嗎?」
「榮烈你弱於掌控法術，精於近身格鬥，而特訓既目的就係為左應付一對一既試煉。試煉可能好快就到，所以我認為反而應該要將作為你既優勢，即係格鬥技能，訓練到巔峰狀態。」
「嗯，的確，琰媖姐你講得啱。」

從秦修賢描述來看，宋榮烈在上手五行術時比較雞手鴨腳的，一招得練好幾次才勉強使出。為了應付不知何時就來的一對一對決試煉，南琰媖認為乾脆捨短精長，在有限的時間內，把宋榮烈的格鬥天賦發揮到極限反而更佳。宋榮烈一聽，感到不無道理。

「......榮烈，就算我用上"氣"尼同你打，七日，我會話七日之後既你已經又可以同我打個平分秋色。」
說明了訓練方向後，南琰媖意會深長的微笑，回應了剛才宋榮烈的問題。

「我先唔會咁犀利......」
「榮烈呀，你其實唔洗咁自卑......」
「夠鐘喇，琰媖姐，請一齊番出去啦。」
「唏，你呀......(國語)」

林德旺雖然不太明白粵語，亦似乎不太滿意宋榮烈打斷南琰媖，正想說教，南琰媖就先擺出手勢，示意不用。

「給點時間他吧，他並不壞，反而是個好孩子。(普通話)」
「好吧~我對他是不熟啦，可我相信你。(國語)」
「呵，謝啦。(普通話)」

----------------------
「.......」
-善容!你又自己跌低嗱!唔好再諗野著，停呀!-
-我又再跌低左?......但係大家都捱緊苦特訓，我點可以咁他條?-
-我唔想你跌到損手爛腳呀......再者龍先生都沒逼我地一定要郁。-

星期四，少年的特訓迎來第三天。比起前兩天，被封印了五感和五行氣的黃善容，總算憑著小玉的引導和"氣"，身體可以站起來......然而這亦已經花上半小時，更不要說他剛站起來，就自己「X街」了。再站一次，也是一樣。

小玉就萬分慌張了，她才不忍黃善容自己像自殘般不斷摔倒，趕忙制止，要他先把腦中一切放空，這樣身體也會停止活動。
黃善容完全懵然不知，只是想到大家都在捱著苦頭特訓，他不想停下來。
小玉就裝是委屈的反駁，龍為護沒強逼他們一定要動。

-哈......黃先生切忌操之過急，事實上如果根據黑白無常既說明，你一定係最後一個，甚至唔一定要接受試煉呢。-

此時，龍為護也利用法力，加入了「心靈對話群組」。他平淡的勸說，黃善容不要操之過急。
也理性的指出，按黑白無常的說明，黃善容必定是最後一位接受試煉者，甚至如果前五環的試煉已分出勝負，他就更不用上場了。言下之意，黃善容肯定比五人多不少的時間來進行特訓。

-龍先生......就算係咁......-
-哈哈，或者你需要一啲提示呢~試下回想下武道長之前對你既訓練?-
-武老闆?......-

-嗯。唔洗心急~呢幾日不妨先放空一切，同守護靈小姐好好回憶過去，思考現在，想像未來.......哈，你自己決定啦。.-

(本章完)

公告-設定更改︰

林德旺-損將之火極司 -> 增將之火極司
林德森-增將之火極司 -> 損將之木極司

林氏兄弟既人設靈感係尼自台灣既「官將首」文化。
寫小說時我所查閱既資料有誤，尼幾日Fact check番台灣民俗文化上，綠面為損將軍，紅面為增將軍(另加藍面為增將軍分身)

所以，之後會採用更正後的角色設定，亦會係紙言上更正相關內容。

人設圖Ver.2初稿?~最近的起心肝想重新畫過，照一本漫畫教學書既方法畫，美觀度應該更加好，希望大家唔嫌棄。

黃善容

李靜賢

陳揚錫

葉明恩

宋榮烈

小玉

第63章︰【VS七義泣篇】︰放鬆心情?

「乖女~做咩呀?呢幾日都沒胃口既?」
「.......」
「呀，肯定係訓練搞到成個人好攰喇~喇，聽日星期六，帶你出街食丫~」
自從開始了非人的特訓，李靜賢回到住所，每晚和父親共進晚飯時，都食欲欠佳，夾了幾口菜，食了半碗左右的飯，就想離開飯席了。

到了星期五，感到擔心的李世伯決定開口一問，見愛女不發一語，他先猜到是陽玄會那邊的特訓令女兒身心疲累吧?
雖然這個臨時的住所有個小廚房，不過只打算暫住的緣故，加上女兒交代了課後得特訓，所以李世伯這星期都懶得做飯，晚餐在附近買些外賣就好。
為了讓女兒能好好放鬆，他就說明天帶女兒在餐廳嚐點好東西好了。

「.......爸爸，乜你知尼頭咩餐廳好食咩?」李靜賢放下了碗筷，有點心不在焉的回應父親。
「唏，問文小姐咪得囉~......靜賢，雖然我都盡量唔過問有關你作為降妖使既事，不過你地依家有咩事呀?」
李世伯察覺到女兒的反應，先輕鬆回答有關餐廳的問題。然後，他溫柔而認真的問，女兒作為降妖使，是不是遇上了困難。雖然對於他而言，他盡量不過問有關降妖使和陽玄會的事。
「爸爸，如果你平時都唔過問既話，我覺得你保持一貫既立場比較好。」
「我只係唔忍心我既寶貝女愁眉苦臉唔開胃呢。」李靜賢沉默一陣，還是決定不說出來。她不想讓父親擔驚受怕，再說這幾天下來的事情，太複雜了，遠遠不止特訓的辛酸。
李世伯無奈，有時他真不知，李靜賢這份自初中就有的成熟和堅強，是不是件好事。他亦只好表達了自己的觀點︰自已不忍女兒愁眉苦臉，連吃飯都沒胃口。
至於女兒不坦白，他尊重和理解女兒的難言之隱。

「......爸爸，文小姐話過，厚恩商場有間日式餐廳幾好食。善容同小美姨都食過，都話值得推薦架。」
李靜賢聽罷，一瞬示出感慨的神色，閉上了眼。重新睜眼之時，她平時的平淡笑容也回來了，說起了文善希推薦的日式餐廳，相當美味，黃善容和小美姨也光顧過，都說好呀。
「哈哈~!明白(韓語)，聽日就去果間餐廳啦。」
「仲有舅父整既泡菜嘛?我想夾啲送飯。」
要是還有舅舅做的地道泡菜，那李靜賢就有胃口把剩下的半碗飯伴著食完。

「仲有仲有~有番胃口就好囉!喇，連日特訓一定好攰喇，今日食完飯就好好番房抖下，家頭細務比我搞得架喇。」
一聽愛女要求，李世伯二話不說就往冰箱拿出了「舅舅牌泡菜」。

順便，女兒連日特訓，應該多休息，示意收拾飯桌打掃這些事，女兒就別操心了。
「......多謝，爸爸(韓語)。」 李靜賢從不否認，父親從小到大都哄著自己，呵懷備至。
殊不知的是，在李世伯心中，反而是成熟的女兒，一直哄著自己呀。

於是，這頓飯李靜賢總算嚥下去了。飯後休息過後，好好的洗了一下澡，隨之她就回到房間了。
「我一定要盡快變強......」在床上躺而不眠，李靜賢滿腦子都是這幾天特訓的事。 自己的師兄......認真起來的他，真是強大得不講道理。
如此看來，宗次郎說得沒錯，他在以往的對練中，為了不傷害自己這個師妹而一直留有幾手。一想到這裹，李靜賢自覺有點氣餒，自己果然不應該被認定是水極司輔助嗎......

-縱使前路只有未知，仍要冀得光輝未來! 我與你，同心無畏，戰至終焉!(韓語)-

鈴聲響起，李靜賢的注意力馬上轉至自己的手機上。

「咦?係慧祈喎。喂，慧祈......」一看來電，是宋慧祈呀，這麼晚了，有什麼事嗎?
「靜賢!!!!!!!」
「喂呀~夜嘛嘛咁嗌，你啲鄰居同我都要聾喇。咩事呀?」
「Lego......頭先佢打電話比我!佢醒喇!!!」
「係呀!?......真係太好了。」 從好友激動和難掩興奮的語氣，得知高樂然醒來的事後，在只有獨自一人的房間中，李靜賢露出了真誠的笑容。

「樂然!樂然!~」
「慧祈!?......呀，要你擔心喇......」
「沒事就好喇~!沒事就好喇......嗚嗚.......」
「慧祈，唔好喊啦~」
得知高樂然醒來，宋慧祈整晚就去通知密友們和同學。正好明天是星期六，宋慧祈就相約李靜賢還有黃陳葉去探望他了。除了宋榮烈，眾人欣然同意去探望高樂然。

當然了，宋榮烈也只是刀子嘴豆腐心，再說管他去不去，反正老姐肯定會拉上他去。

宋慧祈一到病房，看見高樂然雖然傷患未癒，也已經可以躺坐在床上看書，宋慧祈喜極而泣，有點不顧形像的上前抱著男朋友。
高樂然的書生面一瞬就漲紅起來，對於宋慧祈流下熱淚的反應，他既是感慨，更是感動。

「呀......Sorry，伯母，失禮曬......」宋慧祈擦去淚水後，才回過神來，高母可是在場的呀......這樣的親密行為也太明顯了吧?
「哈哈，唔緊要。反而，我好高興，我個仔識既朋友都好好......揀女朋友既眼光都好好呢。」
「媽咪.......呀哈哈......」 高母微微一笑不介意，反而說有如此關心他的朋友和女伴，沒想到這個平時只會宅在書堆和積木的宅男兒子，識人的眼光還不錯。
高樂然聽罷，只得尷尬傻笑，心中暗暗自喜。

「呀，慧祈，你喊到個妝都花曬喇。」
「哈哈哈~唉呀，竟然唔記得用尋日新買果堆防水化妝品添。」
「哈，果然係失魂魚。你呀，最好以後小心啲我家姐會整唔見你啲野呀。」
宋慧祈的妝容因為淚水而化開變形，高樂然便溫柔提醒一下，李靜賢也配合遞上了女生愛帶在身的小鏡子。一見自己變得像花貓一樣，宋慧祈這下示出了和男友一樣的尷尬笑容，昨天才買了防水化妝品，卻忘了在早上用。
宋榮烈見狀，果不其然的挖苦一下姐姐，也向高樂然一半打趣的說。

「哼~係人地哥哥同伯母面前串家姐吓話~」
「慧祈，我手袋有啲化妝野呀，你補番妝先啦~」
「多謝~都係姐妹如手足呢~伯母，大家，我失陪一陣。」
宋慧祈裝是生氣，反而略顯可愛的「回敬」宋榮烈後，淡淡一笑的李靜賢把自己手袋中的備用化妝品和工具都給予好姐妹
。感謝過後，宋慧祈便先失陪一陣。

「高太太，方便同你講陣野嘛?」
「哦好丫醫生，樂然，咁你同朋友傾陣計先吓。」
「好。」
隨之，高樂然的主診醫生也找上了高母，高母也先離開病房一陣了。

............

「高師兄，我地......」
「黃師弟，唔好道歉，今日我既境地，絕非你地之過。」
見兩個非知情之者皆不在此，黃善容想好好跟高樂然道歉，他和高母是因為被牽涉至此才得被虐打至昏迷的慘況。

誰知，柔弱的高樂然竟搶先說話，並像看穿了黃善容的心思，反要後輩別放在心上，如今被為難也絕非他們一行人的錯。

「媽咪既話，陽玄會既道士對佢施左法，佢只會記得自己係同我搭的士果陣發生車禍，而佢傷勢較輕，醒先過我。我諗佢地都有同你地講呢?」
「嗯嗯......」 剛才的高母並不是南琰媖或是其他人假扮的，而是真正的高母，眾人都能感覺出來。
她傷勢較輕，比兒子更早醒來，當然最重要的是，她的記憶在陽玄會道長的施法下，是「一般人版本」，事實只有之前作為兒子和五行之環保管人的高樂然知道。

在特訓的時候，武允行也說過此事，這讓少年們心裹有個底。

「反而，你地還好嘛?......五行之環既試煉。」
「Lego......這啲事，你就唔好操心喇。」對於面露擔憂的高樂然還知道了他們試煉一事，李靜賢略感愕然。不過她很快冷靜下來，只是淡淡勸說高樂然少理此事為妙。
「李姐姐講得啱。你條白面書生，專心養你既傷，好好同我家姐拍拖，咪X係度杞人憂天呀。」
「呀哈哈......」比較令人意外的是，宋榮烈表示認同李靜賢，並用著小混混的語氣叫高樂然專心在養傷各拍拖，別杞人憂天。
高樂然一聽，除了一個尷尬的苦笑笑容外，他也沒有更好的表情回應了。

「哎呀~依家同未來姐夫咁好關係喇?」
「X!撞鬼你呀馬尾妹，邊個同佢好呀?」
「嘻嘻。」 哪怕宋榮烈嘴巴是這樣說，暗笑的葉明恩肯定他對高樂然的態度有所改變，不然他才不會說「好好同我家姐拍拖」呢。一個「姐控」呀，才不會輕易這樣說呢。

「啦啦~我番尼喇，係咪當堂靚番曬呢?」
「嗯~......慧祈，大家，我下星期一就會番杏壇架喇。」
「番.....番學!?高師兄，你對腳仲包緊繃帶呢，點番學呀!?就算出得院，你都係好好休息先啦。」
一聽高樂然自說星期一就要回去學校，除了宋榮烈以外的眾人都驚訝著，葉明恩就先擔心的指出，高樂然的腳傷顯然未癒，即使能出院，亦應好好在家休養一段時間。
「我已經同學校果邊講左喇......Form5既學業甚為要緊，有好多呈分試同Project做。我已經訓左兩星期左右，我始終唔想留級。雖然媽子甚至Miss Chan都勸我身體要緊，但我應付得尼。」
「唉，就算個天冧落尼，我地都係香城中學生呢~」

在香城來說，中五是尤為重要的年級，除了要為明年的香城中學文憑試準備，還有不同的呈分試和科目專題習作。高樂然已因傷缺席兩星期，他並不想因為缺席太多而留級。
眾人聽罷，只得無奈一笑，就算被捲入如此大事，終究他們就是香城的中學生呀。

「需要幫手就出聲，慧祈同我會幫你。」
「嗯嗯~」
李靜賢冷傲一笑，要是上學時行動不便或有其他需要，不用擔心，宋慧祈和自己肯定會幫他。
「先多謝喇，Vicky，Chloe~」

「乖女，依家係咪心情好啲呢?」
「嗯......」

到了晚上，李世伯如昨天所說，帶了閨女去所說的日式餐廳。這家日式餐廳很小一間，堂食的話只能坐吧台。
不過確如文善希所說，出品的料理相當美味，而且都係即點即制，保證鮮美可口。 李靜賢的心情的確好了一點，不單是可口料理的功勞，今天眼見高樂然醒來，也讓她略是舒緩了連日特訓所繃緊的情緒。

然而，對於黃善儀明天就要接受試煉一事，她還是有點放心不下......
她相信龍為護不會要善儀打沒把握的仗，只是善儀比起眾人，她真的只是孩子呀。

「咦!?李先生~靜賢~!」
「呀?.....小美姨，咁啱呀。」
「嗨，羅女士~」 正細想著，突然一把開朗的熟人聲傳來，是滿臉笑容的小美姨。她也來到這家日式餐廳。
「哈，你地呢尼度食野呀?點呀，文小姐仲有我地兩姨甥沒推薦錯呢~?」
「係呀，小美姨。呀，得你一個既?」
「我尼買外賣咋。善容想留係屋企照顧善儀呢~......佢最近都不知點解都沒尼神氣咁，醒起佢上次話尼度啲壽司好味，咪過尼買啲比佢食囉。」
「.......」 偶遇一番，小美姨笑笑的說，肯定是因為文善希和自己兩姨甥的推薦而來吧。

李靜賢微笑點頭，不過怎麼只見小美姨隻身一人呀?被問及這個問題，小美姨就說她是來買外賣的，因為黃善容想留係屋企照顧善儀。
只是，她隨之苦笑的說，最近黃善容都沒甚精神，於是才想過來買他上次讚不絕口的壽司，希望他品嚐美味，能提起精神。

「原來係咁.......哈，靜賢最近都係呢。」
「爸，最近咁多呈分試同project，想開心就假囉。」
聽到這裹，李世伯若有所指的瞧了女兒一眼。李靜賢自然明白父親的意思，她便搬出一個「學業繁重」的理由，說給兩個長輩聽。

「唉，大人細路都有好多野煩呢~老闆，外賣，一份三文魚盛宴......」

「哥哥......」
「做.....咩......呀?善儀~?」
「哥哥......最近......同李姐姐......嗌交?」
「?.....沒呀~」

「咁......係同......明恩姐姐......嘈交?」
「??都沒?」

「陳哥哥呢?......宋哥哥?......宋姐姐?」
「喂~傻妹......做咩......會覺得.......我同朋友......嗌交呀?」
「因為......哥哥.......擺到明.......悶悶......不樂呀。」

就在小美姨出門買晚餐之時，黃善容正伺候著妹妹用藥。把藥物都吞下肚子後，善儀就緩緩的問哥哥是不是和身邊人吵架了。
黃善容聽得一頭霧水，只能怪笑的反問怎麼妹妹都這樣問?於是，善儀皺起了眉，略是嘟起櫻桃小嘴，這幾天的哥哥，分明是悶悶不樂。

「.......我個樣......有咁......好估麼?」
「唔係你以為呢~?」
少年感慨的苦笑，自己表情有這麼好猜嗎?
小玉此時吐槽一句，的確很好猜。

「......係咪......善儀......令哥哥.....好辛苦?」
「先唔會!善儀......唔好擔心哥哥......只係......太多功課......測驗......攰左啲啫。」
「......嗯嗯~」

哥哥一個溫暖的擁抱，令妹妹雖感突然，卻倍感被愛，所以露出幸福的表情。
然而聽到善儀的一席話，想起明天即將發生的事情，黃善容就十分茫然。

龍先生，你既方法一定要奏效呀......我只要善儀平安沒事。

對於少年來說，這場試煉的勝負，土行之環最後誰主浮沉，根本無關重要，他唯一真誠所望的就是，自己的妹妹將會安然無恙。

緊抱著妹妹的少年， 抬頭一見，正是母親的遺照。

媽咪......願你在天之靈，保祐善儀.......

(本章完)

紙言Link︰
歡迎大家係紙言閱讀，追稿及留低評論

紙言中有一啲連登沒po既感言，雜談，角色設定解說等等，有興趣既歡迎自行觀看當然，如果有巴打絲打係度問問題，我都會回答

第64章︰【VS七義泣篇】︰首戰!土之試煉

-嗶!嗶!嗶!嗶!-

黃善容房間的鬧鐘響起了。然而，平時它不應在這時間響起。

此時的時間，零時零分。

回想睡前，黃善容伺服完妹妹用藥，小美姨也買了晚餐回來，是自己愛吃的三文魚壽司和刺身。
儘管如此，黃善容其實提不起多少勁頭，只是為了不要讓妹妹和姨姨擔心，他全程提醒掛著笑容，怎樣也裝得開心的用晚餐。

用完晚餐，小美姨有和姨甥噓寒問暖的道，是不是最近學校太多功課測驗所以壓力變大了?她自然也說了在餐廳偶遇李家父女的事。
黃善容點頭，李靜賢的說辭，也正好對上他和善儀所說的理由。

反正跟小美姨道別，去洗澡梳洗後，黃善容倒頭就睡。每當心力交瘁時，他都不自覺這樣。
而有別於平時的是，少年緊握著自已的玉石護符，腦海之中想起了爸媽和祖母，唯願長輩，保祐善儀。
小玉感覺到他的心思，便一直跪著，閉著眼睛，雙掌合一，也許自己只是個法力很小的守護靈，也許只能做點安慰心靈的事，她仍想為善儀祈禱，唯求蒼天庇佑。

結果，才睡了一小時半左右，意想不到的鬧鐘聲就把他醒吵了起來。專心禱告的小玉也嚇了一跳，先睜開了眼。

「嗯!??....咩事?.......」
一臉慒然，剛醒時仍手握玉石的黃善容，完全不知何事的迷糊醒來。反正，先把鬧鐘按停再說。

「唔通.......!?」

黃善容揉了揉眼，看清楚鬧鐘上的時間，細思一下........
正當他心感不安時，那股猶如涼風的特殊陰氣又再傳來。感覺到周邊"氣"的改變，緊張得冒起冷汗的少年打開了房門。

「黑白無常......」
上星期看過的身影，就出現在自家的走廊中。

「星期日已到......」
看起來不知是幽默還是諷刺，男聲的黑無常緩緩的說道星期日已至時，他伸出左手，手袖自動拉起，卻是一隻顯示零時零分的現代化電子手錶。對於全身古裝的他們來說，有夠格格不入。

「咁，咁快就試煉???」
「嗯。所有試煉者，都會傳送去影界，我地設置好既試煉場中......」

黃善容又驚又不情願的問，雖說是星期日，可沒想到如此「準時」，只要一踏入星期日，試煉就得開始了嗎?女聲的白無常平淡不過的回了個「嗯」，並簡單說明現在要把所有試煉者，傳送到影界，他們已經設置好試煉的地場。

「.......」
「嗯?有人對黃善儀施下左沉睡咒?然而，佢都一定要參與今次試煉。」
「.......好。請先比我帶善儀去影界。」
「隨便。」

白無常語畢之後，黑無常就感覺到，善儀被施下了沉睡咒，除非受到極強的打擊和痛意，不然她在八小時內時不會醒來的。只是，黑無常似乎並不理會善儀的狀態如何，總之她必須參與今次試煉。

對於黑白無常的強硬立場，黃善容感到無奈，也只能說早料到了。如果說善儀一個正身患疾病，毫不知妖邪之事的十三歲孩子也得參與試煉，龍為護一個沉睡咒是不會阻止到他們的。
黃善容深呼吸了一下，點了下頭，只請求由自己帶善儀前去影界。黑白無常對此沒有意見。

黃善容輕輕的打開善儀的房間房門，輕輕梳撫過她的頭髮後，就溫柔的將她抱起，扶座在輪椅上，並拿上了她的斜揹小包，掛在妹妹身上。另一方面，黑白無常也順便說了，小美姨在他們的影響下，她是不會在兩人回來之前醒來的，先讓黃善容放下了心。

「........」
土行之環的光芒開始湧現出來，它自動浮空，隨之套在善儀的手上。

「善儀.......唔洗驚，接下來只係一場夢。」
「要行喇。發動你既陰陽術，自會到達目的地。」
就算妹妹沉睡之中，黃善容仍牽著她的小手，柔情的說著。黑白無常此時有點煞風景的平淡催促，就叫黃善容使出影界潛行。他們手指一動，房間地下就冒出一個法陣紋樣，看來跟特訓時相似，法陣會令影界潛行，直接傳送對象到目的地。

「我知喇......陰陽術．影界潛行。」

黃善容抄起符紙並高舉於自已和妹妹的頭上，湧出陰氣，黑霧瞬間包圍了兩人和小玉，不知會帶領他們到何方.......

「.......呢度係......五將村!?」
「正是。」

黑霧散去，黃氏兄妹和小玉都平安地傳送到影界。環顧一周，有點眼熟.......

不就是五將村嗎?這裹正是供奉著中將和黃龍的空地廣場。

「小善!善儀!」
「明恩!......大家。」

剛驚訝著試煉的場所就是五將村，早一步被傳送過來的葉明恩就急不及待的上前打聲招呼，包括她身後的李陳宋五人，大家都比黃氏兄妹早一步到。

「.......」
「.......善容，真係慚愧，我地只可以眼白白要你妹妹參與戰鬥。」
可是，打完一聲招呼，眾人都沒有話可說下去了。陳揚錫嘆了口氣，皺起眉頭，他一個人乾脆代表其他人，把心聲都說出來好了。

黃善容一聽，只給同伴們一個盡在不言中的苦笑，然後檢查一下善儀輪椅上的安全帶有沒綁好。

「龍並強......」
突然，另一陣充滿侵攻性的"氣"傳來，是龍並強一行人來了，正傳送在少年們相距至少十米的對面。一眼看去，龍並強的五個守護人，都穿著白衣，看來都是七義泣中的兇相大漢。

龍並強看了過來，只露出一個瞧不起人的冷笑。李靜賢深感厭噁，加上之前他在戰鬥中羞辱自己的手段，令少女回敬了一副想置人於死地的冷眼給對面。

「......龍先生!」
「作為幫助善儀妹妹既策士，我當然要尼~呀，黑白無常神靈大人，我尼觀戰沒問題吧?」
「可以。」
與此同時，另一股強大而熟悉的"氣"也傳在少年們當中，是龍為護來了。
龍為護笑咪咪的道，自己作為幫助善儀的策士，他有責任前來。閉眼的他朝向了黑白無常，便相當恭敬的請問，自己觀戰應該沒有問題吧?黑白無常很快平淡答道︰可以。

「呀~仲有呀黑白無常神靈大人.......介意我先送啲野比善儀妹妹嘛?」
「......可以。」
龍為護接著，繼續保持輕鬆而恭敬的語氣問道，他能先送一件東西給即將上場的善儀嗎?
從黑白無常的臉和頭擺方向來看，他們似乎目測了龍為護手上的東西，才說第二個可以。

「龍先生，呢樣就係?......」
「善儀既玉石護符......仲有桃木劍。」
「.......萬事拜托。」

在探病的時候，龍為護取了黃善儀的一點點血回去，以製造屬於她的玉石護符和桃木劍。
如今，它成功在試煉前製造出來了。少年們圍觀，看起來......像是小熊軟糖嗎?倒是挺符合善儀的。

龍為護溫柔的替善儀把玉石護符掛在脖子上，黃善容見此，心懷謝意又感嘆的一句︰「萬事拜托。」

「雙方都到齊喇......」
「咁樣......」

黑白無常又把聲音同步發出，形成了令人聽上怪異無比，非女不男的聲線。
他們各自，黑舉起了右手，白舉起了左手。

「!!!.....做咩!?呀......」
「......善，善儀!!??」

突然之間，善儀被一股極為強大的陰氣所包圍並產生爆風，然後除了龍為護，眾人被都被爆風彈開得卧倒在地上。隨之，黃善容剛爬起來抬頭，便見陰氣把善儀連人帶輪椅抬了在半空，並放在了空地廣場的圓環中。

試煉要開始了。

「善儀!!善儀!!......」
「冷靜一啲，黃先生......請相信我，我唔會比你妹妹有事。」
「......龍先生.....」

眼見這一幕，黃善容還是難掩內心的慌張和恐懼，下意識想去把善儀帶回來。
可是，龍為護飛快的抓著他的肩膀。明明龍為護的體質看起來都是和黃善容差不多的，單手的他卻能牢牢的抓停黃善容。

焦慮的黃善容一轉頭，看到了睜開眼睛的龍為護，那眼神......莫名令他感到了安慰，那溫柔而不失認真的話，讓本來焦慮的他冷靜下來。

-轟!!......轟!!!!......-
「哇!!?......地....地震?」
「神靈既"氣"呢，難得見識呀......」
突然，眾人腳底都傳來明顯的震動。這對少年們相當驚訝，一來這裹是影界，二是香城在地理上是遠離地震帶的，香城人會感受過颶風暴雨，而不甚感受過地震。
龍為護倒是不慌不忙，閉上了眼睛，反而像是感到有趣的微笑，說神靈的"氣"，難得能親眼見識一番。

沒錯，震動伴隨的，是從地下直衝地面的強大土行氣，土行氣以圓環作範圍，形成了明顯的氣牆，看來是要外人無法隨意干涉當中的試煉。而且，地上本來是現代化的混凝土面，震動過後，圓中的地面竟變成自然的泥地。

「哼哈哈......對手竟然係個連依一刻都訓到成隻豬咁既靚妹。大佬，我地既對家未免太廢喇哇?」

龍並強這邊的試煉者，是個身形肥大，面相帶點狡猾，可卻同時充滿了結實肌肉的男人。
雖然很不想承認，可善儀這模樣，別說是魁梧大漢，就是一個瘦弱宅男都不怕，正所謂「訓著都嬴」。

「唔好輕敵。我就唔信佢地完全無做野......再者，土行之環完整咁係呢個細路手中。」
龍並強冷冷的回應手下，他相信五行之環可以很荒唐的選擇了一個小孩，而他不相信陽玄會沒有做任何事，尤其有龍為護這個智多星在。
再說了，土行之環是目前唯一完整並在善儀手上的五行之環。想必......這個孩子有不簡單的地方。

「遵命......」

「土行之環既試煉.......」
黑白無常再度發話，此時他們的聲音像是廣播，在四方八面都傳開來，保證在場的每人都清楚聽見。

「土之守護人既試煉者，黃善儀......」
「而本大爺我，係七義泣土魔煞．張建鐘!」
「......真係心急。算喇，雙方已報上名來.......」
「本次既規則︰雙方既活動範圍係圈內，將對方擊倒至無法戰鬥既狀態......方可獲得勝利，土行之環將歸勝者。」

對決之前，黑白無常似乎要報上雙方名號。他們便先說出了黃善儀的名子，而大漢已經自己報上名來，他是七義泣土魔煞．張建鐘。
黑白無常無奈，他們其實也會說出張建鐘的名號，不過算了，不是大事，反正雙方都已經報上名來就是了。

接下來，黑白無常說出了本次試煉對決的簡單規則︰雙方的活動範圍就是空地的圓形中; 將對將對方擊倒得無法戰鬥下去，便是勝者，土行之環亦將其手。

........
黑白無常解說完後，暫不再說話。一陣沉默，影界的陰風吹撫在雙方的臉上。對比龍並強一方的自在冷笑，少年們則是一額的冷汗，為場上的善儀感到提心吊膽。

「......」
「土之試煉，開始!」

「哼哈!!!」
黑白無常像機械人一樣，宣告試煉開始之時，土魔煞張建鍾已經飛快上前，就往善儀來一記重拳!

「善儀!!!......」
見此場面，黃善容和葉明恩都不忍驚呼起來.......

.........

「咩話!?.......」
「嗯!?」
「哼哼。」
可下一秒，不止是攻擊中的土魔煞張建鍾，除了打坐得微微一笑的龍為護，雙方眾人都驚訝著眼前的一幕。

土魔煞的拳，竟在距離一米的善儀面前，停了下來。

「呢個靚妹......」
觀戰的龍並強收回了冷笑，感到驚惑的盯著善儀，隨之望向了龍為護。
現在所有人，都看見了善儀的周圍有一層由土行氣形成的防護罩。並且脖子上的玉石護符所湧出的土行氣，無比強大。

「!?桃木劍.......」
突然之間，玉石護符爆發出一剎的橙色閃光，把土魔煞張建鍾先彈飛幾米，然後化出了桃木劍，浮在半空。

「咪著......」
土魔煞張建鍾定睛一看，桃木劍與其說是浮在半空，倒不如說.......

黃善儀的背後，出現了一個女性人形，散發著兇悍的氣息，代替善儀拿起了桃木劍。

「好耶~守護靈果然出現喇!」

葉明恩先笑了起來，龍為護的計畫果然奏效了。

------------------
「龍先生，武老闆，請問搵我做咩事?善儀既病咒解除左嘛?」
「放心，解除左喇。我有一計，可以保護黃善儀妹妹，我需要你既幫助。」
「當然當然!請問要我做啲咩!?」

當時，黃善容聽到龍為護有方法可以保護到妹妹，他激動不已，願意做任何的事。

「哈，請用自己既血，將妹妹身上既符咒，抄一張一樣既丫。」
「好。」

黃善容二話不說，找一枝針穿出血來，專心抄了一張同樣的符咒。

「好，接下來交比我就得喇。嘛，你鐘意就一齊睇啦。」
「嗯嗯......不過，請問可以講係點保護善儀嗎?」

龍為護微笑接過抄好的符咒，再貼在黃善儀額上，暫不回答少年的問題。

-鬼子母，願汝憐憫這對失去母親的兄妹，從兄長之血，感受到他對親妹的無私之愛......願汝之化身和意志，於當日試煉之時，引導黃善儀.....-

(待續)

人設圖Ver.2初稿~
黃善儀

宋慧祈

當場上發生此場面時，少年一方感到安心不少，而龍並強一方的另外四人，則是感到錯愕不已。
這到底是什麼玩意?一個降妖使都不是的小妹妹，怎有如此驚人的"氣"，可以把土魔煞一擊彈飛?

「喂，咁樣用守護靈，根本就唔係試煉者自己打吧?」
龍並強冷冷的向黑白無常喊道，如果說昏迷的黃善儀是利用守護靈戰鬥的話，這根本就不是試煉者在戰鬥吧?既然如此，這應該是犯規。

「可也。此守護靈乃鬼子母庇佑孩童的化身，然而，化身的力量來源正是黃善儀本身。」
「竟然......哼，睇尼個便宜仔的確有番兩度呢。」

黑白無常也是毫無感情回應，從黃善儀身上出現的守護靈，乃鬼子母化身，而化身的力量來源，正是由黃善儀的"氣"所給予。
龍並強一聽，露出了略帶怒氣的冷笑，肯定是龍為護安排的。不得不承認，這個在他眼中就是一根刺的土極司，他的實力，所精通的奇幻之術不容小看。

「太好喇......不過其實我就想問，鬼子母係咩呢架?」
宋榮烈鬆了口氣，只是他之前只知龍為護請了守護靈化身去保護善儀，卻不知守護靈是請神而至，更不知何是鬼子母。

「鬼子母乃出自佛典，庇護幼童婦女既守護神。相傳鬼子母本身是神通極大既夜叉惡鬼，為左喂養自己既幾百口子女，佢就經常殺害人類既嬰孩作為食糧。」

「佛陀不忍人間嬰孩受害，更想鬼子母回頭是岸，便將佢最愛既幼子收於食缽中。鬼子母為尋子上天入地七日七夜，泣不成聲，直到她尋求佛陀幫助，佛陀才將原妥說出，並叫鬼子母將心比已，不要再殺害人類嬰孩，他的僧眾亦往後施食予鬼子女。最終鬼子母得以感化，成為庇護幼童婦女既守護神。」

聽見宋榮烈的疑問，李靜賢一旁簡單解釋「鬼子母」，這是佛典中的庇護幼童婦女之守護神。李靜賢說了一半，黃善容就像心有靈犀的，把鬼子母的典故完整接下去。

「呵，夫妻檔解說呢~」
葉明恩見此，向宋榮烈嘻笑了一下。

「原來如此，咁佢既守護靈化身，的確好合適保護棉花糖阿妹呢。」
「庇護幼童婦女既神靈好多，而當中鬼子母有兇猛既一面，請佢既化身尼迎戰就最好不過了。當然，呢個係試煉呢......呢個鬼子母化身，用既係善儀既潛力。」

宋榮烈這下明白了。龍為護也接著補充說，世上庇護幼童婦女的神靈很多，他借請了鬼子母的化身是因為鬼子母具有兇猛一面，比起另外的婦女神更合適戰鬥。
另一方面，因為是試煉的緣故，他感覺到降臨的鬼子母化身，它的力量源是黃善儀所尚未覺醒的潛力之"氣"。

回到場上，似乎就是因為善儀的潛意識影響，鬼子母化身竟變成了黃母的樣子。
這對黃善容而言，顯得有點突兀和奇異......大概是他很少見過母親怒目而視的神色，更遑論是身穿古代盔甲，手持桃木劍的樣子。

只是，說不定要是有人想加害善儀的話，真正的黃母也會露出和鬼子母化身同樣的神色吧.....

「哼，有趣，我承認有啲輕敵......」
土魔煞張健鍾站了起來，看著身上的泥土，冷冷的邪笑，自說是輕敵了。

「但係，即使有神靈化身庇佑，本體既主人講到底只係個弱不禁風既靚妹罷了!」

可是隨之，他反是囂張狂妄的邪笑道，有神靈化身的守護靈助陣都好，主人終究是個連反抗能力都沒的小妹妹而已。他右手湧現出了特殊的"氣"，一種類似土行氣，然而暗淡混濁。

「呢種感覺......」
「好似你曾經交過手既無面鬼刺客呢，李小姐?」
「嗯......」

李靜賢回想起了，這種感覺像是當時和無面鬼魂交手時，它同樣發出了類似水行氣然而混濁的氣息。龍為護一語道出了她的疑問，李靜賢點頭。

「陰之必殺．泥濘地獄!」
土魔煞張健鍾一下把右手拍在地上，此時被"氣"所影響的地面竟一下子軟化，除了他站立的範圍外，快速變成像泥潭一樣。

「弊喇!咁樣善儀會陷落去架......」
「放心。」
眾人見狀，陳揚錫先著急起來，這樣的話，無疑善儀會陷進泥潭之中。唯是龍為護同樣氣定神閒，只淡淡一言︰「放心」。

「哼......嗯!?」

「哇，善儀竟然浮係半空呢......哈，咁樣地面變成泥沼亦都影響唔到佢喇~」
然而，這不如土魔煞張健鍾的預想，本應沒有自主移動能力的善儀，沒有陷進他製造的泥潭之中。因為，守護靈化身竟能利用法力，把善儀連人帶輪椅，平穩的浮在半空之中。這樣的話，改變地形的泥濘地獄便沒有意思了。小玉見此，既是為善儀安全而鬆了口氣，看著鬼子母化身的法力，她好像有點羨慕起來。

「哈!你地以為泥濘地獄淨係可以改變地形呀!?太天真喇!」
不過正所謂武允行曾說過︰道高一尺，魔高一丈。土魔煞張健鍾驚訝過後哈哈大笑起來，泥濘地獄才不只是單單改變地形，讓對手陷入泥潭的招式。他大手一揮，泥潭竟朝善儀發射出一道道的充斥著陰氣的泥彈。

「!」
「......點可能!?」

正在眾少年為善儀捏了一把冷汗，殊不知此時鬼子母化身只是橫舉著桃木劍，劍上玉石爆發出的陽光和土行氣，就把這些泥彈消除得一乾二淨。如此神威，不止是作為對手的土魔煞張健鍾，連觀戰的龍並強都不禁愕然一下。

「吼!」
「呵，想棄械投降呀?......嗯!!??哇呀!!!.....」

像是黃母一樣的鬼子母化身，怒吼一聲後，狠狠的把桃木劍扔到下面的泥潭之中。
土魔煞張健鍾見罷，正想嘲笑鬼子母是要替黃善儀棄械投降，本屬他掌控的地面，就冷不防的冒出一支泥土形成的巨手，想要一巴掌就拍扁敵人。
要不是土魔煞張健鍾躲得夠快，他就得變成肉排了。而且即使躲過去也好，鬼子母可是以其人之道，還治其人之身呀。

巨掌拍在泥潭的瞬間，濺起的泥濘反變成由鬼子母化身控制的泥彈，全都轟去土魔煞的方向。土魔煞一下躲不過來，硬食了好幾發，扑倒在地。
也因為施術者被到傷害影響，泥濘地獄的效果不再維持，地面回復到正常的泥地。

「可惡!!......陰之必殺．土崩地裂!!」
土魔煞張健鍾難以接受，眼前小娘和她的守護靈竟然能壓過他一頭，感到生氣的他瞬間再湧出氣息，這次他雙拳錘地，發動土崩地裂，地面一下子爆發了強大的泥石流，再襲向了善儀和鬼子母。

鬼子母見狀，只是冷眼用手掌一擋，泥石流同樣無法突破她利用主人的"氣"所製造的防護罩。

「吼!」
這下輪到鬼子母反擊了，她高舉桃木劍，整個試煉地的空中，充滿強大的土行氣外，同時漸漸冒出了數之不盡，猶如繁星的橙色光點。

「......哇呀呀!!!!......」
一劍令下，這些橙色光點就化為一道道不規則的微小光彈，全都打向土魔煞身上。其密集之可怕，土魔煞根本沒有躲的空間。雖然土魔煞利用了陰氣進行防禦，卻始終抵不過這驚人的蜂巢式射擊。當這術式結束後，土魔煞張健鍾已經負傷得跪在地下。

「點可能......如果呢個守靈靈化身所用既"氣"都係源自呢個靚妹，佢本身就有極強既"氣"嗎......」
土魔煞張健鍾咬牙切齒，看著身上一道道的傷痕，隨之甚是不甘的盯著眼前的小妹妹。
很難相信，這是一個小妹妹所有的潛力。

「哼哼......哈哈哈哈!!!但係我先唔會就咁輸呀!!」
但是，土魔煞根本不打算認輸，一是他不會接受自己就敗在一個小妹妹手上，二來龍並強就跟真道會一樣，失敗是不被容許的。
突然，他青筋冒現，整個上身的衣服爆開，露出他身上奇特的土色厲鬼紋身。而他的肌肉像是突然增長起來，並爆發出可怕的陰氣氣場，把周圍地上的泥土都轟飛了。

「吸收左大地中既陰氣，準備放手一博嘛.......」
龍為護摸了摸下巴，思考著土魔煞下一秒的動作。看來......吸收了大地陰氣的他，是要放手一博。」

「陰之必殺．大地終結!!!」
混身都是那「混濁土行氣」，變得相當可怕，來勢凶湧的土魔煞彈跳得善儀還高，然後一個手錘就要打向善儀和鬼子母化身!

「!!!!.........」
「好驚人既衝擊!......」
鬼子母化身此時再度作出防禦，當防護罩和手錘互相衝擊的剎那，便已產生令人感到震撼的衝擊波和震動，在場的人都能感覺到!

「哈哈哈哈!!!!就算有神靈化身，都沒可能抵擋我既全力一擊架!!」
「吼!!!......」
「呀，呀.......」
「吼......」

-轟!!!-

「咳!咳!........咳......」
兩股力量的衝擊，產生了氣息之間的爆炸。

眾少年目睹了爆炸，耳聽一陣巨響後，那強大的衝擊揚起了跟沙塵暴似的塵土，把眾人吹得都睜不開眼，並咳嗽一輪。

「小善!你睇!.......」
「......善儀!?善儀!」

「哼哈哈......果然，只係個靚妹罷了。」

葉明恩最先回過神來，她趕緊瞧向了廣場的戰鬥區域......很快，她感到慌張的，不斷拍拍還在揉眼睛的黃善容。黃善容好不容易才睜開眼睛，一看，他大感失色，想拔腿就奔去圓中。

因為......鬼子母化身好像消失了，善儀像是全身無力的座在輪椅上。至於土魔煞張健鍾，他雖身負不少的傷，可他依然活動自如......換言之，他現在要取善儀命的話，是易如反掌呀!

「好喇，依家就送你上西天!.....嗯?」
土魔煞張健鍾擦去嘴角的血後，就得意洋洋的邪笑起來，他才是笑到最後的贏家。

正當他緩緩走去善儀身旁，想要毫不留情的給善儀一記重拳時，善儀此時手上的土行之環，爆發出刺眼的光芒，阻止了土魔煞。

「......」

土行之環脫離了善儀的小手，改而飛向了土魔煞張健鍾，並套於他的手上。

看見此幕，龍並強露出理所當然的冷笑。就算有神靈化身都好，要是自己的手下敵不過一個小妹妹，他會二話不說要了土魔煞的小命......不管是魂是魄。

「......哈哈哈非常好。但係呢個靚妹，我都係要佢死!」
「你條!??唔好呀!!!!」

但，已經得到了土行之環的土魔煞，卻仍沒有打算放過善儀。龍並強可是說過，要把對方的試煉者都殺掉，來個斬草除根。再說，給一個小妹妹和守護靈化身擺了幾道，反正他是嚥不下氣的。
黃善容一見，已經顧不上試煉不試煉的，他一心就要衝過去保護妹妹!其他的少年，亦如是，一致都要去保護善儀。

-啪!-

「......!!......」
「土之試煉完結。勝者︰七義泣土魔煞．張健鍾。土行之環，歸龍並強一方。」

「啪」的一聲，打的不是善儀，亦不是其他少年，而是瞬間現身在少年們面前的黑無常，僅僅舉起一根食指，就擋住了土魔煞那砂鍋般大的拳頭。
白無常則是像運動場的廣播機器一樣，毫無感情的把土之試煉的結果宣告。是龍並強一方勝利了，取得土行之環。

「試煉者只有試煉進行時先可以互相對打。既然土行之環已經歸於閣下，試煉完結。你無謂再揮拳了。」

黑白無常同聲的道，試煉者只有試煉之時，才允許戰鬥。如今勝負已定，意味試煉完結，土魔煞再攻擊黃善儀就是不合規矩的。

「算啦，土魔煞，番尼。」
「......係，大佬。」

聽罷，龍並強主動叫土魔煞張健鍾回來，土魔煞雖心有不甘，亦只能照做。

「依家，宣佈下一場試煉.......金行之環。」
「!?......下場到我呢......」

接下來，黑白無常宣告了下一場的試煉，是金行之環的試煉。這意味著，下一次進行戰鬥的，是陳揚錫。

「同樣，下星期日見......」
「提醒你地一句，所有試煉完畢之前，你地雙方禁止私鬥......」
「哼，知喇。」

下次試煉的時間同樣在下星期日，黑白無常如此說是。另外，雖然說給雙方聽，可他們似乎更有意是告誡龍並強一方，直到所有試煉完畢前，雙方都不可私鬥。龍並強一聽，嘖笑了一下，冷笑的一句「知道了」。

「沒野要交代啦嘛?」
「沒。」
「哈哈......黃善容呀黃善容，你身邊既果啲朋友仲有自己條女，又可以保護你幾耐呢?」

「.......」

確認黑白無常沒有事情再交代了，龍並強冷冷的留下一句對黃善容嘲諷後，便使出影界奉還，和一眾手下離去了。

........

「.......」
「黃先生，感覺失望嗎?」
「唔會......善儀，佢平安沒事就太好喇~!」

見黃善容久久不言，龍為護拍了拍他的肩膀，想安撫他。只是，黃善容並不感失望，由始至終，他只在意妹妹的安危，而如今試煉結束，昏睡中的善儀毫髮未傷，他反而露出了釋懷的微笑和眼神，上前就抱著了妹妹。

「哈，果然呀~」
龍為護也輕輕一笑，他當然知道黃善容的心思。

「善儀同鬼子母化身其實有能耐打敗土魔煞既呢。」
「呃?此話?......」
「只係，如果咁做既話，善儀身體會承受唔著呢?......」
「李小姐，你睇得出呢?」
不過，接下來龍為護所說的令黃善容和三位少年有些驚訝，善儀和鬼子母化身竟有著打敗土魔煞的能耐?此話當真?唯有李靜賢不感驚訝。因為她在戰鬥時也看出來了......不過，如果這樣做，唯恐善儀承受不了這樣的氣息衝擊。龍為護微微一笑，向李靜賢點頭，她的說法是對的。

「鬼子母化身抵受大地終結時，我感覺到化身曾經想發動更強既土行術，但最後佢沒咁做，反而全力防禦，寧願自身消散去抵消大地終結既威力。我估，鬼子母化身之所以咁做，係因為善儀呢?」
見著男友和後輩一臉疑惑，李靜賢把她一瞬間的觀察說了出來。若當時發動了更強的土行術，那鹿死誰手，不得而知了。

「Exactly。因為黃先生既意願，我對鬼子母既請求都好，借請鬼子母化身既目的係"保護善儀不受傷害"而唔係"係土之試煉中取得勝利"。所以如果發動術式會令善儀身體支持唔著既話，鬼子母會選擇唔發動。」
龍為護確認李靜賢之說。也解釋道，黃善容和自己借請鬼子母化身之目的是「保護善儀不受傷害」而非「在土之試煉中取得勝利」。因此對於鬼子母化身，「保護善儀」是最優先的。
如果說強行發動土行術會令善儀身體受損的話，她自然是選擇不做。

「原來係咁.......總而言之，善儀乜事都沒就實在太好喇~!」
聽過解釋，其他人明白了剛才一瞬發生的事。總之呢，在鬼子母化身的努力下，把善儀絲毫無損的保著了。葉明恩亦感到大感放鬆和釋懷，不禁先歡呼一下。

「......不過，我知你地，甚至包括我都好，都唔預善儀妹妹可以嬴得試煉。只係容我提醒，土已經有一個五行之環落入龍並強手中。」
只是，龍為護隨之也認真的說道，即使大家都抱著一個「不管善儀輸贏，安然無恙足矣」的想法，現在一個事實就是︰已有一個五行之環落入龍並強手中。

「龍先生，呢啲係我地呢啲哥哥姐姐既責任，就唔好勞煩一個小妹妹喇。」
陳揚錫此時發話，這也是他們五人所想。

「哈哈，好好......有心理準備了麼?陳先生。」

聽見龍為護向自己問道，陳揚錫抓了抓頭髮，似乎有所無奈。但是隨之，向來愛嬉皮笑臉的他，轉而露出認真的神色，充滿了決心，堅定的一句︰

「準備好喇。」

(全章完)

Sorry各位，係土魔煞張「建」鍾，519-523L記錯左打左張「健」鍾，會係紙言上改正

第65章︰【VS七義泣篇】︰打斷的骨頭

「呀~........早晨呀，文小姐~」
「早晨呀，黃先生~」

轉個眼，星期一來了。黃善容又得上學去了，而文善容也是早早就來。

「善儀安好，太好了呢~」
「......哈，靜賢同文小姐你講左呢。」
「"先斬後奏"呀，我呢個朋友女，都知我呢個老阿姨聽到呢啲野會胡思亂想呢。」

文善希談起了善儀，聽上去是平常的祝詞，可在這刻意的語氣中，黃善容望向了正示出溫柔微笑的文善希，苦笑一下，他明白了文善希是在指什麼。
據他所知的話，陽玄會和他們這群小年輕都沒有透露過有關五行之環和試煉的事情給文善希聽呀。

文善希保持著溫柔微笑，淡淡的說，李靜賢是「先斬後奏」，即是在土之試煉結束後，她把目前的事情透露給文善希聽。
文善希當下一知，即使她已是降妖輔，對玄幻之事並不感冒，但她是很震驚善儀這樣的孩子也得參與一對一的決鬥......這是就是天意弄人嗎?

怎麼也好，善儀平安沒事，也不知發生過的事，這對有著母性的文善希來說是個好結果。
她要是之前知道這些事，自己也肯定會為善儀提心吊膽般擔心起來呀。某程度上，李靜賢知道自己這個「媽媽姐妹」的性情，所以才「先斬後奏」呢。

「上天未免給你們這些孩子太多責任了呢。(韓語)」
「呀，文小姐，呢句我仲未聽得明呢......」
「哈哈，只係發下牢騷啫。番學啦，靜賢等緊你哦~路上小心。」
「嗯，今日善儀都拜託你喇~」

這段時日，黃善容在早上都是和李靜賢一起的，並託了有千金女友的福，乘上了Mike的房車回校。
本來Mike理應是載李世伯上班的，不過「Boss」是個女兒奴，所以這段在將官澳的時日都是專注招呼「Boss」的寶貝女兒和未來女婿了。

而且，李靜賢都會做些三文治，飯團作二人的早膳，黃善容在自家女友上可是「又食又拎」呢。當然，習慣了李靜賢脾性的他，就不拒絕了。
儘管他也會善意的嘮叨勸說一下，李靜賢可以不用一早起來做早餐，太辛苦了。至於女王陛下聽不聽得下去，那是她的主意了。

去學校有點時間，兩人就在車上甜密用餐。不過，李靜賢也知道了黃善容之前都愛和葉明恩一同用早膳。正所謂用餐不但是果腹，也是一種聯誼的社交活動。

為了不破壞黃葉二人的關係和朋友空間，李靜賢便建議黃善容，買來的咖啡和奶茶帶到學校，和葉明恩坐在飯堂中才慢慢品嚐吧。黃善容自然是欣然同意，這幾天他們都是這樣。

今天早上到達飯堂時，倒是看見了有別常日的場面。

葉明恩是在吃早餐，而一旁坐著的是「高宋夫婦」，他們也早早回來了。
高樂然果然很堅持要回校呀......畢竟是人是鬼都看得出他的左腿根本還沒好，明顯的繃帶和固定架，還有兩根長長的拐杖，放在桌上的一大包藥物就表示這個事實了。

「高師兄......你咁樣，真係唔緊要嘛?」
五人便坐在一起，並一同用早膳。黃善容喝了口熱奶茶後，便對高樂然有所擔心的無奈一笑道，他這樣子上學真的沒問題嗎。

「哈哈，放心。我地5A班，大家都上下一心幫Lego，正宗有錢出錢，無錢出力~係咪呀Lego~」「高太太」—即是宋慧祈，倒是帶著微笑，先化解黃善容的憂慮。
「嗯......如果唔係咁多位老師願意慷慨解囊，仲有我既同班同學，捐左一大筆班會費供我呢段時間Call的士坐，我就要拖著拐杖去迫香鐵喇。」

高樂然腼腆而充滿感恩的接著說下去，自己的家境平平，要每天舒服的乘的士上下學對母親的負擔太大了。
於是，為了不讓有傷在身的高樂然還得每天迫上香鐵回校，班主任Miss Chan，高樂然的科任老師們，還有5A的同學們都願意慷慨解囊，大家集齊了一大筆班會費，讓高樂然可以安全舒服的回校。

「咁係學校活動呢?」
「咁梗係需要朋友同學幫幫手架喇，PE堂當沒啦.......好彩學校都有部Lift，未好番之前我都可以搭。」
當然，這狀態行動是不便的了，需要別人扶助，體育堂肯定不用想了。另外本來只供教職員使用的升降機，直到高樂然康復前，他都可以用。

「高師兄，直係辛苦你呢......」
「比起你地，我舒服好多。」
聽到黃善容這樣說，高樂然平淡，卻暗含別意的回應，並掃視了黃李葉三人。

「樂然?......」
「哈，依家日日有人照顧.......仲可以見到慧祈。我梗係舒服呀~」
「唉唷~以前講句野口疾疾咁，出院前把口浪過油呀?」

宋慧祈不太明白高樂然所指什麼，誰知高樂然轉頭就淡淡一笑，道現在天天有人照顧，還能面見女朋友，當然「舒服」了。
宋慧祈聽罷，她的小臉便漲起粉嫩的紅暈，開懷的笑了，並打趣說高樂然之前可是個說句話都口吃的宅男書生，現在卻也會說情話，真是嘴巴喝了油呀。

「愛情會令人轉變呢，你話呢?小弟弟。」
「......女王說得是~」
「唉，睇尼以後要戴兩副黑超先得呢~」
這下可有兩對情侶了，葉明恩裝是無奈的打趣笑道。

「早晨喎~!」
「呀!?.....咦，課金仔!?」
突然之間，一把手搭在黃善容的肩膀上，使少年嚇了一跳，轉頭一看，竟是一面笑容的陳揚錫。

「哇~坐係兩對Couple之中，明恩你對眼咁都未比人閃盲咩?哈哈哈哈~」
「未呀~不過課金仔你今日又咁早既?」
陳揚錫一來，就笑說明恩坐在兩對情侶之中，大概眼睛要被「閃瞎」了呀。葉明恩也是打趣回應，不過她更在意陳揚錫又一早回校了。

「呵呵，依家我係早睡早起呢~」
「咁健康呀~......咦?你對手咩事呀?包左繃帶既?」
由陳揚錫口中聽到「早睡早起」，葉明恩一臉怪笑的看著他。只是，她很快注意到了，陳揚錫的雙手不知為何包上了一層繃帶。

「呀，我親戚隻貓又搲我喇，今次到手呀~」
「哈哈，你親戚隻貓係鐘意你定討厭你呀?」

對於不知內情的宋慧祈，自然是相信陳揚錫這套說法了。

「課金仔......」
「你知幾時先適合講架啦，兄弟~」
黃善容知道好友手上的傷肯定不簡單，不過陳揚錫壓低聲音，笑著的說，黃善容知道要談也不能在宋慧祈和其他人面前談論。

「揚錫!」
「嗨，夏娜姐姐......」
「你星期日走左去搵阿東特訓!?」

放學之後，五個少年和上星期一樣，就往黃大仙祠降妖府進行特訓。
當陳揚錫進入到影界之中的翔鳳亭時，等候的金夏娜像是急不及待的上前打聲招呼，陳揚錫剛回應了，這個韓國少女便先十分驚訝的問，陳揚錫是在星期日跑去陽玄大院，請歐陽東進行特訓嗎?
因為，歐陽東在剛才十分鐘前，才「告訴」了她這件事。即使是休假的時候，歐陽東和宗次郎都多往陽玄大院之中修練至少半天，也許這就是武家男兒的性情吧?

「嗯，係呀......」
「......你真係努力呢~我同阿東都係咁話呀。」
「......夏娜姐姐，比起大家，我係天賦最低既，所以我只可以爭取時間，將勤補拙。」

聽到陳揚錫的答覆，金夏娜挑了下眉，使用溫柔的語氣，讚道陳揚錫的努力，這是歐陽東也認同的。誰知，陳揚錫聽罷，卻是低了下頭，帶點無奈又是略有自負之意，默默的道自己在這些降妖使的朋輩當中，他自認是天賦最低的一位。
若想戰勝接下來的試煉，他必須把握有的時間，盡力將勤補拙。

「係呀......哈，我同為護大哥唔係度既話，同阿東溝通一定好攰呢~」
「Well，咁就好在依家現代科技中，手機有文字轉語音喇。哈哈哈哈~」
金夏娜示意理解，眼神之中敬佩這個後輩的毅力。她先輕鬆一下，要是她或龍為護不在的話，跟歐陽東溝通便是件難熬事。陳揚錫哈哈一笑，歐陽東是鮮言寡語，然而他會打宇，也會用手機的文字轉語音功能呀。
事實上，這就是金夏娜不在時，歐陽東和其他人談話的手段，不熟悉他的人頂多當他是真的啞巴而已。

「不過阿東你呀，未免太狠喇話?特訓到將人地手骨打斷，用左祝由術都要包繃帶。」
轉過頭，她裝是對歐陽東抱怨，星期日的特訓竟把陳揚錫的雙前臂手骨都打斷了，如此傷勢之重，連用了祝由術治療後，傷勢都未完全康復，得包上繃帶療傷。

「......」
「阿東......你係想令揚錫練成你既"鋼鐵八肢"!?咁短時間，太勉強喇......」
「......」
「所以你淨係集中訓練雙手?都太勉強喇話......」
「......」
「.......我知你係回應揚錫既決心，不過佢既身體可唔可承受係另一回事呀。」

歐陽東上前，金夏娜看了一下他後，皺了皺眉而驚訝的說，要陳揚錫練成一種叫「鋼鐵八肢」的戰技，只有七天的時間是不可能的。沉默一陣，金夏娜嘆了口氣，即使只訓練雙手，這仍是勉強。
隨後，她再道，表示了解歐陽東是敬重陳揚錫的決心才有此「回應」，可是身心的強度始終不一，不應胡來。
陳揚錫一看，感到莫名有趣，歐陽東不曾動過一下嘴巴，可金夏娜就不斷的反駁。

「夏娜姐姐......我好多謝你考慮到我既狀況。只係......我得架!」
「揚錫......」
「為左善容，為左我既同伴，為左唔令真道會，龍並強之流得到有強大力量既五行之環......請盡情訓練我啦!」

陳揚錫拉起了手袖，他熟練地擺出了架盾的姿態，即使左手滿是繃帶，那如手錶般的「金氣之盾」，金光閃閃的映在兩位金極司的瞳孔中。

「水行之劍法．流川三段突!」
「水行之武術．龍截!」

「......?假動作......」
「喝!」

回想起之前一星期，李靜賢開始掌握到宗次郎的進攻模式，漸漸能有所反制。
如是發動水行氣，使用出強大的水行劍法，然而卻是佯攻，目的是誘出宗次郎使用反擊招數，然後抓著他一小瞬間的破綻進行真正的攻擊。

不過......

「呃呀!......」
李靜賢正想使出漣漪一靜指來封鎖宗次郎的行動，殊不知宗次郎是「反制你的反制」。
他拋下了劍，本是龍截架勢的雙手瞬間轉為合氣道的柔術，巧妙的纏著李靜賢的手，然後一下猛烈的左手手刀，骨頭的「叭嗄」聲和少女的痛喘就同一時間的發出。

「六點喇......」
忘我的對打下，已經六時了。剛才還是魔鬼教官般的宗次郎，一放下面具，看著忍受痛楚的自家師妹，示出憐愛的神色，並示意她先座下，自己先為她作點緊急處理。

「呢種就係手骨被打斷既感覺呢.......」
李靜賢坐下，看著自己己經一下見瘀的手臂，她能感覺自己的手骨像是被手刀打斷了一樣。
對此，因為劇痛而冒著冷汗的少女，反而若有所思的苦笑起來。

「我估，你係諗起陳揚錫呢。」
「嗯......咁講既話，師兄星期日應該就同小歐陽生一齊呢。」
「哈，我係一個武痴，連假期都願意同我對練既人，大概只有阿東喇。」

李靜賢這樣說的話，為她包紮的宗次郎便猜她是想起陳揚錫，李靜賢輕輕點頭。
她也猜到，宗次郎知道這事的話，這意味著他星期日時應該和歐陽東一起，所以才知陳揚錫特意去找歐陽東。宗次郎笑笑，確是如此，在假期之中都能陪他這個武痴對練的人，也只有歐陽東了。

「師兄係五極司之中劍術最佳，出劍最快之人，而我聽夏娜姐姐講，小歐陽生係五極司之中拳法最佳，出拳最快之人。你地對練，正好互補不足呀」
「正是。」
李靜賢接著說，宗次郎和歐陽東，一個是五極司之中的最強劍士，另一則是五極司之中的最強拳師，他們互相練習的話，肯定能互補不足。宗次郎亦認同。

「所以，師兄當時有睇著小歐陽生同揚錫既訓練?」
「反正閒著沒事，我都想睇睇呢位跟在你一年既師弟能耐如何。」
「揚錫呀......你可以當佢係外向版既善容呢。或者正正因為佢地兄弟倆都係果種吝嗇自己，闊佬他人既性格，所以先做得成兄弟呀。」

星期日的時候，宗次郎觀看了歐陽東和陳揚錫的訓練。至於為什麼看，他是回答反正閒著沒事，看看這個已跟隨李靜賢一年的少年能耐也好。李靜賢想了一下，給出一個耐人尋味的評論︰陳揚錫像是外向版的黃善容。

「之前，夏娜都係要陳揚鍚用金氣之盾承受阿東既拳，以此不斷增加佢對金行氣，防禦法術既掌握。而星期日，阿東要佢嘗試係金氣之盾被擊碎後，直接用雙臂抵抗佢既拳。」
「......咁怪唔得揚鍚手骨都斷呢。」
「阿東係以自己既經驗尼訓練佢呢.......坦白講，你呢位師弟資質真係略嫌遜色，不過我敬佩佢既意志，同你有得揮。」

從金夏娜的口中，宗次郎大概知道兩位金極司對陳揚錫的特訓方向。在星期日時，歐陽東不但是擊碎金氣之盾，更是要陳揚錫用雙臂食下他的拳頭。李靜賢嘆了口氣，歐陽東的拳勁，據聞即使沒有桃木劍，都可以直接一拳打死殭屍，何況是區區手骨。

宗次郎擦了擦李靜賢臉上的冷汗，解說道，這是歐陽東以自己的經驗去訓練別人。
歐陽東自小就修習泰拳，泰拳手的訓練中，可是有被拳頭或鋼棒打擊身體，以此磨練骨骼強度的非人訓練，尤其......在黑市拳賽中，那些黑市教練就更愛用這些招數來訓練連名字都沒有的小孩。

接著說，宗次郎坦言，陳揚錫資質平平，作為降妖使不如其他四人般學習得快。
只是，他敬佩陳揚錫的意志力。回想當時，打斷手骨，祝由術復原，打斷手骨，祝由術復原.....陳揚錫不斷反覆這樣，他都沒有一句抱怨，甚至還能笑著的向歐陽東道︰「前輩，我今次又準備好喇~尼啦!」

「師兄唔認為善容都一樣咩?」
「哼，等佢有日真係長進左，我再讚佢都唔遲。」
「哈，好。」

-鏗鏘!!!-

「........」

一陣類似金屬碰撞的聲響，在影界鳳翔亭之中響起。

「.......」
「呃呀!!!......呀哈哈，始終都係咁呢......」
一陣強烈的劇痛，陳揚錫都數不清自己是斷了多少次手骨了。他無奈一笑，心中略是慚愧，沒有天份的自已，果然很難像其他同伴一樣速成得有成效呀......

「開始有雛形。漂亮，加油。」

一陣沙哑低沉，而有一陣淡淡憂愁味的男聲，就傳入陳揚錫的耳中。

「嗯.......呀呀呀!!??歐陽前輩......頭先你講野嗎!!??」
過了快五秒，陳揚錫才意識到並驚呼起來......歐陽東跟他開口說話了!?

「東~」
「.......」
「嘻，怕羞麼?揚錫，已經六點喇，我幫你做少少傷口處理，就出去比徐伯伯治療啦。」

金夏娜感到欣慰和有趣的看著歐陽東，歐陽東沒有說話，即使瞧著他的臉，他似乎真的沒有話說，少女只好笑笑的猜他是害羞了。

已到下午六時，特訓時間該結束了，金夏娜苦笑的輕輕扶起陳揚錫的手臂，她並不介意自己的手會沾上鮮血，準備為後輩包紮。

「好耐沒聽過你把聲呢~」
「......」
「嗯?番尼香城之前，你先講過野?哈哈，係喎~」

(本章完)

停更了嗎？

聽日(or應該話訓醒之後)就更了，今個星期有啲忙，進度慢左

BTW好多謝你催文

第66章︰【VS七極司篇】︰不安的插曲

眾人今天的訓練完結，大家都回到現實的降妖府大堂中，讓徐家寶使用祝由術速速治療特訓時的傷勢，就準備回家了。

一出黃大仙祠，葉明恩才擔心的說︰「課金仔，今日你又練到手傷曬呀?」
陳揚鍚聽罷，只是苦笑的摸了摸鼻子，這次雙手又包上一卷新繃帶了。沒有祝由術的話，現在可不是只有隱隱作痛般簡單了。

「頭先師兄有一下攻擊都打斷左我既手骨......揚錫，你既意志真係好強大呢。」
「師姐你過獎喇~反正有祝由術，斷骨咪斷骨囉。」
李靜賢望向了陳揚鍚，淡淡一笑，剛才感受過手骨被打斷的痛楚的她，便知道陳揚鍚的意志比想像中堅強很多。
光是被打斷一次，那痛楚已是使得自己冷汗直流，更何況陳揚鍚是不斷的重複呢?

「師姐，咁做都係為左保護善容呢。再講，跟左師姐都有一年，我先漸漸有呢種堅定呀。」
陳揚鍚揚了揚手，他此刻的笑容不像平時那種嘻笑，他似乎有所開懷的道，這一切為了保護自己那不平凡的摯友。
接著，他的嘴角再上揚了一點，道出跟隨李靜賢一年的時日中，漸漸才培養出他這種堅定的心。

「呵，抬舉就不必喇。」
「我講真架。尤其當師姐同善容成為拖友之後，師姐你係拎條命去保護佢呀......哈，或者，咁對我就係一個最好既身教呢?」

李靜賢不太在意，可陳揚鍚就苦笑的速回，他不是說客套話，特別是當李靜賢和黃善容成為情侶以後，李靜賢的態度可是捨命忘我般去保護黃善容。
這對陳揚鍚而言，是最好的身教。

聽到這裹，李靜賢的笑容少了些隨意，她閉眼一陣，轉頭就對黃善容笑說︰
「睇尼呀，我唔單止要睇著有沒女仔敢埋你身，撬我牆腳，依家要睇埋有沒男仔呢。」

「嗯?......呀，哈哈......」
「NoNo~我鐘意善容，BTW我唔玩HeHe架~」
李靜賢開了個玩笑，黃善容在腦海中思考一下，才明白話中的意思，感到尷尬的笑了起來。
要是陳揚鍚是模仿著李靜賢的話，該不會他也「愛」黃善容吧?當然了，此「愛」不同彼「愛」。

「善容，咩係HeHe呀?」
「呃.......小玉你係陽間打滾再多啲時日就知架喇。」
聽聞眾人對話的小玉現身，一臉好奇的問道「HeHe」是何意思。黃善容眉頭一挑，維持尷尬的笑容，給出一個跟沒回答也差異不大的答案。

「不過，聽夏娜姐姐講，由依家開始，課金仔你只要專注休息就可以喇嘛?」
走著走著，葉明恩想起了金夏娜說的特殊要求︰由今天開始，陳揚錫要專注休息，直到試煉之前，都絕不可以操勞雙手。
換言之，這段時間的夜巡，他就不用操心了，交給同區內的其他降妖使吧。

「嗯......雖然我都唔知點解，不過我相信前輩佢地。」

眾人道別過後，各自歸家去了。李靜賢和黃善容登上了Mike的房車，準備打道回府。

「揚揚......課金仔，無愧係你既好兄弟呢。」
以免Mike聽到莫名其妙的內容，小倆口再次用上了玉石護符的「對講機功能」。
在玉石的連結之下，李靜賢才流露出讚嘆的語氣，就憑陳揚錫對黃善容的友情，他絕對值得「好兄弟」三字。

「.......」
「我明，你唔會願意其他人要為你付出到咁。只係善容，你就係個會令身邊人都願意守護你既人呢。」

黃善容聽罷，臉上有些複雜，像是開心和傷心互相衝突中嗎?李靜賢了解的道，黃善容是肯定不願自己的朋友要為自己付出至此。
然而，他這種溫柔用心的人，不正正就是有股人格魅力，使身邊的人甘心拼命保護到底嗎。

「........」
「攰呢?」
見黃善容還是無話可說，李靜賢解除了玉石通話，平淡的說，他是不是累了。

「.......嗯。」
「咁恰陣先啦。」
「好......呃呃??」

黃善容扶了下額，微微點頭，特訓過後的他也沒什麼精神了，在車上睡一會兒往往是不錯的選擇。只是，黃善容剛閉起眼，就突然被李靜賢拉了到她身邊。
黃善容剛才沒注意的是，李靜賢飛快的把座位的可動式扶手收起了，為的就是讓他上半身都可靠過來，隨之.......

「你會嫌我大脾唔好訓麼?」
李靜賢嫣然一笑，帶點調戲和色氣的感覺，一把把男朋友的小頭按躺在自己的大腿之上。

當黃善容意識到，李靜賢是讓他盡管睡在她的大腿上，也就是所謂的「膝枕」時，笑著的李靜賢都看到他害羞得耳朵都紅了，就差沒冒煙出來了。
至於為什麼躺在大腿上卻叫「膝枕」?
膝枕本是從日本傳入的語文用法，而據說日本古代，當時古人沒有「膝」和「大腿」的概念，所以「膝」也包括了「大腿」部份。

「呃呀!?......唔會。」
「嘻嘻~......呵~男人。」
「真~老~實......哈，唔笑你喇，好好訓啦。」
小玉現身，看著黃善容的反應，她當著面掩嘴「偷笑」，用著可愛的語氣模仿起葉明恩所說的「呵~男人」。
李靜賢也附和的微笑，隨之她溫柔的說不嘲弄黃善容了，好好休息吧。都過去一段日子，黃善容雖不怎主動，他也習慣李靜賢對他的親密行為了。

「呼，呼.......」
「小玉，你地訓練成點呢?」
「嗯.......今日......其實都係傾下計咋。」
「傾計?」
「呀，請靜賢小姐唔好誤會。被封閉五感下，善容好辛苦架呢。只係......龍先生叫我地唔好操之過急，就建議我地不如傾下計啦。」

見黃善容很快睡著了。李靜賢便又摸起了他的玉石，使用意念和小玉交談，問起特訓的狀況。小玉有點支支吾吾，還是如實的道，只是聊天罷了。
李靜賢感到好奇，小玉就趕忙搖搖手，希望李靜賢別誤會他們在偷懶，黃善容被封閉五感也是很辛苦的，聊天是龍為護的建議。

「哈，上次武道長對你地既訓練都比較別出一格呢?我唔會覺得奇怪。或者，你地既訓練方式就係要special啲呢。」
「Special?......呀，特別~」

李靜賢示意了解，回想上次，武允行對這對人靈拍檔都使用了特別的訓練方法。說不定呀，黃善容和小玉就適合這類特殊修煉吧?對現在的小玉而言，「Special」這類單字都開始明白了。

-來吧看吧~盡窮一生不可怕.....-

「小美姨?我代你聽啦。」
即使換了手機，黃善容的手機鈴聲還是他用慣的懷舊金曲，一聽就知了。在他睡著不久後，就響起了。
為了不想打擾正睡著的黃善容，李靜賢自作主張就他的手機拿起來，一看來電是小美姨，那自己代接也問題不大吧。

「喂~小美姨。」
「容.....咦?係靜賢?容仔同你一齊呢?」
「嗯，我地坐車番尼，佢岩岩恰著左。」
「呀，咁麻煩靜賢你幫我同容仔講，我今晚要應酬呀......可能要夜啲先番到屋企，代我講唔好意思丫。」
「嗯，放心，我會同佢講架喇。」
「Thank you~」

「呃......」
轉頭之間，已到晚上。陳揚錫的一對雙手，始終隱隱作痛，連使用鍵盤都不靈活，他苦笑一下，乾脆把電腦關了，在床上玩玩手機算了。

「阿仔~」
「係，媽咪?入尼丫。」
「咦，你居然唔係打緊機喎?哈哈哈~」
「唉，我對手依家咁......休息下好過啦。」

不久，聽到了自家母親的呼叫和敲門聲，陳揚鍚坐回起來，親切的請母親進來。
陳母笑咪咪的端了碗湯，說道兒子竟不是在玩電腦遊戲。陳揚錫無奈一笑，自己的手現在可經不起操勞。

「咁就岩啦~嗱，我煲左啲藥膳湯比你呀，啲人話可以補骨補鈣架~」
「哦，好~......嗯，好飲好飲~」

陳母也坐在床邊，「推薦」自己新鮮熬制的藥膳湯水，說是可以補骨補鈣，正合斷骨的陳揚錫了。陳揚錫奇怪的挑眉怪笑，他往往對母親的藥膳湯水功效有所懷疑，母親的師奶朋友和街。不過，味道他是不太懷疑的，藥材味不會太過份，喝下去挺好喝的。

「點呀，對手仲痛呢......」
「少少啦。」
「你呀......量力而為，知道嘛?」
「知喇~」

瞧著一面擔心，言短意深的母親，陳揚錫只是溫暖一笑，回答一句「知道了」，就愉快的都把湯水都喝下，心滿意足的把空碗交回了回復笑容的母親手上。

「......嗯!?」

-------------------

「異常陰氣已經存在左成粒鐘......同區既其他前輩呢?」

從母親離開房間之時，陳揚錫能感覺到區內有不尋常的陰氣。
真令人擔心......如果有這樣尋常的陰氣，同區的降妖使們應該都會前去處理。以自己所知的話，即使李靜賢暫別黃太仙區，自己不能出勤，黃太仙區還有大概十多位降妖使呀。
不過，好像李靜賢一走開，似乎就沒有甲級降妖使座陣了。

「......我沒辦法坐視不管呢。」

陳揚錫在床上滾來滾去，看著測妖羅盤不斷旋轉，終究使他無法坐視不理。
如果尋常陰氣存在這麼久......難不成說，前去的降妖使們都被打倒了!?

即使被吩咐不可勞動雙手，他也想出去一看。至少，自已也能當個斥侯，通風報信總能做吧。

「降妖使陳揚錫~出發囉。」

穿上影袍的陳揚錫，不消一會就走到地上，瞬間感覺陰風陣陣的，寒得刺骨。

「X......肯定有啲大粒野尼呢。」
陳揚錫知道不妙，但出於責任，他也只能硬著頭皮了。

看看手上的測妖羅盤，指向北方，竟是在人流多的香鐵站和商場附近嗎?得趕快過去查看。

-------------------

「哥......小美姨.......未番呀?」

到快晚上十一時了，小美姨仍未回來?善儀愁眉苦臉的，熟悉的長輩不在身邊時，她就通常沒有安全感了。

「乖......小美姨......可能......忙呢~」
「文小姐，真係麻煩曬你呀......」
「唔緊要~始終屋企沒大人，唔係幾好。再功利啲咁講，我有OT錢架嘛~」

仍在羅宅的文善希，就溫柔的安撫善儀，可能小美姨今天有點忙而已。
黃善容一臉不好意思，這下文善希也變相加班了，她到這時間還未走。
親切的文善希表示並不介意，獨留未成年人在家也不太好，功利點說的話，有加班費嘛。

「不過小美姨又會連Whyapps都沒句單聲既?唉，試下打比佢先。」
黃善容略感奇怪，小美姨要應酬，即使很晚才回來，理應會Whyapps交代一下吧?
也許姨姨在回來了，打個電話給她吧，當是求個安心也好。

-嘟嘟!......嘟嘟!.......-
「你所撥動既電話已關機。請遲啲......」
「小美姨關左手機!?Are you kidding me?」

黃善容有點錯愕，小美姨把手機關了?小美姨的工作多要接觸不同的客人和生意伙伴，大概除非手機故障，不然她絕不關手機呀。

..........
該不會出現什麼「狀況」吧!??......

「哇，呢度出面好似特別凍既?」
「咁我地快啲番屋企啦......哈阿，好鬼眼訓......」

「人影都沒隻，越尼越寒呢......」
來到了黃太仙商場的街道旁，便是越是能感覺到陰氣和寒冷。
也怪不得陳揚錫見途人都因異寒冷而不想逗留於仍然燈火通明的商場附近，有些還不時打起了呵欠，明顯受到陰氣濃度的影響。

這裹好像已經不是中心點，卻已有如此陰氣，到底是什麼樣的妖邪來了?
總無法精準的感覺出它的所在，那大概是在影界之中了。於是，陳揚鍚先到一個不起眼的角落，使出影界潛行，一探究竟。

.............

「呼~暫時安全.......咦?燈光?......的士!?」

陳揚鍚進入到影界，似乎沒人或是妖邪沒發現到他，先鬆一口氣。
不過，隨之有東西吸引了他的注意︰一台正亮著車尾燈的的士。
陳揚鍚驚訝不已，影界可說是現實世界的複製體，不過即使是死物，影界是沒有交通工具的。

「應該唔會係啲咩同的士有關既冤魂掛?......」
那，莫非是和的士有關的冤魂厲鬼?這樣的話便說得通。不管如何，陳揚鍚慢慢的靠近過去。

「!?.....前輩!?」

然而，才走一會，陳揚鍚就發現到了，地上......

盡是身受重傷，黃太仙區的降妖使們!驟眼一看，至少有十個呀!

連十個降妖使都沒有打倒的妖邪嗎......

「哼，又尼一個陰妖使呢......」
「來者何妖!!」

瞬間，陳揚鍚召喚出桃木劍，瞬間轉身，面對眼前冷笑的敵人。

「......係殭屍，而且尼種程度既陰氣，唔通!?.......」
「哦?五行之環......哈哈，睇尼，你先係我既目標呢......」

回身一見，是一隻穿著古服，似乎背著五把武器的壯實殭屍，他冷笑的發出了更大的陰氣。
陳揚鍚開始驚慌起來，因為這種陰氣，有點似曾相識......

武道服殭屍冷盯了陳揚鍚一眼，當望到他的五行之環時，殭屍發出了更陰深可怕的笑容。

「你話咩話!?......」
「而且仲有意外收獲呢，無極之子大概會尼呢......」
「你就算殺左我，善容都唔會尼架!收皮啦!」

陳揚鍚生氣了，是想以自己引黃善容過來嗎?

「哦?架的士上.....好似就係佢既姨姨兼繼母，佢可能捨得你，捨得佢呀姨嘛?」
「.......小美姨係的士上!?X街丫......」

殭屍不以為然，指著的士，黃善容的姨姨就在當中。
陳揚鍚又驚又怒，他不知為什麼小美姨在這的士當中，反正......他必須替善容保護小美姨!

「好喇，係你死之前，先自我介紹......」

「魃之將．天富。」

(待續)

錯字更正

然而，才走一會，陳揚鍚就發現到了，地上......

盡是身受重傷，黃太仙區的降妖使們!驟眼一看，至少有十個呀!

連十個降妖使都沒有打倒的妖邪嗎......

「哼，又尼一個降妖使呢......」
「來者何妖!!」

........
古服殭屍冷盯了陳揚鍚一眼，當望到他的五行之環時，殭屍發出了更陰深可怕的笑容。

「魃!......魃之將!!??」

慌張不已的陳揚鍚這下才猛然記得，為什麼自己對眼前殭屍的陰氣似層相識，因為這種強大得令人不禁身心都為之一寒的陰氣，就在對陣魃之將．天滿時感受過呀。

「哼......!」
「哇呃!!??.......」

天富冷笑，隨手一揮，陳揚鍚的胸口竟然就出現了兩大道血裂，無形的陰氣還把他一下子就撞飛到的士上，使得的士的警報聲也轟轟作響。

「咳嗯......陰陽術．影界奉還!」
「哦?想著草?......呀，唔係......」
陳揚鍚忍受痛楚，瞬速的拿出符紙，湧現出自己的陰氣，他並不是發動法術還擊，而是想使用影界奉還。保持冷笑的天富像是看起了好戲，陳揚鍚是想逃跑嗎?不對，陰氣沒有包圍著他，而且他是把符紙貼在車尾上。

「至少要先將小美姨同司機送番去人間......嗯?」

作為降妖使，即使是陳揚鍚這樣的丙級甚至是剛出師的菜鳥，也會知道沒有覺醒"氣"的一般人被強拉到影界之中是很危險的。影界本是遊魂野鬼的棲身空間，到處都是陰氣，可謂生人勿近。這對覺醒了"氣"，能掌握陰陽之法的降妖使或是道士並沒影響，可對一般人就如致命的慢性毒氣一樣。

自黑白無常一事後，黃陳葉宋四人有被李靜賢這個甲級降妖使「補習」了一番，有關影界已知的具體法則。

如是像黃善容最初，是靈魂被帶到影界的話，大概是一天時間內不回肉身，肉身會死去，從道術古藉來看，據說會淪為空間之中的遊魂野鬼一份子或是灰飛煙滅。而現在像小美姨般魂魄皆強拉到影界，人會瞬間陷入昏迷，隨之陰氣會不斷侵蝕人的身體，加上陰氣帶來的寒冷，估計堅持六小時左右，人便會一命嗚呼。更不要說要是之前就被些惡鬼盯上的話，那恐怕直接回不去了。

極端點說的話，哪怕是像黃善容這樣的菜鳥降妖使，要殺死一個普通人其實可以很簡單，只要對對象使用影界潛行，將其靈魂抽離，他一天過後就會死亡，在別人看來就只是突發性昏迷然後猝死。當然，使用道術去殺害普通人，這是絕不被允許的。

所以，小美姨和車中的司機每在影界多待一秒，他們就越是危險。而且陳揚錫並不知，魃之將把他們拉進來影界多少時間了。

然而.......

使出法術，符咒消失，的士完全沒動靜。

「哈哈哈.......真係傻得緊要。」
「可惡......點解!?」

天富冷冷的嘲笑道。因為憑陳揚鍚一人，是不可能送這台的士回去的。

「呢台的士係以我既力量同陰氣傳送至此，傳送既控制權即我既意志。除非有更強既陰氣同法術可以蓋過......所以，你覺得你呢種弱雞可以做到咩?」
「X........」
天富不可一世的邪笑著，露出了殭屍那可怕的尖長犬齒，解釋道的士是他的力量和陰氣傳送至此，陳揚錫跟他的實力差異太大了，如果蓋不過他的陰氣，傳送的控制權一直只會在他手上。

「就算我係個弱雞都好......金行術．金石飛流!」
陳揚錫閉了下雙眼，隨之怒目盯去天富，使用金石飛流，發射一道道如小石塊的光波打去天富。

「哼。」
「......」
天富就原地站著，陳揚錫的金石飛流只要碰上他體外的一層陰氣，就瞬間化為光屑消失，一點都做不成傷害。

「真係，大人佢未免太大材小用喇，竟然為左除去你而要我充當刺客。」
「大人!?......」
「呵，你就唔需要好奇喇。因為，你下一秒就會去冥府報道喇!」

隨後，天富像是充滿不屑的抱怨，喃喃自語的道，真道會的主人派他這樣級數的「牛刀」前去除掉一個丙級降妖使，就算他是金行之環的試煉者都好，亦不過是「弱雞」一隻。

陳揚錫正驚訝的思索什麼時，邪笑的天富已經不認為眼前的少年還有思考的能力——因為只要他一出手，眼前小子保證腦袋搬家。

天富又再隨手一揮，他背上其中兩把利刀就飛快的往陳揚錫脖子砍去......

「哇呃!!!.......」

.............

-鏗鏘!-

「......嗯!?.....歐陽前輩!」
「.......」

過了三秒，害怕得閉上雙眼的陳揚錫，才意識到自己還好端端的。而且，他聽見了像是金屬碰撞的聲音。雙眼睜來，就只見背對著他的歐陽東，屹立於他的面前。
不管怎樣，短短不過三秒的時間內，似乎趕來的歐陽東救下了自己。只是，魃之將這種棘手的敵人，歐陽東會如何應對呢。

「竟然可以接到我既攻擊!?......哈哈哈!!!你一定就係陽玄會其中一個五極司呢!」
天富最初也十分驚訝，這個突然進入影界的降妖使不知使了什麼手段，他像是什麼都沒干，只用身體就替陳揚錫毫髮無傷地擋下攻擊。然而，天富反而興奮起來，若按真道會所給的情報，能與其魃之將匹敵的就只有陽玄會的五極司。

聽此，歐陽東一樣臉無表情，而輕輕點頭。

「果然......我乃魃之將．天富。陽玄會既五極司，你即管報上名來......咁樣我先可以係你既墓碑上刻著你既名號呀!哈哈哈!」

天富對自己充滿了自信，他渴望跟五極司這樣的強手交戰。不過並非什麼武人精神，而是他想著若能成為第一個向真道會獻上五極司首級的魃之將，他在真道會之中將得到更多的好處和話語權。

「.......」
歐陽東聽罷，只是筆直站著，雙手交叉，抱在胸前，之後就絲紋不動。

「.......歐陽前輩?」
「.......」
陳揚錫甚是奇怪和不解，歐陽東不但不打算化出桃木劍，連戰鬥的架勢都不打算擺出嗎?

「哈哈哈哈，已經打算投降喇!?五極司既首級，就由我魃之將天富拿下喇!」

看歐陽東雙手抱胸的姿勢，連桃木劍和法器都完全不拿，天富覺得要不這五極司瘋了，就是他已準備受死。於是，天富哈哈大笑，把五把飛刀全盤盡出，全都朝歐陽東刺去。

-鏗鏘!-

「.......」
「.......咩話!?」

只是，看見眼前一幕，天富瞬間收起了笑容。

他引以自豪的五飛刀，竟然被只用出"氣"的歐陽東，徹底擋住。

陳揚錫也驚見，歐陽東冒出的金行氣，就像一套無重量的完美盔甲，使得充滿了陰氣的五飛刀完全傷害不了歐陽東一根汗毛。陳揚錫心想，這簡直如是什麼少林功夫的「金鐘罩」「鐵布衫」一樣，也該說對實力強大的降妖使而言，金行術的流金護甲就有這樣的效果。可是，根本不見歐陽東抄出符咒施法。

他就單憑自己的"氣"就能抵抗魃之將的攻擊嗎!?

「......!」
「嗚呃!?......」

隨之，歐陽東交叉抱胸的雙手像閃過一下金行氣，突然五飛刀就被彈開，甚至連天富都像是被一陣爆發的氣息打退，一下子嘴角因為衝擊受傷而流出血液。

「你!!.....」
天富擦了一下嘴角，望見深紅的血，那表情從不可置信變得惱羞成怒，憑魃之將的能力，殺人理應是易如反掌的事。
可現在，更像是歐陽東只要略施小技，就能把他耍得團團轉，還能傷害到他的身體。

「.......」
「哼哼，不過呢招又如何?魃之必殺．五刀分屍法!!!」

天富決定拿出自己的看家本領，要把眼前的五極司瞬間撕成碎片。一陣強大的陰氣爆發後，天富的五把飛刀，再一次朝歐陽東一湧而上。

「......」
「歐陽前輩!?」

然而，這次那五把飛刀的速度和所發出的陰氣，可比上次增強得多!現在五把飛刀，就如一部開動的絞肉機般，以亂流的形態無間斷的砍在歐陽東的身體上，歐陽東的影袍和衣服上開始出現一道道破口。不過在陳揚錫和越是驚愕和惱羞的天富看來，歐陽東頂多衣服破損，身體一點事都沒。

「.......」
「......你個啞巴!咪係度睇少我!!......」

-叭!!!-
-叭!!!-
-叭!!!-
-叭!!!-
-叭!!!-

「有咩可能.......?」
一瞬之間，天富五把飛刀，全都應聲落地。
天富不敢相信，自己所擁有的神兵利器，不但都被擊落，而且具體點說，是五把都斷成兩半，失去控制。

「......!!」
「你!!......」

下一秒，天富已見歐陽東的桃木劍，迅雷不及掩耳的直刺過來自己的心藏。
若不是自己閃避尚快，可能已被誅滅，而且不得不認，歐陽東這個奇襲也砍掉了他整隻左手。

-天富。-
-主人......-
-先撤退。-
-主人，我可以......-
-呵，你只係驚任務失敗你會被毀掉?你地魃之將比人珍貴多喇......快番尼，少廢話。-
-明白......-

已經倍感壓力的天富，腦海中卻感應到主人的撤退命令。天富有所猶疑，真道會是不會不允許失敗的。「主人」冷笑，也許是吧，不過魃之將可是他們花了好大的勁和時間才做出的珍貴兵器，真道會對魃之將也「寬容」多了。總之，在主人的命令和擔保，再加上天富自知的確打不過歐陽東，於是他瞬間發動法術，馬上消失不見。

「魃之將......著左草?」
「嗯。」
感覺到了魃之將天富瞬間不見，他帶來的陰氣也隨之散退，意味著危機解除。
陳揚錫帶有疑慮，自問自語的道天富真的逃跑了嗎?歐陽東沒有轉身，但陳揚錫聽到他說了聲「嗯」，這才讓他放下心來。

「......歐陽前輩，多謝你。如果沒你，我就......不過，我地要先送大家番去。」
「嗯。」

陳揚錫按著傷口，靠車頭撐著而站了起來，對出手相救的歐陽東表示感激，顯然若沒五極司出手，他馬上就會被撕成碎片。然而說回正題，當下之急是送陷入昏迷的小美姨和的士司機，還有受傷的降妖使們。

歐陽東再次「嗯」一聲，轉過身來。陳揚錫看罷，歐陽東的桃木劍已經自動回到手上，看起來是把整體呈弧形設計的長刀，雖然知道不多，不過金夏娜略有提及，這好像是「泰刀」，應該說東南亞風格的刀劍，都類似這個樣式。

「陰陽術．影界奉還。」

歐陽東抄起符紙，高舉右手，寡言的他亦說出口令。同樣是「影界奉還」，可由歐陽東製造的傳送波，卻比陳揚錫強多了。陳揚錫肉眼可見，以陽氣製造的傳送波白霧，形成了像龍捲風的形態，瞬間包圍了在場所有人和的士。

一陣光芒後，陳揚錫和其他人都回到人間。總部的降妖輔們已經接報到來，他們偽裝成工人，搞來了工程車，也現場弄得像準備修路工程的樣子，這樣便不惹人起疑。一見傷員回來了，他們趕忙工作了起來。

「執番條命呢.....咦?師姐，善容!.....夏娜姐姐，仲有水無月前輩!?」

陳揚錫正能放鬆的呼吸，便驚見原來李靜賢和黃善容亦在現場，金夏娜和千代兩個五極司亦於此地。

「小美姨!!」
「......」

還沒打上招呼，黃善容已經心急如焚的跑到的士旁。大概是的士吃了一記陳揚錫的撞擊，車門鎖鬆開了，黃善容才得以一下打開車門，進內查看小美姨的狀況。

「咳......咳嗯......呃......」
「小美姨!!......唔好有事......」
「睇尼已經係逗留左影界至少一個鐘呢......但係，善容冷靜一啲。小美姨最多大病一場，唔會有咩其他事。」

小美姨看上不太妙，黃善容摸到她手心冰冷，身體發熱，而且略有不自控的抽搐反應。
李靜賢和陳揚錫也上前，小美姨和司機可能已經逗留在影界最少有一小時的時間了，導致他們身體因冷發熱，開始抽搐。不過只要現在回到人間，那他們頂多就是重感冒，李靜賢便安撫黃善容道，小美姨不會有什麼事。

「不過，小美姨點會係黃太仙附近既?」
「......小美姨今晚有應酬，可能就係黃太仙附近，又或者佢歸家既路上經過黃太仙。」

陳揚錫想起來了，為何小美姨會在黃太仙的的士中被抓?黃善容語中帶點傷心，就道小美姨今晚去應酬客戶，看來就是在黃太仙或是歸家的路上經過黃太仙吧。

「咁，善容，師姐你地係點知呢度出事?」
「五極司對"氣"既感應範圍好大，就算係將官澳，水無月小姐一樣可以感應到黃太仙區。果隻魃之將有刻意隱藏自己既氣息，不過當黃太仙區既降妖使氣息一一變弱，水無月小姐就知道事情有異。」
「嗯，千代醬好好人呢~之前其實係黃先生既家人中，施左追蹤術，所以佢都發現，羅女士係黃太仙區。」

那又說回來了，黃李二人都在此，那他們是如何知道這裹出事的?李靜賢答道，這要歸功千代。五極司對"氣"的感應範圍甚為廣大，身處將官澳的千代一樣能感應到黃太仙區的波動。
即使魃之將刻意隱藏了氣息，可是感應到黃太仙區的降妖使接二連三的氣息變弱，肯定有什麼不對勁。

金夏娜還補充道，千代之前在黃善容的家人中都施下追蹤術，因此她根據氣息發現了，小美姨身處黃太仙區。

「所以，我同阿東都尼喇。只係，竟然派出魃之將，到底?......」
「......」
「東，你話魃之將係想殺揚錫!?......呀，肯定係衝著五行之環而尼呢.......」

於是，金極司二人組接報而來，歐陽東瞬間就進入影界，在千鈞一髮之間救下陳揚鍚。

「龍並強!......混帳，黑白無常已經講過，我地直到試煉之前，絕不可私鬥呀!依家仲埋小美姨落水!」
「善容，黑白無常有咁講過。只係，魃之將並非試煉者，再者......恐怕係真道會既主意呢。」
「如果真道會係想借龍並強之手尼除去你，可能佢地開始唔耐煩龍並強花費時間係五行之環身上呢。」

黃善容聽罷，感到十分憤怒，黑白無常可是警告了龍並強不得私下出手。現在不得好友的性命被威脅，連小美姨都受到牽連。李靜賢思索了一下，黑白無常是這樣警告，可魃之將本來就不是試煉者一員。再加上，她覺得刺殺試煉者是真道會的主意。真道會和龍並強，頂多是合作伙伴，反正不是一條心，他們各懷鬼胎，有各自的盤算。
真道會大概想借龍並強之手來除掉黃善容，殊不知龍並強亦執著在五行之環上，真道會可能不耐煩了。

黃善容聽罷，皺了皺眉，沉默不語。

「......」
「揚錫，阿東問你︰"唔係吩咐你唔好夜巡咩?仲出尼?"」
「呃......對唔往，不過我點都沒辦法袖手旁觀呀。異常既陰氣持續咁耐，肯定唔尋常......」
轉個頭，金夏娜翻譯拍檔的話，質問陳揚錫不是叫他別出來嗎?陳揚錫無奈，這種異常陰氣持續太久，他不能坐視不理。

「.....」
「"不過，既然最後都沒用上雙手就得喇。呢段時間既夜巡都交比我地啦。"~阿東係咁講呢。」

聽到陳揚錫的回答，金夏娜溫柔一笑，握起了陳揚錫那仍包著繃帶的雙手，轉述了歐陽東的話。

(本章完)

輕輕一推

第67章︰【VS七義泣篇】︰請假

「文小姐，我出門喇。」
「嗯~小心睇車呀。」
「今日......麻煩你喇，小美姨佢應該......」
「今日一大清早，陽玄會同靜賢都好，都通知左我喇。放心，我今日都會好好照顧羅女士架~」
「咁辛苦你喇，今日除左照顧細既，仲要睇埋大既。」
「哈哈，我係專業既呢~好喇，Dont worry，快啲番學喇。」
「嗯。」

今天黃善容出門時，剛觸到門柄，他就突然停了下來。還沒等他說出原委，文善希早便知道了發生何事︰小美姨因為昨日被拉入影界，使得身體吸入陰氣，今日應該身體不適得無法上班，要留家休息。

想必黃善容也是要這樣交代吧?文善希用充滿親切的口吻回應道，她希望至少這樣，眼前這多愁善感的少年能多放點心。從少年的回應，他大概在苦笑，說自己今日除了照顧善儀，連小美姨都得照顧上。
文善希笑了笑，自己是專業的護理員，這完全不用擔心。也不知黃善容有沒有放下心來，反正他輕聲一下「嗯」就出門去了。

黃善容剛出去不久，文善希就聽過了穿著拖鞋的腳步聲，還聽上去跌跌撞撞的，便趕忙到小美姨的房間，果不其然，她醒來了。

摸著額頭的小美姨還沒來得切打聲招呼，文善希已經上前參扶，並道︰
「羅女士，善容今朝就講過，你好似發緊高燒又唔舒服呀，你面都燒到紅曬呢。」

小美姨聽罷，迷迷糊糊的點了點頭，然後一臉尷尬的苦笑道︰
「呀，係呢，咳咳......尋晚夜晚晚搭的士番尼，已經感覺有啲發燒，咳咳......連套番工裙，甚至對絲襪都沒除，淨係除左鞋就上床訓添。咳，失禮曬......」
「哈，唔緊要......」

聽到這裹，文善希顯然知道這是「一般人記憶」呢?真正的情況，是黃善容背著昏迷的她回家了，黃善容自然是不敢為姨姨更衣，就只脫了鞋子和把她的束髮放下來，讓姨姨能好好安睡休息。

「尼，探探熱先。.....38.5度呢，等陣間就去睇醫生啦。」

「嗯......喂?Mr Chan, 我係May呀。咳咳......唔好意思我今日發燒成三十八度半，我想請日病假......咳咳，我把聲都沙沙地呀?鬼叫我尋日敬左N杯酒咩
......嗯嗯，醫生紙番尼比你。咳咳......哈，多謝關心喇，拜拜~」
文善希為小美姨探了下熱後，就見她體溫已到三十八點五度，也建議她待會就去看醫生。
小美姨點點頭，與此同時她也接通了上司的電話，說請一天病假。上司循例提醒一下要拿醫生紙，噓寒問暖了幾句，便批准了病假。

「唉，都好~本來尋晚應酬咁夜咁攰，成個人殘曬呢......攞個Sick Leave當休息啦。」
發燒是辛苦，不過對小美姨是有點「塞翁失馬」，她記憶中昨日自己應酬到很晚，又這麼累人，今天「攞正牌」放病假，正好能好好休息一下。

「哈哈，所以，善容拜託我今日要照顧埋你囉。」
「容仔......呀哈，今天麻煩文小姐你喇~」

「咦，今日得你地倆個女仔既?榮烈就遲啲，錫仔就休息，善容呢?」
放學後，特訓繼續。不過，武允行看罷，怎麼就只有李靜賢和葉明恩兩個女生過來了?
宋榮烈要點時間過來，陳揚錫被吩咐要休息，所以接下來的日子他就不用出席了。那黃善容呢?

「武道長，你都知尋日咩事架啦?我條仔兼你既徒弟係咩性格，你唔會唔知既。」
李靜賢撥了撥頭髮，很平淡的答道。作為陽玄伯的長老之一，武允行肯定知道昨晚發生何事，
他自然會知道為何黃善容不現身。

「小善今日一放學，就一枝箭咁鏢番屋企喇。」
葉明恩聳了一下肩，苦笑的如實說道，黃善容一早回家去了。

「唉，訓練要持之以恆呢.......不過算啦，一次半次。」
武允行略是無奈，他是了解黃善容肯定是想回家照顧生病的姨姨，不過訓練得持之以恆才好......也算了，黃善容這個弟子，天賦佳，亦自律，偶爾任性一二次就隨他了。

「哈哈，黃先生今朝同我講左呢，我都批准佢放一日假呢~」
坐著冥想的龍為護此時笑了出來，原來黃善容一早跟他溝通過了，他也批准黃善容「放假」一天。

「超~早響丫嘛。咁樣阿護你今日都唔洗呢啦。」
「嘻，武道長，你唔記得今日有"interview"咩?」
「咩"煙特Feel"呀?咪恰你武叔叔讀鬼佬書少啦。」
顯然的，大概除了從商又經常西裝履履的歐陽向華，其他長老都不怎懂英語。

「"面試"呀~」
「"面試"?......呀，你約左人地尼呢度咩?」

「面試?」
對於二人的對話，李葉二人感到好奇和疑惑。
「沒野，請去更衣然後訓練啦~」
龍為護的作風還是一如既往，只是閉眼微微一笑，而不透露更多風聲。

---------------------

「我番尼喇。」
「哥!......今日......好早~」
「係呀。」

正如李靜賢和葉明恩所說的，今天放學的時候，黃善容就跟伙伴們分道揚鑣了。
一回家中，正在於文善希幫助下看書的善儀，當望見哥哥在四時半就回來了，感到又驚又喜。

「黃先生，今日咁早就番呢喇~今日唔洗補課咩?」
「咁啱老師今日都沒番呢。小美姨應該請左病假呢?今日點呀?」

文善希帶有弦外之音的微笑問道，黃善容瞧向她一眼，便淡淡一笑，給出一個不老實的回答。
「老師」是沒請病假，那小美姨總是了吧?

「嗯......批成兩日假呢。發燒，重感冒，醫生話可能尋晚飲太多酒，酒樓又冷氣凍呢。」
這是醫生的說法，從一般人看來加上病人的「記憶」，這些病徵就是重感冒。醫生乾脆給了小美姨兩天的病假證明，讓她康復後才上班吧。

「嗯。有作嘔嗎?」
「嘔左兩次......應該舒服番啲嗱。」
「好.......我去睇下小美姨先。」

如果有嘔吐的話，反而是好事。因為嘔吐會把身體積存的陰氣吐出來，像善儀之前一樣。

黃善容換了身衣服，就輕輕的走進小美姨的房間。她正在睡著，泛紅的臉顯示她仍處於發燒狀態當中。

「咳咳.......」
-.......小美姨，依家......連你都要受到牽連......-
-善容.......-

即使小美姨睡著了，為保險起見，黃善容閉口不言，甚是憂愁和自責的看著姨姨，只敢在心裹頭把鬱悶的情緒「暢言」出來。小美聽罷，懷著同樣的心情，輕輕從後抱著黃善容。

-媽咪已經走左，我......唔可以失去埋你。-

「"無極笨蛋"今天沒來嗎?(日語)」
「是呢，前輩。(日語)」

今天開始特訓時，宗次郎先開口向李靜賢問道，黃善容是不是今天沒來特訓。李靜賢如實答道，當她聽到「無極笨蛋」時，她還略是微笑一下。

「哼，佢呢個人......當下明明要分秒必爭咁變強，就感情用事。」
「帥兄都係比較鐘意窒善容呢。不過亦正因為咁，唔止係我，大家都願意為佢呢個"感情用事"係人而付出全力呀。」
宗次郎皺眉，略是不悅和無奈，即是有龍為護的允許，他仍感覺黃善容不應因姨姨生病就停止特訓一日。小美姨都成年人了，再加上有文善希在家，他不回去也肯定沒問題。

李靜賢倒無因宗次郎的一番話感覺不悅，反而輕笑一下，隨後平靜而認真的道，正是「感情用事」的黃善容，才使眾人聚集在他的身邊，為他付出。

「或者啦.......好，準備好喇嘛?」
「嗯。不過師兄，今日特訓之後，有一事代師弟請教。」
「師弟?呀，陳揚錫。我估，係為阿東徒手就可以對抗魃之將既驚人技法而有疑問呢。」

宗次郎正要擺出架勢，李靜賢如是，不過李靜賢就開口說，當今天的特訓完結後，她想替師弟問點問題。宗次郎很快猜到，她說的「師弟」是指陳揚錫。他亦猜想到，陳揚錫大概是為昨晚歐陽東的表現所驚嘆，繼而對招式產生疑問吧。

陳揚錫不用來修練，兩位金極司也不在降妖府中，那宗次郎大概是不錯的詢問對象，因為他總會跟歐陽東對練。

「不愧是前輩呢。(日語)」
「特訓之後，我自會解答。好了，開始了。(日語)」
「來吧!(日語)」
-----------------------------------
「嗯......嗯......家姐?.....嗯，Amazing dream~」

小美姨迷迷糊糊的醒來，不過，她還是有點頭痛，四肢乏力，身體仍是很熱。
說來神奇，她做到了夢，夢見逝去的姐姐，即是黃母。她見姐姐也發燒躺在床上，而黃善容則一手包辦了打掃，洗衣服，甚至還煮了三人的晚飯，最後看見一家人樂也融融的開始用膳時，自己便醒過來了。

小美姨扶著頭，感覺有點眼熟......呀，該說是「耳熟」。

因為這很像姐姐兩年前跟自己說過，有天她感冒發燒，當時年僅十四歲的黃善容硬是要媽媽好好躺在床上，自己去把一切都弄好。
姐姐十分驚訝也感嘆，黃善容真的把所有家務雜項都處理妥當，一方面她欣然笑道兒子成熟又能幹，另一方面，她卻愁笑的說，也許是失去父親之後，兒子默然選擇承擔更多。

「......咦，成七點喇!?唉呀，善儀仲有容仔實好肚餓喇。」

正在苦中帶甜的憶思故人，小美姨才看了下時鐘，自己已經從下午三時一睡睡到晚上七時。
她驚叫一下，這時候該吃晚飯了，可她卻因自己生病，暫停了今日的訂餐。本想自己買碗粥，兩姨甥子女就另外為他們買外賣，卻睡得有點過頭了。

「小美姨，你啱啱醒呀？Dinner準備好喇。」
小美姨正要出去，帶著親切笑容的黃善容走了過來，告訴晚飯已經準備好了。

「準備好?......」
「文小姐有同我講，你Cut左今日既送餐，所以我今日自己去買餸煮飯，仲有幫你煲粥。」
幸好，文善希早已跟黃善容道，小美姨今天暫停了送餐，若是小美姨睡過飯點的話，她建議黃善容可以做飯或是先買外賣。於是，黃善容買了些好材料，給善儀做些美味，給小美姨煮碗粥。

「容仔......哈，辛苦曬你喇~」
驚訝詔後，小美姨自己不經意，露出一下感慨的眼神，拍了拍姨甥的頭。

「小美姨，你塊面仲好紅喎......尼，我尼扶你，吃完粥就食藥啦。」
「嘻，我未病到要人扶呢~By the way，多謝你喇，容仔~」

「咳嗯.......」
「今天有所進步了。(日語)」
「然而我還是被前輩打得鼻青臉腫呢。(日語)」

今天的「折磨」也完了。宗次郎一摘下般若面具，李靜賢看到的他是淡然微笑，他應該挺滿意今天的自己能成功招架幾次。
不過她自己倒不太滿意，因為她一樣是被自己的師兄揍個鼻青臉腫，現在不得不楚楚可憐的坐在地上，讓他為自己作基本的治療。

「需要筆記或者錄音筆麼?」
「我既記憶力好強，呢點師兄應該知道。」
一邊包紮，宗次郎打起趣來，說需要筆記或是錄音筆嗎?李靜賢微笑，說自己記憶力很強，宗次郎應該知曉。
她意會出宗次郎的意思，他是要兌現承諾，解說歐陽東的招式。

「如果話千代可以完美隱藏自己既氣息，咁阿東就係可以將自己既氣息硬化，形成保護層，覆蓋係自己身體表面上，化為一層沒死角既盔甲。呢點，同流金護甲既效果可謂一樣，但係阿東唔需要符紙已經可達到一樣既效果。」

宗次郎開始說道，千代可以完美隱藏自己的氣息，那歐陽東是可以把自己的氣息硬化為盔甲，覆蓋在自己的身體表面，全沒死角。這跟金行術的流金護甲可謂一樣，然而歐陽東不需符紙，已可達到同樣效果。

「當然，阿東自小就修習泰拳，佢本身就一副銅皮鐵骨。」
「聽起尼，歐陽前輩可謂攻防一體。」
「沒錯。(日語)氣息硬化再配上阿東快狠準既拳同劍，就會變成殺妖利器。」
歐陽東的「盔甲」，既是他最好的保護，更是他最好的攻擊。

「咁尋日，歐陽前輩既兩招?揚錫轉述左比我聽，師兄可有耳聞?」
「擊退魃之將既一擊，瞬間打斷五把飛刀又好，本質上就係阿東出拳罷了。」
「雖然知道歐陽前輩係出拳最快既五極司，但係連魃之將都見唔到既話，真係遠超我既想像。」

李靜賢有點驚訝，宗次郎沒說錯的話，那雖說她知道歐陽東是出拳最快的五極司，可連魃之將都捕捉不到他的動作，那真是遠超她的想像。

「師妹，你回想一下我既居合斬同龍截就可以想像到喇。」
「呀，咁我了解喇。」
宗次郎淡淡建議，李靜賢可是想像他居合斬和龍截的速度，同樣連肉眼都難以捕捉，快得像是劍沒出鞘卻斬斷了靶子。李靜賢回想到了，她點點頭，不管是宗次郎的劍還是歐陽東的拳，迅雷不及掩耳。

「擊退魃之將既一擊，歐陽前輩應該沒靠近過目標......係拳壓形成既“氣”?」
「嗯，正如劍氣一樣。至於打斷飛刀，則是用手刀斬斷。」
「手刀？聽起尼，歐陽前輩吸納左師兄既空手道呢。」
「唔完全係，阿東既一雙手本來就好比不同既兵器。當然，我有教過空手道既手刀技巧比佢，依家阿東既手刀，一定堪比真正既刀刃。」

「嗯......感謝師兄解惑，我會轉告比揚錫知道。」
--------------------
「前輩們，聽日見～」
「聽日見喇。」

每次特訓完結離開，也就只有葉明恩能仍然元氣滿滿的跟眾人道別，今日如是。

三個少年離開之後，不久，到達降妖府的樓梯又再傳來腳步聲。

「各位道長，各位前輩，午安。」
一位中甲級降妖使，散發著淡淡清幽花香的長髮女子，有禮的向在場人們打聲招呼。

「呀，楊小姐你尼喇～」
「......曉松!?」
「德森師兄，好耐沒見~」
「為護大哥，武道長，原來你地講既"新同事"就係曉松?哼哼，應該同我講聲嘛。」

「我都好驚訝呢。不過既然係熟人，咁溝通就易話為喇~」
「琰媖，正式既授命決定其實仲未比我呢。」

「所以，今日不妨比我，道長，仲有其他五極司，見識一下你依家既實力啦?哈，我會有信心，你有能力擔此重任。」

「承龍前輩厚愛，咁，我開始喇......」

(本章完)

第68章︰【VS七義泣篇】︰鋼鐵激突!金之試煉

「咩......咩話!?各位道長......唔係同我講笑吓話?」
「小錫錫~今次我唔係講笑呀~你既好兄弟，黃善容，佢有無極既氣息。雖然無極尚未完全覺醒，但係為左保險，為左唔落入真道會此等惡徒之手，我地需要你呢一年都保護佢。」

一年前，當師傅和陽玄會的道長們告知我，我那個溫厚善良，手臂都比女生纖細的宅男兄弟—黃善容，竟然潛藏著什麼足以影響妖魔鬼怪的「無極」，我可驚得下巴都快掉在地上了。

據道長們所說，「無極」一旦被妖怪所吸收，不但使其功力大增，更重要的是它們再不會懼怕沐浴於陽光底下。

天呀，善容竟然身懷這種危險的東西嗎?難以置信.......

接著，我那總是嘻皮笑臉，頭是「地中海」，鬍子是那種古老羊咩鬚的老頑童師傅馬明峰，一如既往的嘻嘻哈哈，即使他明明就在談到重要的事情呢。
善容的「無極」尚未完全覺醒，為了保險起見，我這個同班同學是目前最合適的保鏢。除此之外，他們還會派一個願意特意轉校的降妖使學姐到來杏壇中學。

媽的，我才正式入職三個月，這就派任務給我了?之前為了誅除我家中的運財鬼，我都快半死了，使用什麼祝由術的醫師又剛好不在香城，搞得我躺了一星期醫院。
可以的話，我真想馬上「解甲歸田」，反正運財鬼已被誅滅，我沒有什麼理由繼續做降妖使呀。

不過，善容呀.......

「......」
「揚錫，我知道你都係為左保護家人先比我拉入火坑，成為降妖使，非你本意。咁樣啦~等你完成左呢一年，我保證你可以金盆洗手，好嗎?」
「......嘻，我之前就改變主意喇~」
「呀吓~?」
「Well，幾秒之前啦~」

-主人~時間到了哦，快起床囉~(日語)-

「嗚呀......唉呀，我較錯左星期日都響鬧鐘呀?」

上學的日子都有一把甜美的櫻花妹女僕叫你起床，就算只是鈴聲，這肯定是宅男的美夢。
可是，今天是星期日呢，我不該在此時聽到鬧鐘鈴聲。

.......
開玩笑啦，我當然知道這意味什麼。
零時零分，正是剛進入星期日。
上次已經試過了，那對黑白無常就這樣把睡得正甜的我弄醒，然後帶我去影界觀戰。
當然了，這次......

「陳揚錫，試煉之時已到，請你準備。」
我站了起來，拉開了房門，就如善容跟我們所說，黑白無常會在你家的走廊，房門後迎接你。
咦，要是劏房戶的話，他們該怎麼出現呢?

「OKOK......我換件衫就行喇。」
「嗯。」
有點意外，黑白無常倒知道私隱二字，聽到我想換身衣服，他們「嗯」一聲門就自動關上了。
畢竟，穿著睡衣去戰鬥，總不是好主意呀。

穿好了平時出勤的「戰衣」—一套穿爛都不太可惜的便宜上衣和牛仔褲，合適活動的運動鞋，現在加上像手錶一樣的金氣之盾。那就可以出動了。

「萬事俱備~......兩位，係咪同上次一樣，用陰陽術，你地就會自動帶我去試煉地點呀?」
「嗯。」
我再開了門，笑笑問道，他們應該跟上次一樣，會「自動導航」吧?

「陰陽術．影界潛行。」

黑霧散去，黑白無常不知把我帶到影界的什麼地方來了，驟眼望去，周圍有些小房屋，平地上豎著很多像煙筒的東西。什麼奇怪地方來的?

正當我這樣疑惑著，幾團黑霧湧現又散去，我的同伴們都在我身邊出現，而另一邊廂的，那幾個遙遠的人影，應該就是龍並強和他的狗腿子們。

「......做咩連善儀都尼喇?」
我，師姐，明恩還有宋榮烈似乎都驚訝為何善容把睡在輪椅上的善儀都帶過來了，她的試煉已經結束了呀。

「即使落敗，黃善儀仍是試煉者之一，黃善容既土之守護人，佢必需要前來。」
「......」
有夠不近人情呢，要個已經完成試煉的小妹妹奔波勞碌的。

「課金仔，無論最後點樣，祝你平安無事......」
「多謝喇~明恩。」
自從捲入降妖使和五行之環的事後，我見的明恩開始多了一份帶愁緒的苦笑。嘛，她整體上仍然是個「陽光馬尾妹」就是了。
只是，看到明恩的轉變，我很明白為何善容和師姐都不太願意把明恩拉入「坑」。宋榮烈嘛.......呀，他跟我認識他時也沒什麼兩樣，可能對他這種格門天才來說，只不過是打人變打鬼罷了~

「課金仔，你......依家見點呀?」
「依家見點?哈哈~咪準備隻揪囉~都要試煉囉，你就唔好擔心我囉。」

善容就是這樣子，他大概很擔心我，卻不知此時要說什麼好吧?
我也免得他擔心，笑嘻嘻的跟他說別擔心。都要試煉了，害不害怕也得上。

「嗯?.....夏娜姐姐，歐陽前輩，師傅!?」
我剛說完話，地上又出現了黑霧，是夏娜姐姐和歐陽前輩......什麼!?「老頑童」也來了!?

「若你地仲有說話要講既話，請盡快。」
黑白無常瞧了他們三個，就這樣子說道，雖然我猜他們三位也是有話要跟我說。

「哇，真既黑白無常呢......好好好，我地盡快。」
師傅似乎對於黑白無常略是感到神奇驚訝，他是說過，就算是資深的道士，神明不是說見就見，要請就請。反正，他揮了揮手，平淡的說會盡快就是了。

「揚錫，雖然特訓既時間唔多，你之前既努力我地有目共賭......加油~!我相信你唔會輸!」
「.......」
「嘻，阿東你都係咁話呢~」
「夏娜姐姐，歐陽前輩......」

夏娜姐姐在我面前，特意親切的勉勵和為我打氣。她還瞧了一下歐陽前輩，便笑道他也認為我不會輸。

我肯定泛起了笑容，可臉上是欣慰的笑容還是自愧的苦笑，我自己也不清楚。

「課金仔，無論最後點樣，祝你平安無事......」
「多謝喇~明恩。」
自從捲入降妖使和五行之環的事後，我見的明恩開始多了一份帶愁緒的苦笑。嘛，她整體上仍然是個「陽光馬尾妹」就是了。
只是，看到明恩的轉變，我很明白為何善容和師姐都不太願意把明恩拉入「坑」。宋榮烈嘛.......呀，他跟我認識他時也沒什麼兩樣，可能對他這種格鬥天才來說，只不過是打人變打鬼罷了~

錯字Sorry......

「揚錫......對唔著呢。」
「......師傅，做咩呀?」
看見師傅的神色，我又想起了一年前，他說我可以幹多一年便金盆洗手，那鮮有的認真模樣。

「我呀，雖然培養你作為降妖使，但係我自問唔係茅山科，降妖宗呢類既道士出身，教你既野其實好有限。有時見你自責自己實力不足，幫唔到靜賢妹時，我都會諗係咪我拖累左你呢?」
師傅苦笑，面有慚色的不斷摸自己的羊咩鬚。

沒錯，馬明峰師傅並不是來自什麼傳統的降妖道士一派，他的派別其實更擅長占卜問卦風水那些道學技法。
只能說緣呀，若不是爸爸從他的富翁客戶口中聽過師傅是很靈的風水師，就不會找上他，我更遇不見他;
若不是我家的一切怪異之因，是源自運財鬼，而運財鬼只有陳家後人才能消滅，他一個「風水佬」就不會收我這一個陳家公子，作為他第一個降妖使弟子培養。

「.......」
「你睇，小允允又好，夏娜妹仲有東東都好，你比佢地指點過之後，其實進步快好多，你自己Feel到麼?」

「......師傳，點會呢?」
萬般心情湧上我心頭，然而我可以肯定，我從不這樣想，更不會埋怨這位老頑童。
至於進步......反正我從來只覺得自己是個蠢材，進步也是靠更多的時間，將勤補拙的堆出來。

「唉，依家坦白都係咁啦......要加油哦，我可愛既徒弟仔~」
「嗯!」
師傅坦白過後，他才重新笑了起來，不是那種嘻皮笑臉，而是一份令人舒服的微笑。
我拉高了左手手袖，指了指他做的「金錶」，開懷感謝我的師傅。

「好喇，我會幫你拎到金行之環既~!睇我表演啦!」
臨上戰場，我是這樣子笑說。

善容聽罷，他像是不知給什麼反應我好。
一旁的師姐聽到，只是閉上了眼，感覺她是在說「你去吧」嗎?

「雙方到齊.......」

「哇!?......大家!?」
黑白無雙在這緩緩的說「雙方到齊」，我就準備要戰鬥了。果不其然，又一陣強大的氣息湧現出來。
不過我還是驚訝，一來跟上次善儀的試煉不一樣，氣息不是從地上湧出，而是從那些像一個個煙筒的爐子，爆發出金行氣。二來，這次不是把試煉者拉到範圍中，而是把非試煉者到彈開了出去。

金行氣爆發之後，跟上次一樣，地上形成了不受外人打擾的圓形氣牆。隨之，那些煙筒爐子繼續散發出金行氣，我所驚見的是，金行氣化成了一把把的刀劍和不同的鐵制兵器，然後像漫天散花的插在地上。

「金之守護人既試煉者，陽玄會中丙級降妖使，陳揚錫。」
「嘖嘖，連神明都識起底呢。」
男聲的黑無常高聲宣出我的身份和姓名，嘻，簡直像已經把我「起底」了呢。

「金之守護人既試煉者，七義泣金魔煞—"販冰九"。」
「販冰九」......我內心中其實在哈哈哈的笑了，現在的黑社會怎麼都改一堆奇怪稱號呀?Well，總比「排骨」「生菜」那些好一點點。

不過再怎樣說，我都不可以輕敵。眼前這個男人雖然身形瘦削，可他那獐頭鼠目的樣子和冷笑，真是叫我心頭一寒。

「本次既規則︰雙方既活動範圍係圓中，將對方擊倒至無法戰鬥既狀態，方可獲得勝利，金行之環將歸勝者。」
「注意，雙方可以使用場中既所有兵器，明白喇嘛?」

大體上，跟上次的土之試煉差不多，不過我這個圓可大多了。而且場地的武器，任我或對手任意使用。

「明白。」
我淡淡一句後，化出了桃木劍，擺出架式，嚴陣以待。對方看來的話......好像比我輕鬆多了呢。

「金之試煉，開始!」

「哼!!」

我才剛聽見黑白無常宣告開始，對面的傢伙竟然已經一下子突入到我面前!
伴隨他那猙獰的邪笑，一記充滿陰氣的拳頭就朝我襲來!
幸好，大概是得益之前的「沙包訓練」，我的左手猶如已經刻有肌肉記憶和足夠的反應速度，在他舉拳瞬間，我下意識就舉起左手並張開金氣之盾。

-咚!-

「哇X!!......」
媽的......搞得我吃了不少塵土，幸好有桃木劍支撐，這只是打退了我幾步。而且金氣之盾並沒有一下子便粉碎。
哼哈，畢竟拳勁能比得上歐陽前輩的人甚至妖邪，也沒多少呢。

「哼，有番兩度呢。估唔到區區一個丙級降妖使有咁快既反應。」
「多謝表揚喇~......嗯!!??」

那個「販冰九」在冷笑的「表揚」我，我該高興還是不高興好呢?
正想不失霸氣的回應他，我便已經破了功，因為......

他剛才不是一個瘦長男子嗎，怎麼一下子身體肌肉就變得比健美先生還誇張了呀!?
而且，他的膚色，竟像是漸變成鐵灰色一樣，有夠噁心的......

「哈哈哈!此乃我等金魔煞之力!真正既堪比鋼鐵既身驅!」
「販冰九」示出了他現在強壯手臂的鋼鐵二頭肌，不可一世的邪笑道。
除此之外，他所冒出的「金行氣」......不對，他的「金行氣」就是有種混濁的灰暗感覺，跟上次那肥佬土魔煞的"氣"很像。總之，這種氣場之大，讓我陪感壓力

「金行術．金石飛流!」
「哼哈哈哈哈!!!傻仔!!」

我的金石飛流打去，就跟打向一道鐵壁一樣，毫無作用，換來的只有「販冰九」更加狂妄的嘲笑。

「到我喇!哈!!」
「哇!!」

冷不防的，這「販冰九」一下子抄起了他旁邊的一把長戟，狠狠地向我筆直投來!
該死，真是活用規則!

-鏗鏘!!-
「.......」
左手的金氣之盾再次成功防禦下來......可是它承受完這次攻擊便碎了!得等它回復夠一定的金行氣才可再施展。

這是什麼怪物，這長戟的重量看來，就是一般的武家子，也得雙手拿著吧。他一隻手就可以當標槍扔過來了!?

-課金仔!!-
「嗯!?.....X!?」

不知為何呀，我好像隱約聽到善容在呼叫我?
......不對，那傢伙呢!?

我馬上抬頭，只見一個鐵灰色的身軀已經高跳於半中，高舉著他如鐵柱一般的右手，一副要把我腦袋當成西瓜打碎的樣子!

「接招!陰之必殺．鐵狼牙粉碎!!!」

躲避不及了，再加上他速度比我快!

.......施出我的所有防禦法術，扛下來!
「金行術．流金護甲!金銅之壁!仲有......」

-叭咚!!!!-

---------------------

一擊「鐵狼牙粉碎」打在陳揚錫上時，其氣息和衝擊，大得轟起了地上的塵土和部份重量較輕的刀劍。看得黃善容一方，相當驚訝之餘，更是為陳揚錫擔心。

「課金仔!!.......」
黃善容十分驚恐，剛才看見金魔煞跳起來時，他已感不妙，早就驚呼起來。
如今親眼目睹「鐵狼牙粉碎」這蠻不講理的破壞力，大家都驚呼。
黃善容的身心兩方面，都為自己的好兄弟捏了一把冷汗。

「......」
「黃先生，仲有大家。唔洗擔心~阿東話，至少呢次攻擊，揚錫會擋得著呢.....」

此時，金夏娜安撫著眾人。因為，自己和歐陽東都認為，至少這一次猛烈的攻擊，揚錫會擋得下來的。

-------------------

塵土散去了，被震飛的刀劍傳來一陣陣「叭叮」聲後也安靜下來，全都落地了。

「哼哈，應該變成肉醬呢。嗯.....??」

「哈.......」
「咩話!?你竟然!?......」

(待續)

不務正業中~
人設圖ver.2電繪版~
(聖誕禮物收到屋企人送既平板，依家可以試下電繪喇)

新年前趕得切更新~

「咩話......!?」

「呼~執番身彩，走得快好世界~!」

金魔煞始料未及，像陳揚錫這種平平無奇，只是因為跟無極之子親近，就狗屎運般就被金行之環認可的丙級降妖使，竟然可以抵擋上他這招威力足以把地下打出個大坑的「鐵狼牙粉碎」。

自己的「鐵狼牙粉碎」，是把自己那強壯又堪比鋼鐵般堅硬的右臂，湧出陰氣和金行氣，化成狼牙棒般的形態，重重的將敵人徹底粉碎。

而當他回過神來時，只見地上散滿一堆被打成幾塊的銅盾和刀劍，而陳揚錫一早就先趁亂逃出了。

場外的少年們，先為好友鬆一口氣。
「......」
「阿東，除左鍛鍊身體強度同武藝之餘，你仲教左揚錫唔少呢~」
「.......」
「哈~你沒諗過可以派上用場?咁真係錯有錯著喇。」

金夏娜看得出陳揚錫使出了什麼法子去抵擋「鐵狼牙粉碎」，看來歐陽東不但只有鍛鍊陳揚錫的身體強度和武藝，還有別的法術。
歐陽東「回應」過後，金夏娜笑笑，那可真是錯有錯著。

「金行術．流金護甲!金銅之壁!仲有.......」

「引鋼吸鐵!」

沒想到，歐陽前輩教我的這招能派上用場，這也多虧黑白無常說了︰「雙方可以使用場中的所有兵器」。
「引鋼吸鐵」這一招顧名思義，符紙和氣息會像磁鐵一樣，將鋼鐵一類的物件都吸過來並集中一處。

光憑我這氣息的流金護甲和金銅之壁是抵不過這明顯威力強大的一擊，既然如此，就把「引鋼吸鐵」也用上吧!

我好幾張符紙化成氣息之後，就把附近的幾面盾牌和刀劍，聚集在金銅之壁的底下，一同擋在我面前。我心知肚明，要完全擋停他是不可能的，然而只要爭取到兩秒左右就好。

呼，現在能先平安脫出，那些盾牌和刀劍組成的「鐵壁」，的確為我爭取時間了。

但是......到底要如何攻克這頭猶如坦克般的「真．鐵人」好呢!?

「哼哈!小把戲玩得幾好嘛~!不過你覺得單憑呢啲雕蟲小技，可以羸得過我咩?」
「......」

就算多不甘心也好，他說得沒錯。
像他這種程度的敵人，我這一手雕蟲小技也許可作一次奇招，但想長久利用是不可能的。
得找點法子對付他......試試這樣又如何?

觀戰的眾人，看見正在和「販冰九」追逐的陳揚錫，似乎又抄起一堆符紙，準備再次施法。

正當「販冰九」和陳揚錫都開始遠離少年們的視線範圍時，一道道的光牆突然就在他們面前出現，不過也許說是光牆，更像是好幾面的監控電視，光牆中浮現試煉場中的兩人情況。而且，還能清楚聽到場中的聲音。

「嘖嘖，高清電視呢。有呢啲好野應該一早用嘛~」
馬明峰瞧了眼默不作聲的黑白無常，笑笑的吐槽。

「金行術．引鋼吸鐵!」
「課金仔要再發動果招引鋼吸鐵呢......係想再次防禦?」
黃善容一邊看著，陳揚錫把符紙都散在路經的武器和防具上，他再發動「引鋼吸鐵」，是要再次防禦?

「唔係呀黃先生，揚錫係要.......」
金夏娜此時看罷，對黃善容直言，揚錫並非要防禦。

「又想故技重施!?今次我就連人帶盾，將你拍薑咁薑!陰之必殺．鐵狼牙......」

-叭咚!-

「哇X!?做咩呀!......」
突如其來的，「販冰九」的臉像是被撞擊了一樣。隨之.......

-叭咚!--叭咚!--叭咚!--叭咚!--叭咚!-

陳揚錫所散落的符紙發動金行氣，它們附近的武器和防具，全數都飛向了「販冰九」。

沒錯，陳揚錫是發動了「引鋼吸鐵」，但這次不是防禦。他待符紙散落數處後，然後突然一記回馬槍，就面朝「販冰九」，以他作為「磁石」，以能量波的形式發動「引鋼吸鐵」!
當氣息圍繞著「販冰九」一刻，一下子，全數的武器和防具都朝他全身扔去，打在他那本就如鐵的身體上，叭咚叭咚的響聲不斷。

「你呢個!!.......」
「引鋼吸鐵」是無法對「販冰九」造成傷害的，然而卻給他造成了很大的麻煩—自己的手腳和身體都被一堆鐵器纏著，整個頭如是，導致他行動速度下降不少，視線更是被摭擋了。

「金行之劍法．大刀闊斧劈!」
眼見「販冰九」已如預想的一樣，被一堆鐵器所牽制著。他心想︰絕不能錯過這次機會!

陳揚錫運出全身的勁，湧現出自己最大的"氣"並集中於桃木劍上，衝前來一個跳劈，此正是金行劍法的「大刀闊斧劈」，以跳劈加上具有硬化特性的金行氣，使桃木劍的斬擊都能開山劈石。

「引鋼吸鐵，解!」
陳揚錫一道口令，引鋼吸鐵的效果解除，此舉是為了不妨礙自己的攻擊。
「販冰九」剛恢復視野，便眼見迎頭就是一記劈砍!

-鏗----------叭!!!-

「!?.......」
「.......哈哈哈哈!所以我就話你只會雕蟲小技!哼!!!」
「嗚呀!!!.......」

「課金仔!!......」

然而，攻擊不像預期。
陳揚錫不但沒有擊倒「販冰九」，而且一劍下去，已有氣息加持的桃木劍.......

一下，「叭」一聲的就斷了。

陳揚錫還來不及驚訝，「販冰九」伴隨嘲笑的一記重拳就朝陳揚錫胸口一拳打去，使得少年一口血就噴在他那灰鐵色的臉上。

如此局面，少年們實在驚慌了起來，不禁一聲驚呼。

「X.......如果沒流金護甲，我一早瓜柴喇.......」
光是接下這「普通」的一拳，陳揚錫的胸口已經傳來錐心般的劇痛，連呼吸都會感到一點點的刺痛。若是沒有流金護甲的效果，恐怕一拳就足以取他性命了。

陳揚錫咬了咬牙，那熟悉的無力感又再湧現心頭︰

該死......我怎麼怎麼弱呀.......

「揚錫，你頭先太衝動。」
不經不覺，都跟李靜賢師姐拍檔半年了。

回想她一轉校過來，瞬間就成為了我們學校的校花，那些高中的學長們無一不想一親芳澤。
可惜呀~李師姐就是一朵冰做的玫瑰，觀賞是冷艷迷人，然而又冷又有刺，除了宋學姐，她才不會給你親近的機會。
我嗎?......唏，我們是「同事」，而且除了「公事」，她對我也沒兩句，就像現在，她也只是淡淡的說我剛才追擊厲鬼時太衝動。

「Sorry......我頭先反而阻住師姐呢?......」
「......雖然冒進左啲，你做得唔錯。」
「呃?......」

我的確很震驚，我從未想過李靜賢師姐會對我說正面的話，即使她的語氣同樣平淡也好。
「呵，好Surprise麼?拍檔半年，我地都唔算"生"呢?」
李師姐冷傲一笑，她一看就知我在想什麼吧?她淡淡說道，她認為我們的關係不「生」了。

「.......當然，當然~」
我想了想，略是開懷，用我平時的口吻跟李師姐說話。

「遇到再大既危機都好......莫衝動，時刻保持思考，絕對有益於戰鬥同其他方面上。」
「感謝師姐指點~」

-----------------

「......水行術．流水舞!」
......師姐，善容，你們的流水舞，借我用一下吧!見你們也會練習其他的五行術，我又怎會輸給你們呢?我私下已經練習好幾十次的流水舞，發動是沒問題的。

「呵!連水行術都用上，已經淨係一心著草喇!?」

「.......」
就任你嘲笑吧........

「火行術．火龍吐珠!」
雖然之前有練習過，火行術的火龍吐珠我也是第一次用。手上的符紙化為火球之後，我就馬上朝他臉扔去。

「火行術!?......哈哈哈!想用火尼剋我!?你自己都係一個主行為金既人，丙級降妖使用其他行既道術本來就好打有限，而且仲係剋金既火!?」

比起他毫髮未傷，「販冰九」更是嘲笑我使用火行術攻擊他。正如他所說，我一個主行為金的人，使用剋金的火行術，完全是相性不佳，所使出的火行術威力就更弱了。
所以即使火可以剋他，可火亦不利我的相性。

.......但是，這並非我的目的!

「水行術．凝霜飛雪!」

「課金仔到底......?」

在旁人的角度看來，失去桃木劍的陳揚錫是盡力在抵抗。一邊躲避著「販冰九」的「鐵狼牙粉碎」，一邊以法術作出攻擊.......
可是，他十分奇怪，不用自己最擅長的金行術，反而一直使用火行術的火龍吐珠，還有水行術的凝霜飛雪，不斷的交替進行攻擊。

顯然，這對「販冰九」根本就跟抓癢一樣。本來陳揚錫的金行術都無法傷他分毫，更何況是陳揚錫不擅長的五行術。火龍吐珠有產生燃燒效果，可根本不能破壞他的表皮，凝霜飛雪就更是莫名其妙，頂多讓他感覺冰涼，完全不能以冰封封鎖他的行動。

「哈哈哈哈!真係有鬥志......但係，廢物始終就係廢物!」
「販冰九」見陳揚錫的攻擊如此無力，便以玩弄的心情，悠悠走著，硬食了陳揚錫至少上十次的「冰火兩重天」，毫無影響。
他不禁大笑起來，嘲笑陳揚錫真是個空有鬥志的廢物。

「陰之必殺．鐵狼牙!------粉碎!!!」

「販冰九」終於認真起來，這次他要取得徹底的勝利。

他再次飛快的跳到半空，高舉右手，而這次不止是氣息的變化，「販冰九」的右前臂竟然長出了一道道的尖刺，整隻右前臂像是徹底化成了狼牙棒，這次一定要把眼前的小子打個粉碎，奪得完整的金行之環!

「金行術．流金護甲!金銅之壁!金氣之盾!」
陳揚錫不打算躲下去了，胸口傳來的刺痛影響著他的呼吸，剛才閃躲的過程，既消耗大量氣力，又要忍受著呼吸時的刺痛。如果再躲下去，他自知連最後一博的力氣都沒有了。
陳揚錫再次發動出所有防禦手段，要硬扛下這一擊!

「受死啦!!!!」

-鏗鏘!!!-

............

「.......」
「......課......課金仔!揚錫!」

黃善容和葉明恩按捺不住，因為他們眼見，陳揚錫滿身是血，昏倒在地上。
甚至，整個上左半身都穿了一個個洞，恐怕，這就是鐵狼牙粉碎所做成的傷口吧。

「哈哈哈哈!廢物!廢物!........呀嗚!?」
然而，正當金魔煞「販冰九」得意洋洋時，他才漸漸感覺到痛楚.......

他自己的額頭，像是被一把無形的刀迎頭砍過，劃出一大道血痕，血液從頭流滿到臉上，再流到肩上，滴到地上。

「臭小子!......嗚呃......」

「啪」的一聲，金魔煞「販冰九」應聲倒地。

「金之試煉完結。平手。 金行之環，維持原狀，各持一半。」
白無常高聲宣告著金之試煉的結果︰平手。金行之環便維持原狀，黃善容和龍並強兩方各持一半。

「揚錫!」
試煉的氣牆一被解除，眾人馬上衝去陳揚錫身旁，急忙給予救助。

龍並強一方也走了進來，不過他們緩緩走著，似乎不在乎同伴的性命。

「喂，應該係條靚仔冧底先架喎?」
龍並強走到金魔煞「販冰九」的身邊，跟少年們為昏迷的陳揚錫止血，作緊急處理的態度截然不同。
他只是冷冷的看著部下，一副在路上看見香蕉皮般的厭惡表情，然後抽了口煙，跟黑白無常提出「仲裁申訴」。
即使雙方互相擊倒，也是陳揚鍚先倒下，金行之環理應歸他們所有。

「平手，金行之環，意志如此。」
「再者，佢地係的確係同一時間，互相擊倒。」
黑白無常像機械一樣回答，這就是金行之環的意志，暗中示意龍並強，不要自討沒趣。
隨後，黑白無常又隨手一指，剛才的「高清電視」再次出現在眾人面前，把戰鬥的詳細畫面顯示出來。

---------------------

-鏗鏘!!!-
「啊呃!!!!...........」

他的「鐵狼牙粉碎」，一下穿破了我的防禦。眾多的防禦法術，似乎對他毫無意義!
不止如此，他手臂上的「狼牙」，無情的刺穿了我的左手，我敢說這是自出娘胎以來，我所感受過的最大痛楚!

但是.......
這就是我打敗他的唯一機會!

之前歐陽前輩對我的磨練，還有師姐之前轉告給我知道，那天歐陽前輩擊退魃之將的技法......

沒錯.......

就在這一刻!唯有這一刻......將我所有的氣息，都賭在這一把「劍」上!

「金行之劍法．大刀闊斧劈!」
「笑死人喇!已經斷劍既你，點可能......嗯!??」

從回放來看，陳揚錫在「販冰九」最接近他時，突然迅速發力，爆發出僅餘的所有氣息，甚至他主動把玉石粉碎，使得玉中的金行氣全都集中在他的右手上。
只見，當金行氣全都匯聚在陳揚錫的右手手掌至前臂上時，他使手掌作出了手刀。

一下子，眾人清楚看到了，陳揚錫的右手散發出耀眼，猶如黃金的光澤，氣息仿如形成了一把無柄的鋒芒劍刃。
在「鐵狼牙粉碎」幾乎毀掉陳揚錫的左邊上身的同時，陳揚錫咬緊牙關，趁此機會，右手一把「劍」，竟使出了金行劍法，全力迎「販冰九」的額頭全力砍去。

-碰!!!-

這下的「碰」聲，像是金屬裂開的聲響。也就於此刻，兩人已算是互相擊倒對方了。

「同你一樣，猶如真正劍刃既手刀......雖然只有一剎那，但係要短短幾日內做到，揚錫自身既努力最重要呀。」
夏金娜望向歐陽東，閉上眼並會心一笑，哪怕只有出拳的剎那，陳揚錫的右手和氣息，達到了歐陽東雙手般的硬度。

之前讓他不要操勞雙手一段時間，就是為了令肌肉和骨骼可以充分回復，並提升它們的強度。久久休息後，再揮出第一下的拳或手刀時，那下的威力是最強大的。

李靜賢心中慨嘆，陳揚錫不但寧可捨身都要盡力打倒對方，他其實還急中生智，用上很好的計謀，才得以弱勝強。

剛才看作毫無作用的冰火攻擊，可是這下手刀能一擊擊破金魔煞的關鍵。
金魔煞的身體具有鋼鐵的特性，而要鋼鐵強度變得脆弱的話，其一方法是讓鐵不斷承受極端的冷熱交替，巨大的溫差會造成熱應力和金屬疲勞，令金屬開始變得脆弱。

所以說，既然「硬碰硬」是無法突破金魔煞的完美防禦，那就利用化學反應來「軟性攻破」吧。陳揚錫雖不是理科生，更不是什麼都知的高材生。
可是他從小到大，從父親金行的金匠老爺爺口中聽過不少有關黃金和金屬的小知識。

也只能說這種知識比較偏門，金魔煞懵然不知也不奇怪，加上過份自信，他肯定沒想過，陳揚鍚根本是在他眼皮底子下挖坑，就等他自己踏進來。

「......咳咳......」
「課金仔!......你見點呀!?」
陳揚錫開始恢復意識，黃善容見狀，甚為感慨，擔心他的狀況。

「......咦~?我仲未死呀......唉，死好命呢我~咳咳......」
「......妖，傷成咁仲講笑......」
陳揚錫重新閉上眼睛，可他卻微微一笑，開玩笑說自己竟然沒死。
葉明恩呆了一下，隨之苦笑，擦了擦眼淚，陳揚錫這模樣了都不改他平時愛開玩笑的作風。

「善容......大家.......我最多只可以做到咁喇。」
看到半個的金行之環仍在自己的右手上，陳揚錫露出尚算滿意，又如釋負重的淡淡笑容。

雖然他也很想勝利，但他自知自己的水平。勝利有點異想天開，不過，拼個平手呢?
誠如開打前，金夏娜和歐陽東都認為陳揚錫「不會輸」，而如今陳揚錫沒有勝利，但也沒有輸。

「揚錫......辛苦你喇，兄弟。」
「哈咳咳.......咪鬼套老啦，依家應該要叫"巴打"嘛~哈哈咳咳咳......」

(全章完)

人設圖ver.2 陳揚錫

踏入2021年，在此都講少少感言。

首先，非常感激各位讀者，或者人唔會好多都好，正正有各位支持，有讀者希望我唔好棄故，我先可以咁有堅定既恆心，要一直寫落去。

某程度上，《無極降妖使—香城少年打鬼記》都快踏入一週年。
(草稿係19年11月已開始撰寫，2月16日係正式PO上紙言並公開。)
對於自己尼一年，我自問都幾滿意~希望大家都願意繼續閱讀呢篇作品。

新既一年，希望我靈感可以再順啲啦~對打鬥場面上，想寫得更好一啲。
私心都希望請到朋友或者搵到畫師去畫小說封面，呢個係我一個小小願望~

總之新既一年，希望《無極降妖使—香城少年打鬼記》可以繼續得到大家既青睞同喜愛。

新年快樂！

巴打平均日更2000幾字，真係唔容易
新一年一齊加油！

好多謝你，Setsuhime絲打~

哈哈，老老實實，日更2000幾字就不必抬舉喇。
以前或者真係可以，依家已經好幾次，我要成一星期先可以更一劑
只能說靈感會慢落尼，現實工作忙左會攰都係一個因素。
(不論快慢，我盡量每一次都更約4000字左右，呢個某程度係我自已比自己既更新準則。)

MeWe度係有其他同行網友建議我拆細啲更(至少連登啱呢種Style)，
不過之前都有讀者講，佢就係鐘意我一口氣睇多字，一下夠曬喉既感覺，所以都諗緊好唔好轉一下更文個模式。Well，諗清楚先啦。

新一年，彼此彼此，一齊加油!

最緊要自己舒服 ，我會每日少少咁更，自己做野方式係咁
每次搵時間更新係好難，我好明白嗰種感覺

人設圖ver.2 葉明恩，宋榮烈~

更新第69章~

第69章︰【VS七義泣篇】︰水上約會

「哼......!」

「哇.......」

跟關心和急切救助重傷同伴的黃善容一方，龍並強一方可謂完全相反。
正當陳錫揚還笑笑的說自己死不去的同時，龍並強竟就一腳狠踹了躺在地上的「販冰九」，
此舉讓黃，葉，金還有馬明峰為之瞠目結舌，而李，宋和歐陽則是明顯的冷眼旁觀，在後者性格比較強硬的三人眼中，龍並強會這樣對待自己手下根本不奇怪，二是這些本就作奸犯惡的人，一點同情都不能給。

「記得我們所說，禁止私鬥的規則嘛?」
黑白無常一如冷淡又無感情的語氣，不知為何這次卻像有一點威勢。

「呵?......承神明大人言下之意，禁止私鬥係包括自己人呢?」
龍並強冷笑一聲，把自己的腳放下，停止了再踹擊「販冰九」。

「當然......如果所有試煉結束之前，試煉者有何三長兩短，我們不保證有何事發生。」
黑白無常在如機械般的聲音中維持著威勢，警告龍並強不可把「販冰九」打死。若所有試煉結束之前，就有試煉者先死去的話，他們也不知有何事發生。

「Fine......聽到啦?先留你狗命，知．道．喇．嘛~?」
「係!.......多.....謝......大佬。」
「販冰九」十分驚恐的回應後，其他的魔煞便粗暴的把他一把拉起來。

「宣佈下一場試煉，水行之環。」
「很好。(韓語)」
「靜賢......」

處理完龍並強意圖執行「家法」之後，白無常便宣告了下一場的試煉︰水。
因此，到了下星期日，就是由李靜賢上場了。
李靜賢一聽，處之泰然，表情沒有什麼變化，只以她向來冷傲自信的語氣，以韓語說了一句「很好」。至於黃善容，他看著女友的反應，如是欣然接受挑戰一樣，讓他有點驚訝，更少不了擔心。

「陽玄會真係訓練左一班好狗尼服待你，連五行之環，都不惜一切，捨己亡我咁為你做到底。」
「我既同伴仲有其他降妖使都好，並唔係你口中既狗。當然，你係冷血動物，我講多無謂。」
龍並強看了一眼仍接受治療中的陳揚錫，冷笑的對黃善容道，陽玄會大概把所有降妖使都下達「必須盡力保護無極之子」的命令，像狗一樣忠誠，才使得陳揚錫有如此捨己亡我的表現。

少年皺眉並閉上眼睛，冷淡而不以為然的回應，他的同伴，所有的降妖使也好，才不是他認為的「狗」。黃善容不打算再多談，因為對他這種冷血不仁的人，說再多都只是白費唇舌。

「哼......我地走。」

龍並強冷笑一聲，就和他的手下離開影界了。

「黑白無常，揚錫之前被魃之將襲擊，幸有五極司出手相救才得以沒事。若大人說唔希望試煉者有何三長兩短，可否干涉一下?」
見黑白無常尚未離去，李靜賢先問道，若兩者不希望試煉者有何三長兩短，那像是陳揚錫先前被魃之將襲擊的事，能否干涉。

「盡量吧。事先聲明，我們不是諸位的保鑣。」
黑白無常只給了一個模稜兩可的回應，就一瞬消失不見了。

「靜賢，下一個係你呢......」
「大家放心，我相信龍並強既馬仔，點都強唔過我師兄既。」
縱使少年們一臉有所擔心的看著李靜賢，李靜賢亦只是輕輕的道，她不認為龍並強的手下會強過宗次郎。這段時間都被自己師兄「毒打」一番，反而加強她的底氣，能強過宗次郎的人或妖邪，屈指可數。

「哈，師姐就係師姐呢~永遠咁Cool咁自信~咳咳咳.....」
「唉，休息啦你，搭嘴~」
「咳......不過......點番屋企好呢?」
「呃......又係喎。」

陳揚錫苦笑，身受重傷的他恐怕不宜回家，如此傷勢回家是無法自理的，而他亦沒有跟父母提起過試煉的事。照料他的葉明恩聽罷，她為陳揚錫的憂慮而一同皺眉起來。

「揚錫，等你兩位師兄師姐先送你去陽玄大院治療啦。至於你爸爸媽媽果邊呢~......我今日一大朝早，會親自到你府上拜訪架喇。」
馬明峰微笑了，叫自己的弟子不用顧忌，有關父母方面，馬明峰示意自己早上親自去跟陳父陳母解釋一番就好。他們是作為知情者的家長，還跟自己有了交情，要解釋不難。

降妖使是適合從小訓練養成的職業，因此青少年比例不少。所以，像李靜賢，陳揚錫這樣，知道自家兒女或家人是降妖使，同意為陽玄會保守降妖使秘密的親屬們。

據聞按陽玄會內部的計算，按百份比計，可能有一半左右的降妖使親屬都是知情者。然而總會少不免一種狀況︰因為戰鬥受傷過重，不得不通知家人而被逼「轉正」。某程度上，這應該是黃善容最想避免發生的狀況。

「一於咁樣啦~好喇，大家仲有馬師傅，都番去休息吧。」
金夏娜這樣溫柔說時，她和歐陽東把陳揚錫扶抱了起來，準備使用符紙傳送。

「嗯。陰陽術．影界奉還。」

「嗯......嗯......」
「唉唷~......善儀......係咪.......唔夠訓呀?」

昨晚一回家，黃善容馬上速速把善儀抱回床上，裝作沒事發生，而自己也馬上睡大頭覺去了。

不過起床食早餐時，善儀好像呵欠不斷，好像沒睡好一樣。使得小美姨擔心之中帶點好奇，緩緩的向善儀問，是不是睡得不好啦?

「哈阿......沒呀......不過只係......夢?」
「夢?」
「奇怪......夢......我見到.....陳哥哥.....一劍.....劈向......怪獸?」

聽完姨甥女的描述，小美姨只得眼睛轉轉，一頭霧水的微笑著，並轉頭對黃善容︰
「你最近帶揚錫見過善儀咩?」
「沒呀~」黃善容聳聳了肩，笑笑裝作「不知道」。

「嗯?......」
就在此時，黃善容看到手機的提示燈閃爍中，有Whyapps訊息傳來。

「咦，有Whyapps呀?係咪靜賢約你行街呢~?」
「Well~.......」
查看自己的Whyapps訊息，黃善容又抬頭瞧了眼小美姨，一個無奈笑容盡在不言中︰
女性的第六感真準呀~

(10:04)LeeJungHyeon︰今天嘗面跟我約會嗎?

OK。-SinYung, Chris(10:05)

(10:05)LeeJungHyeon︰睇尼課金仔應該一大早就係Whyapps同你地報平安呢。

Yes😯 -SinYung, Chris(10:06)

(10:06)LeeJungHyeon︰因為佢朝早八點就同我報平安呢，再者沒佢報平安既話，你應該會想探佢呢?

😂 -SinYung, Chris(10:06)

今早一起床，黃善容便見陳揚錫發來了訊息，拍了幾張自已已經包紮好的傷口照片，還舉起一個V字手勢，告訴大家不用擔心，兩三天就會好了。
至於父母方面，馬明峰交代的說法是臨時遇上強大的妖邪了，陳父陳母聽罷甚是無奈和擔心，不過知道兒子至少沒大礙，那他們沒什麼抱怨。

陳父陳母很可能今天一整天都去了祝由院陪伴陳揚錫，所以暫時也不打擾他們了。

跟小美姨和善儀用完早餐，黃善容回家換身好看點的衣服，整理一下儀容就出門了。

李靜賢約了自己在寶玲站相見，不過從杭口走到寶玲也就不到十五分鐘的腳程，離約定時間還早呢，黃善容便慢慢走去了。

一走到寶玲站，便見穿著藍色外套加上淡素休閒裙子的李靜賢，已經等待著他了。不過今天比較讓黃善容感到新奇的是，女朋友還背上了一個帆布背包。

「嗨，靜賢.......」
「......你唔想見到我咩?」
正要打招呼，誰料李靜賢好像不高興的冷瞧著黃善容。

「吓?.......沒呀。」
「乸曬口面呢。」
「呃......靜賢呀，下星期就係你喇。」

一想到女朋友接下來就要接受試煉，黃善容其實沒多少心情約會，倒不如說他有點疑惑，有點佩服，李靜賢可以像如常一樣，像是心情不受影響的跟自己約會。

「我咪講左，我唔會怕囉。再者......」
李靜賢此時才回復平常樣子，然後她漸漸嫣然一笑，這個身子靠近了黃善容。
果不其然，少年被自己的舉動弄得瞬間臉紅，微笑中的少女就伸出雙手，緩緩的抱著男朋友，在他耳邊輕聲細語︰「我實在需要抖下氣呢，一日，足矣。」

黃善容便思索著，李靜賢大概是他們五人之中，連日訓練最辛苦又總是傷痕累累的。
的確，也許好好放鬆一天對她是好的，總是像自己這樣神經兮兮的好像也不是好事，更不像李靜賢的作風。

「又係既。嗯......靜賢，咁你想去邊?」
黃善容溫柔的問道。
「我想去既地方~......你要有啲心理準備哦~」
黃善容感覺到了，李靜賢的食指在他背上輕輕撫掃了一圈又一圈。

「嗯?」

「善容~你快啲啦，你想靜賢小姐等你等到變化石咩~」

「哇呃!?......小玉，呢度男更衣室尼架。」
突然聽到小玉的溫柔催促，正在男更衣間的黃善容下意識嚇了一跳。
少年無奈笑笑，在一間男更衣間中，小玉現身可太尷尬了。

「嘻，驚鬼咩?嗱，我沒現形，淨係出聲咋，再講人地都見唔到我架啦~」
「唉，服左你~」

小玉可愛的反駁，她並沒現形，只是從玉石發出聲音，而且別的男士肯定看不到她。
從小玉的口中聽到「驚鬼咩」三字，黃善容從中感覺到另類的幽默，不禁笑了一下。

「斷估唔到靜賢小姐其實係想游水呀~」
「仲話可以順便教我游水呢。」

摸了摸完全合身的連身泳裝，黃善容感到好奇的微笑，李靜賢給他的這件泳裝，還真是合身呀。

回想半小時之前，當李靜賢說自己想去游泳時，黃善容眉頭一挑，她想這樣子其實沒問題。
因為寶玲站附近就有將官澳公共游泳池，游泳自然沒問題。
不過自己是頭旱鴨子，而且什麼泳裝和游泳工具都沒有，自己大概也只能在一鄰的圖書館「打書釘」，待李靜賢好好痛快暢泳完再陪她了。

「By the way, 你要去同我一齊去哦。」
「呃，靜賢，我又沒泳褲泳衣......」
「早有準備，你就當學游水啦。」
「What?.....」

黃善容怎都沒料到，李靜賢淡淡一笑便指了指自己的背包，內裹除了自己的泳裝和物品，還有一件中碼的男性連身泳裝。

「OK......」
大概自中學之後，就沒穿過泳裝了，黃善容感覺有少許不自然和皮癢。
嘛，要陪女朋友做喜歡的事，不自然就忍忍吧。李靜賢交代過了，不管誰先出來，反正在泳池出入口旁等吧。

「哇呃!?.......靜賢?」
「善容呀......你比我仲慢呢，哼哈。」
「嗯......嗯。」

不過一出更衣室，卻見李靜賢已站在走廊中。她淡淡輕笑，一雙白嫩的雙手裝出指著手錶的姿勢，黃善容一個男生比她更衣還慢。黃善容正想笑笑陪罪，他卻一時語塞了下來......

雖然也不是第一次看李靜賢穿上泳裝的樣子了，可無疑的，李靜賢這身材在泳裝的襯衫下，就更是突顯出完美二字，大概沒多少男生會挑剔。再者這次她穿上黃善容未曾看過，一件粉藍色，簡樸中帶點復古風格的一體式泳裝，與她這種充滿冷艷氣息的冷山美人相性甚佳。因此，黃善容一下子看得有點入神，說不出話來。

「......唏，你依家如果"扯旗"既話，就特別尷尬架喇。」
李靜賢顯然注意到男友的反應，她想了想，冷艷又略帶點挑逗的笑笑，勸告黃善容現在最好別有性衝動，對穿上泳裝的他可是會很尷尬的呢。

「呀!?唔會唔會.......」
「唔會?昅我昅到起曬痰喇，小~弟~弟。」
「......呃......」
李靜賢這個人靠近了黃善容，語中帶點嘲諷和玩笑意味，右手指尖就輕輕指在他喉嚨上︰自己這一身都把你看得出神了哦，你最好是沒有一點的性衝動啦。

臉紅的黃善容無言以對，只好尷尬的「呃」了一聲。

「哼哈，算啦，本來就想著比你睇呢。好喇，去游水啦。」
「......嗯~」

錯字更正

現在是二月未，天氣仍然挺冷的，因此泳池人很少，挺適合「約會」。

坦白說，一踏入泳池之中，黃善容就感覺冷得不行，不過一想到自己是陪伴李靜賢的，只好咬咬牙，裝作沒事。李靜賢見狀，只是笑了笑，說泡在水中讓身體習慣一下，便不會感覺太冷了。

「......靜賢。」
「嗯?」
「你可以好好去游水，唔洗咁陪我水中漫步喎。」

兩人下水十分鐘左右了，然而李靜賢其實還沒有游泳，她只是黃善容互相翹手，然後在只有數人，170米身高足以在池底行走的淺水區，像散步一樣，輕輕走著。
李靜賢中途還哼起小歌，讓黃善容感到十分放鬆自在。不過，過了一會，黃善容略感歉意，就叫李靜賢不用管他這旱鴨子，盡情去游泳吧。
她本就是為此而來，不是嗎?

「醉翁之意不在酒呢。」
「呀呃......」

李靜賢一聽，反而嫣然一笑，把右手都搭在黃善容的手臂上，然後一把把他拉近到自己身邊。
此時，黃善容不但臉像紅蘋果，更是不禁輕聲叫喊了一下。
因為除了能近距離看著自己那出水芙蓉的冷艷女友，更主要是當他的手臂被李靜賢拉近的時候，突然就有一陣柔軟的感覺.....

意識到後，也許只是心理作用，但這股「害羞能量」好像一下子把熱力佈置全力，讓他不再在意冷涼的水溫了。哇，這比湧現火行氣還好使呀。

「靜......靜賢，唔洗咁Closer喎......」
黃善容害羞得說句話都不利索，而李靜賢繼續嫣然一笑，淡淡回應︰
「你呀，邊有男朋友叫女朋友唔洗咁Closer架?我唔同你癡纏啲，其他啲男泳客就係咁昅我架喇。」

「Well, 好啦......By the way，我都想睇下你游水呀。」
「呵，點解呢?」
「......我想睇下開朗既你。」

一聽黃善容此句，本來在笑的李靜賢，停止了腳步，呆了一下。

「......好呀。」
李靜賢的表情，轉為一個感慨萬千的微笑，似乎欣然同意了男友的提議。
於是，她牽著黃善容，把他帶到深水區附近的一個人工平台，使其可以靠著平台，即使不會游泳也可待在水上。

安頓好旱鴨子黃善容後，李靜賢對他示出一個冷艷一笑後，就先直接給黃善容表演一個背泳了。
黃善容微笑的看著，李靜賢背泳了一陣後，才把身子轉過來，不論是自由式，蛙式，還是蝶式，總之她把四大標準的三俯一仰泳式都表演給黃善容看了。

除了靈活自如的泳技，其他場上的男泳客，或多或少都被李靜賢這副姣好容顏和曲線柔美的體態而色瞇瞇的瞧上幾眼。唯有黃善容沒這樣想，他所看到，所在意，從而感到欣慰的是......

當她每次從水中出來，濺出水花，撥揚黑而亮麗的秀髮時，她所示出的表情，是打從心底，感到放鬆自在，愉悅歡快的甜美笑容。

「嗯......靜賢~」
「嗯，我都想抖陣囉......呃!?善容你!.......」
「哈哈~」

正當李靜賢游得也想休息了，微笑著的黃善容剛好呼叫她過來平台，她便游回該處。
誰料到呀，竟然「中伏」了。
掛著溫柔微笑的黃善容，突然就一把水潑向李靜賢，看李靜賢難得的被自己弄個措手不及，
顯得略有驚羞，黃善容哈哈大笑了起來。

「.......咁大個人玩水!?~哈!!」
被潑的李靜賢嘴巴是這樣說，可她臉上卻像是高興得不得了，興奮笑著的回敬一浪給男友。

「嗚哇!~......哈哈哈~!」
「要玩水吓話?去嬉水池啦。」
李靜賢帶著甜笑，就道去嬉水池吧，畢竟在泳區是不應玩水的。

於是，這對小倆口就轉戰到平時多是小孩子才來的嬉水池。
一到嬉水池範圍，坐在瞭望台的救生員便怪笑的看見嬉水池中，有對青少年情侶，大冷天的在這玩水戰。他一潑，她也瀑，玩得跟泰國潑水節一樣。

大概直到他們停止水戰之前，他們臉上那興奮開懷的璨瓓笑容，也是不會停下來的了。

(本章完)

人設圖ver.2 黃善儀~

順手一推，人設圖ver.2 小玉~

Live

感謝Live，歡迎新既讀者巴打，明天將更新

更新~

第70章︰【VS七義泣篇】︰進步

「水行之劍法．流水無蹤!」
「水行之劍法．流水無蹤!」

在影界的玉形池，兩股強大的氣息正在互相衝擊，兩套以常人眼睛根本無法捕捉的劍法正在交鋒不斷。

「.......」
「.......」

宗次郎和李靜賢，互相地使完流水無蹤後，他們像是有種默契，互相站在原地不動。

「......呃呀。」
三秒過去，李靜賢身上一道道被劍氣所切傷的傷痕，才一瞬浮現出來，使得她咬了咬牙，
左手按著右手傷口時，一邊把痛喘聲壓下。

宗次郎收起了桃木劍，轉身，並緩緩的走到自家師妹身後，並道︰
「靜賢，你坐低啦。」

「師兄，我仲可以繼續......」李靜賢沒有轉身，只是淡淡的回應一句。的確，她身上有不少傷痕，但都只是造成血痕的皮外傷而已，還不至於無法戰鬥特訓下去。

「今日既特訓完結喇。」
「嗯?師兄，應該仲未到六點呀......」
宗次郎同樣的平淡，但他的話令李靜賢有些驚訝和不解︰今天的特訓完結了。
雖然這裹沒有時鐘，也暫時看不到手機，但李靜賢感覺到，應該還不到晚上六時，大家回到現實人間的時間吧?從自己對逗留時間的感覺，現在可能頂多五時多吧。

.......

「......No way~」
「哈哈哈哈!漂亮!(日語)」

看著自己從背後近發的「漣漪一靜指」，被反應過來的李靜賢，一瞬間轉身抓著，對比李靜賢微微現起的無奈笑容，宗次郎顯得十分高興其哈哈大笑起來。要是命中了，李靜賢就得「強制休息」了。

「師兄......你塊面?」
「當然係你做架啦。唔係你以為係我自己整既麼?」

李靜賢放開了手，現在正面看著宗次郎，才發現此時的宗次郎沒戴面具，而且左臉上多了道明顯的小血痕。宗次郎閉起了眼並微笑，這不是李靜賢造成的，難不成是他自己弄傷自己嗎?

「順便，可以既話，請賠我一個面具。」
除此之外，他接著再指指後方的地下。宗次郎是沒戴面具，但並不是他主動摘下，而是面具在互相鬥招時，在李靜賢的流水無蹤之下被一刀兩斷了。

由此看來，雖然宗次郎仍然技高一疇，然而李靜賢進步很快，在使用相同招式下，她能在交鋒之中，找到一瞬的空隙和破綻，給作為水極司的宗次郎來上一劍。
在之前的比試中，李靜賢頂多可以給自己造成一些雞毛蒜皮的小傷，而這次斬破面具並划傷自己的見血一擊，是宗次郎所期望的。

如今李靜賢的特訓已來到第三個星期，今天是星期三，離水之試煉的開始不遠矣。
只是，看到她如今的表現和氣息的強化，宗次郎已經不怎擔心了。

自家的師妹，哪怕尚未打倒過他，現在她可是能匹敵作為水極司的自己了。

「我同千代對你既認可，果然沒錯。」
讚嘆的宗次郎同時舉起左手的拇指，輕輕把流出的血抹走。瞧看拇指表皮上的一抹緋紅，
他反更是笑意不停。

「師兄不必抬舉，比起你同水無月小姐，我既水平只係你地既片鱗。」
李靜賢並不自滿，就算自己已是中甲級的水極司輔助，剛才成功傷到宗次郎，她自問水平頂多不過是達到五極司的片鱗罷了。

「......甚至，水無月小姐都話，佢只係免得師兄嘮叨，先勉強承認我升級既資格。我，還遠遠不夠呢。(日語)」
「什麼?(日語)」
看著自家師妹嘆了口氣，道出水無月千代上次對她說的一番話，宗次郎略感愕然。

「總之先坐低休息啦，對我而言，今日既訓練結束喇。」
「師兄......」
「呢個係我作為水極司既命令，知道嘛?」
「......好。」

宗次郎放下了桃木劍，拍了拍李靜賢的肩膀，示意她坐下休息，而他也不打算今日再訓練下去。李靜賢似乎還猶豫，宗次郎就淡淡一笑，這是「命令」。
李靜賢聽罷，只能無奈笑笑，乖乖座下來休息。

作為水極司輔助，宗次郎的確是李靜賢的「上司」。
不過，大多降妖使互相之間，並沒有硬性的上下級關係。
簡單而言，降妖使的階級是個實力指標，算是個名義上的「軍階」，降妖使在一起行動時，普遍都會聽從現場最高級者的臨場指揮。不過這是大家的約定束成，並非明文規定的「下級必須服從上級」。
當然，按實力和階級來說，五極司無疑是話語權最大的。

多謝捧場

李靜賢坐下後，宗次郎便拿來放在一旁的醫療用具，給李靜賢作基本的療傷。
隨次，宗次郎漫不經心的追問，李靜賢便淡淡的說出那天見過會長後，再去探望五極司時，千代所說︰

「我不想瀧川來煩我而已」。

聽罷的宗次郎，正給李靜賢的手臂傷口塗上藥水，他反而輕笑一聲︰「千代分明係口不對心呢。」

「.......」李靜賢沒什麼表情，不過宗次郎一瞧去，估計自家師妹不太相信自己的說法。

「靜賢，你知道自己係咩性格，你知道自己內心係點樣既話......你就不難想像，千代既性格同內心係點樣。你地其實係好相似既女仔。」
宗次郎淡淡說著，笑容中有一絲的愁緒。

「仲記得我同你三年前，二人係武道長門下修練既情景嗎?」
「當然記得。」
「再三年之前，亦即係我十四歲時，我正是同千代一齊修煉，由我家父親自教導。」
「呀，第一次耳聞呢。」
李靜賢略是驚訝，雖然看過二人的居合道，不難猜測是師出同門，但不曾想到二人的師傅便是宗次郎的父親。

「千代佢對人對我就係你所見既，臭串又冷淡既樣。不過修練既佢，就同你一樣︰認真得沉默寡言，嚴以律己，即使身上一次又一次受傷，都唔會似一般既女仔哭哭啼啼。」
「師兄何嘗不是一樣?」
「咁你當我係大男人啦，我會覺得女仔可以有巾幗不讓鬚眉既堅毅，更加難能可貴。」

宗次郎繼續說，千代跟李靜賢兩個女孩子，當修練時，可都是認真沉默，嚴以律己，再痛亦絕不流一滴眼淚。也許是他大男人主義吧，他始終覺得，女生有這樣的堅毅，更顯是難能可貴。

甚至在他內心中，他會形容比起那些庸脂俗粉，嬌揉做作的小女生，像千代和靜賢這一類強氣而堅毅的女生，對他更有魅力。

「......是這樣呀。(日語)」
宗次郎解釋過後，李靜賢沉思一番，待宗次郎幫她處理完手臂的傷口後，她的眼神變得感慨，語氣平淡之中帶有可憐，輕輕用日語回應宗次郎。

「......頭先一番話，如果水無月小姐聽到既話，佢一定會覺得師兄好溫柔。」
「呵，這肯定是我聽過靜賢說過的唯一傻話了。(日語)」

-善容......慢慢尼。-
-好......-

另一邊廂，黃善容繼續嘗試在失去五感，只憑著精神意志的情況下，控制身體站立，步行然後去拿取神龕上的桃木劍。

-......-
-好呀~善容!你頭先行左幾步呢，沒再跌底喇!~-
-係呀?呼，總之有啲進步。-

不知為什麼，黃善容「感覺」到自己應該站了起來吧?隨之，他意識中想像自己走路。不久，小玉在自己的腦海中傳出甚感興奮的回話，說自己走了幾步，再沒有像之前一樣，自己摔倒了。黃善容笑笑，總之有點進步了。

-不過......就行左去相反方向呢，哈哈~-
-呃?哈哈......-

只是，小玉很快尷尬的傻笑，他走錯方向了。

之後，小玉嘗試引導黃善容去正確的方向，不過對小玉顯而易見的是，五感被封閉之下，黃善容也沒什麼方向感，經常走歪去別的方向，甚至撞上牆壁不自知，小玉指揮得一個緊張擔心。

-黃先生，夠鐘了哦~-
「嗯......呃呃，頭先撞親額頭呢....」

不經不覺，已到六時。龍為護笑咪咪的聲音在黃善容意識中出現，語音剛落，黃善容的五感漸漸回復過來。剛才撞過牆壁的額頭，那痛感也馬上湧現。

「已經進步唔少呢，可喜可賀~」
「過獎喇......」
「星期日同李小姐鴛鴦戲水得愉快嗎?」
「嗯呃!?.....呀哈哈，係靜賢講既呢?」

要是龍為護知道李靜賢和自己在星期日鴛鴦戲水，那肯定是女朋友說的。畢竟，李靜賢這次沒拍照放上IM，甚至和同伴都暫沒說起。

「哈哈，唔好誤會，我本沒意打聽你地既情事。只係李小姐主動講比我聽呀。.....玩水既時候，有沒發現自己比之前有咩唔同嗎?」
「......吓?」
「有嗎?」

聽著龍為護別有意味的柔和語氣，黃善容回想了一下當天的情形。

「我棲~!」
「哈哈哈哈!喂呀~潑到我妝都花喇。」

明明就是小鬼頭般的娛樂，明明只是單純的在潑灑水花，可是兩個十六七歲的少男少女，就是玩水玩得不亦樂乎。兩人的手掌不斷潑灑水花，身體和臉龐也盡是沾上了水珠。盡是笑顏的李靜賢還笑說，自己的妝容都快被黃善容潑掉了。

「呀呀?靜賢原來化左妝咩?」
「......咩話?你竟然睇唔出?」
「呃呢層......」

黃善容隨口「真心膠」一出，誰料到上秒高興的李靜賢，馬上眼神轉得凌厲一閃，似乎不滿他的回應，略帶怒火的瞧著他。

媽呀，有空真該看看揚錫，明恩還有宋學姐在社交平台分享的「十萬個惹怒女友系列」。
這是當下「踩雷」的黃善容，汗額之中第一時間所想的。

「哼......」
見黃善容被自己嚇呆了，李靜賢嘖笑一下，裝是生氣，緩緩朝他走去。

「....哼~!」

......

突如其來的一巴掌!!......並沒有打在黃善容的臉上，只是剛到黃善容的臉頰旁，距離大概是五毫米便停了下來。

「......」看著「生氣」和作勢要打他的老婆大人，黃善容只得咬咬唇，一臉無奈的苦笑。
「哈，比我想像冷靜嘛?」
看見黃善容如此「老定」，李靜賢反而笑了笑。

「哈......只係不知點解，頭先我就感覺，你會突然咁樣做呢。」
黃善容倒很迷然，只好糊里糊塗的說，自己總感覺—「女朋友接下來會佯裝打他。」，所以他才不動如山。

「真神奇呢(韓語).......」
------------------
「哈哈，仲記得嗎?人靈合一時，果種洞悉對方預先攻擊既感覺。」
「嗯，當時就係呢種感覺。不過竟然用在靜賢身上，真係......哈哈。」

龍為護挺肯定，黃善容當時的一小瞬間，出現了像他人靈合一時，洞悉對方預先攻擊的感覺。

黃善容點頭，不過回想真是尷尬，這種能力竟然作用在「女朋友佯裝打他」的這件事上。

「唔緊要，咁反而證明我同武道長既方向沒錯，特訓開始見效~」
「第六感，直覺呀.......」

「By the way，之後點呀?」
「嗯?」
「I mean dating呀~」
「龍先生.......」
聽明白龍為護的意思後，黃善容有點無奈又感好笑的抬頭望向天花板。

「男人都可以八卦嘛~」

「仲以為你夠了解我先唔避呢.......」
「呃呃......」

黃善容無語了，其實他一半是因為「直覺」到女朋友佯裝打他，另一半就是相信李靜賢才不會這點事就打自己。不過面對生氣的女友，他現在直覺自己在說多錯多，只能啞巴食黃蓮了。

「......嘻，好喇。我係化左好淡既一層妝，你睇唔太出又唔出奇既。」
「係呀?哈哈......」

李靜賢見他如此緊張，才不裝下去了。剛才只是借題發揮，耍耍他而已。

氣氛舒緩下來，李靜賢和黃善容就這樣半個身子坐在水中，閉目休息。

「明月呀~皎潔無暇的月呀，我伸出雙手，猶想指沾.......
那月光映照在湖泊上，我便歌唱起，那因思念而想傳達的水月歌......(韓語)」

「.......」

放鬆身心的李靜賢，哼起歌來。聽著女友的天籟之音，黃善容聽得十分陶醉。
只是......這首好聽的曲子，黃善容能從中聽到一種衰愁，不捨的味道。而且雖然以他的韓語水平，不能知道全部歌詞的意思，他也略聽到一些「月」「我」「思念」這些詞語。

「靜賢，呢首歌好好聽。係......?」
「家母生前既作品。」
隨口一問，卻得到女朋友始料不及的回應。

「.......Sorry。」
「唔洗咁。你話呢首歌好聽，無論依家歌唱既我，曾經歌唱既家母，都應該開心呢。」
「係呀.......」

黃善容看著李靜賢，她的表情......確是閉目的淡淡一笑，毫絲沒有不悅和傷心的神色，才讓他放下心頭大石。
也許，李靜賢沒有說客套話，她的確感到開心。但願，李伯母也是吧......

「靜賢鐘意遊水既感覺，係因為伯母嗎?」
「嗯......家母生前鐘意游水呢，暑假亦都鐘意帶我去泳池玩，所以我細細個就識游水喇。」
「嗯嗯......」

一家人到泳池玩樂，是一些香城家庭在夏日時，主流的娛樂活動。

「又或者係咁，所以我就特別享受係水中既感覺。」

「.......」
「哈，不過講起又講，家父雖然識游水，但係佢唔多鐘意落水，呢點就幾似你呢~」
話題一轉，李靜賢比較輕鬆的說起父親，李世伯游泳是會游，可他不怎愛下水，這點倒是像他的旱鴨子未來女婿。

「係呀?哈哈，或者之後，你再認真教教我遊水啦~」
「咁等我地手頭上呢件事完左先啦......同龍並強既手下對戰，我都唔知有沒命番尼見你呢~」
「呿!唔準咁咒自己!靜賢......」

對於學習游泳，李靜賢表現待試煉之事都過去再說吧。隨之，她淡淡的說笑，自己試煉完後，都不知還有沒有命呢。可黃善容一聽，馬上在水中緊張的抓著李靜賢的玉手，不準女友對自己說不吉利的話。李靜賢內心不否認，她有點被嚇到。

「講笑咋。」
「講笑都唔比!」
面對莫名堅持又擔心自己的男友，少女反是輕鬆一笑。

「唉~......放心，我不但會沒事，仲有，會幫你贏得五行之環。」
這次，到李靜賢那雙如明月的雙瞳，注視著黃善容。同時，她也在水中溫柔的牽起少年的手。

「我只想大家，只想你，最終平安沒事.......」
「其他人我無法代答，至少......我應承你。」

少女平淡的語畢過後，兩人互相對望一陣，如是心有靈犀，彼此的嘴唇交織在一起，為這次約會的水上行，劃上一個浪漫句號。

(本章完)

本章李靜賢所歌唱的歌曲原型~︰
(호랑수월가 -中譯︰虎狼水月歌)

人設圖ver.2 宋慧祈

第71章︰【VS七義泣篇】︰明鏡止水．水之試煉

那天，是個再平凡不過的夜晚，並沒有什麼特別的事，像是下雨，打風，或是新聞說發生了什麼大事，統統沒有。但，我卻很清楚記得。因為.......

母親在韓國的家鄉身死，那天是我們從韓國回港的第七天，也是母親的葬禮日。
在那個叫陽玄會的機關介入下，母親的遺體就從韓國先空運「回家」，舉行葬禮和火化。

「......乖女，你......想做咩話?」
「我，想成為降妖使。」

當我這樣告知父親時，他的面色像被冰封得僵硬無比，一時給不出任何反應。
待可能一分鐘過去了，父親擦了擦他那酸紅的眼睛，才緩緩的吐出一句︰

「......靜賢，爸爸......唔想你好似媽媽咁呀。」

「媽媽......係因為我而死呀。」我的聲音開始震抖，父親的眼神心疼不已的看著。

「靜賢，咁點關你事呢?」

「媽媽係為左救我......甚至佢知道選擇生我呢個女既話，佢好大機會會死於非命唔係咩!?」
在家中的我，此時才激動的流淚，並且歇斯底里的大吼起來。

發生的這一切，若然不是我......

「靜賢!被厲鬼附身並唔係你想架!至於姨媽講既野......千萬唔好放在心上。」
「......舅父都講左，媽媽正正因為愛你，愛爸爸，所以就算生前佢係姨媽口中知道有所謂既劫卦，佢都想生養自己既女兒呀。」
父親也激動了起來，但他是為了安撫我，臉上並沒半點兇相。

「......總之，我想行媽媽既路。」
「乖女呀，媽媽既遺願係.......」
「爸爸，當靜賢求求你......如果唔咁做，我更沒可能心安理得咁生活，做到媽媽既遺願.......」
「......」

我們兩父女語畢後，只是各自低頭呆座著。

流淚滿面的我，看著手中，媽媽生前給我的玉石護符。
那怕到現在，每當靜下心來，瞧著這猶如水色，明亮清徹的水滴狀玉石時，我都會思念著媽媽。

「李靜賢，試煉之時已到......不過看來，閣下一早準備好呢。」
「早已恭迎兩位，亦不敢怠慢試煉之事。」

之前聽過善容和揚錫的口述，黑白無常都對他們都是凌晨十二時整點響一次鬧鐘，隨之便上門造訪，帶到試煉之地。

我在十時正時小睡片刻，為了接下來的試煉養精蓄銳。
而到十一時半時，我自己設定的鬧鐘早已響起。小睡時我沒有穿上睡袍，而一早穿上了合適打鬥的衣著—一套純黑的貼身尼龍運動衣褲，再穿上運動鞋，大多時間在家出勤夜巡或是執行討伐任務時，這就是我的「戒裝」。

整點的半小時前，我在梳妝鏡前略加打扮了一番。完畢後，便早已化出了桃木劍，坐在電腦椅上。
我把「主角」—正在散發氣息，一閃一閃的水行之環戴在手上，然後雙手把劍橫托著，就放在大腿之上，閉目養神，只等待整點的到來......

不但是善容，為了實現媽媽的遺願......

我不會輸的。

「既然你準備好，請到影界去。」
「了解.......陰陽術．影界潛行。」

「......唉，班蛋散又掟一個好苗子比我呢，教一個天才壓力好大架嘛。」
「......哈，唔好誤會，我係讚緊你天賦甚佳呢，韓妹~」

「其實，我只係一半韓國血統既混血兒。」
「是X但啦，"韓妹"咁順口。」
「......道長喜歡就好。」

爸爸最終尊重了我的意願。

十四歲時，我正式被轉介到武道長門下。十二歲至十四歲的這段時間內，我也沒閒著，爸爸說降妖使是要打鬥的，媽媽其實還會武術。所以我也自習了武術，就學習韓國主流的跆拳道。

不久就後，陽玄會似乎因為爸媽的關係，他們推薦了一位姓秦的師傳給我。這位秦師傳雖是道長，但更是精通武術。
秦師傳教授了我幾門武功，包括降妖使所用的降妖武術，再加以韓式合氣道和跆跟。這是為正式受訓時先打好基礎，也可一邊觀察我適不適合擔任降妖使。而結果，秦師傳是欣然肯定的。

當時第一次進入影界並進行降妖使的入門試煉時，我再次目擊到那附在我身上的厲鬼......

哪怕它不過是幻象，在它還沒笑之前，我的那股憤怒就已如怒海巨浪般湧起。

被復仇的憤怒衝昏頭腦的我，面對妖邪卻沒有一點絲毫的恐懼，反是咬牙切齒的，手中馬上幻化出一把桃木劍，直接了當的就怒插它的心藏，它痛苦叫喊後就灰飛煙滅了。

武道長對我克服恐懼的速度既是驚訝，更是滿意。
從拜師到現在，不正經的他就不時笑稱我是「韓妹」，哈，明明只有一半算是吧。不過，他當時也一針見血的評論道︰

「只係，你既戾氣好重呢。」
「我唔否認。」

聽罷我簡單平淡的答覆，武道長反而似乎不驚訝，並認真說道︰

「哈，我沒打算怪責或者要灌啲咩心靈雞湯比你。因為決志成為降妖使既人，有好多都同你一樣。唔好比憤怒影響到自己既理智就好。」

「靜賢明白。」

「今日先到呢度，照我剛才說話去做，吸收足夠既陰陽氣後，你再上尼啦。」
「係。」

我正轉身時，武道長家的門鈴響了起來，武道長就讓我打開門。
隨之，我看見的不是什麼郵差或是速遞員，竟然是我媽媽的好朋友—文小姐，還有一位看起來比我年長的大男生。

「文小姐!?......點解你會尼既?」
「我係降妖輔，上尼武道長既家中沒咩特別呀。」文小姐得體的微笑笑道。

媽媽去世後的一年，文小姐也自己接觸到陽玄會，她就算不參與戰鬥都好，都想為降妖使的工作出一分力。於是，本職是護理員的她成為降妖輔，降妖使是前線，那降妖輔就是後勤了。

「呀，辛苦曬喇文女士。尼位，我估就係上面所講既宗次郎呢?」
「嗯。」

「你好，武道長。我是瀧川宗次郎，以後請多多指教。(日語)」
「你好，武道長。我係瀧川宗次郎，以後請多多指教。」

對哦，文小姐年輕時已學習了日語，一年前她還重新去考了日語證書，沒想到已經學得可以翻譯的程度了。看來，就是為了這位日本哥哥而充分準備了吧?

「......失禮了，請問這位漂亮的女孩子是?(日語)」
「嘻......」
事後，我才知道微笑的師兄在說什麼，也怪不得文小姐當時在竊笑。

「靜賢，叫師兄啦。」
「......師，師兄?」
「嗯，因為由今日開始，你同呢位大你三歲，已經係下甲級降妖使既日本哥仔，都係由我尼個香城廢老訓練架喇~哈哈哈哈。」

在黑白無常的影響下，我被帶到一個挺眼熟的地方.......

就是五將村的「玄武池」，不過就是在影界罷了，不知為何，沒有池水了，可能跟接下來的試煉有關吧。

「靜賢!」
「師姐。」
「李姐姐。」

就跟兩位男生的經驗一樣，觀戰者的其他人會更早被黑白無常帶過來，上兩個星期日，我便是如此。站穩到地上不久，我聽見善容那擔心的呼喊，還有其他同伴的聲音。

「大家。」
我淡然一笑，希望這樣不會給他們任何更多擔心不安的感覺。

「......化左妝?」
「你反而呢個時候先察覺到呢。」

哈，不知是不是上次被佯裝生氣嚇到了，這次是跟上次一樣，僅僅一層很淡的妝，善容反而能看出來了。
可能他回家認真看了一下大家給他的「十萬個惹火女友」系列吧。

「我只係覺得靜賢你真係氣定神閒呀......」

從語氣上聽，善容仍然擔心不下。他牽起我的手，並且苦笑的瞧著我，他大概覺得我在試煉當前，卻有心思化妝，而有所不解。又或者是，佩服我這樣氣定神閒。

「對我尼講，戰鬥就同我出門行街沒分別呢。」
我繼續淡然的微笑，告訴了我向來的作風。也許，化妝是提醒我自己或給一種心理暗示—「這就跟出門上街沒分別的，不用緊張，戰鬥中保持冷靜」。

「嘻嘻嘻嘻......同大佬講既一樣，真係個嫩得出水的小美人。」
「收起你把臭口既話，陣間我會考慮留下手。」

龍並強的一方，這次開始前只跟我們隔了一個池的距離。
大概就是我的試煉對手，一個一眼瞧去就感覺惡形惡相的臭大叔，用他那噁心又輕佻的語氣評價的外貌。要是他能收儉一點，我可以考慮接下來不把他打得這麼慘。

「而且聽大佬講，手感唔錯呢嘻嘻嘻......」
「等打殘你之後，我就去打殘你果個大佬。」

好了，就憑這句，我決定把他和龍並強都要打成像死狗一樣。

「雙方到齊。請試煉者進入水池之中。」

我們雙方都到齊了，隨之黑白無常就叫我們準備了。
這次的試煉場地就是在一個大池中嗎?有趣......

我和那個噁心的傢伙一踏進去池圈，除了跟上兩次一樣，試煉的範圍發出以"氣"形成的光牆，不受外人打擾，這次似乎跟揚錫的狀況一樣，場地有些特殊......

本是乾涸的池，外圍光牆所漸漸滲入的水行氣，化成了真正的水，池中的水似乎正在從零開始，慢慢的增加。

「水之守護人既試煉者，陽玄會中甲級降妖使．水極司輔助．李靜賢。」
「水之守護人既試煉者，七義泣水魔煞—"升天藍"。」
一男一女的黑白無常，高聲讀出我們的名號。

「升天藍」，哼，一把年紀都像個中二的小屁孩一樣。

「本次既規則︰雙方既活動範圍係圓中，將對方擊倒至無法戰鬥既狀態，方可獲得勝利，金行之環將歸勝者。」
「注意︰池中既水會不斷上升，直到到池既最高水位或試煉結束。」

怪不得一開始把池水抽乾了，原來是想玩什麼「水箱逃脫」嗎?
北將池至少有兩米的深度，要是到了一米五，我離溺死也不遠了。
目前來看，水累積的速度不快，但不知道它會不會一直是這個速度......只能小心為上了。

「水之試煉，開始!」

「不去看看李靜賢嗎?(日語)」

在酒店的房間中，宗次郎和千代互相下著圍棋。這是他們閒時，也是自從六年前，在瀧川家修練時所培養的興趣活動。

千代看了眼酒店的時鐘，盯著棋盤而平淡一說，宗次郎就不去觀戰李靜賢的試煉嗎?

「那你呢?(日語)」
「你們兩師兄妹真愛自作多情呢~(日語)」

宗次郎漫不經心的反問一句，現在他更把心思放在思考下一步棋上。
千代嘖笑一下，叫宗次郎別自作多情。

「而你真愛口不對心。(日語)」
「嗯~?你講咩話?聽唔到喎~」

宗次郎淡笑一下，他和李靜賢是愛自作多情，那千代是愛口不對心。
千代一聽，微笑了起來，略帶點嘲諷的口吻，使用剛學不久的粵語回敬。

「哈~依家識講廣東話，仲好似香女口吻一樣呢。是不是你長太矮了，所以我一個高個子說話你聽不到呀?(日語)」
聽到千代的粵語口吻，就跟那些嘴巴不番情的「香女」一樣的，宗次郎不禁「哈」的一聲。
其實聽到千代至少學會了一點粵語，他內心亦是高興的。
不過他才不習慣讚賞這位小矮子柏擋，反正互相傷害，挖苦她就對了。

果不其然，一談身高，千代皮笑肉不笑，手上的棋子怕是要被她捏爆。
「要是瀧川先生再這樣，我就把你愛看妹控小說的事，告訴你的靜賢醬了哦~(日語)」

「隨便你了~.......你知道中國晉朝的淝水之戰，宰相謝安的表現嗎?(日語)」
有點出乎千代預想的是，宗次郎對千代的「威脅」只是淡淡一笑，看來他真不在乎。
話題一轉，他突然說道什麼淝水之戰。

「怎麼說起中國歷史呀?哼，不過我略有耳聞，淝水之戰是中國戰史上，著名的以極少數將士戰勝號稱上十萬大軍的戰役吧。(日語)」

在陽玄會旗下受教育，助養和「工作」，千代總聽過一些中華歷史和華文典故。剛好，她知道「淝水之戰」是什麼。

「沒錯。宰相謝安派遣了只有八千人的北府軍抗擊號稱八十萬大軍的前秦軍團，而最終北府軍和東晉朝廷大獲全勝。(日語)」
「有趣的是，戰事當日，謝安卻在府中和客人下棋，正如現在的你和我。(日語)」

「哈，真不知害羞，把自己比作歷史偉人......所以，你是想說?(日語)」

「謝安之所以氣定神閒，那是因為他對北府軍的實力有絕對的信任。......靜賢，從不讓我和大家失望過。(日語)」

宗次郎簡單說過了淝水之戰和謝安的典故，便冷靜而充滿認真的微笑。
他也許不是「謝安」，但李靜賢肯定是「北府軍」。

「......前輩。(日語)」

「呀?......靜賢，你.....用日文叫我前輩嗎?」

回想數年前，宗次郎跟李靜賢相處了半年左右。有天，李靜賢訓練完後，用「日語」跟他問好。宗次郎微笑，但聽得他有點疑惑......因為口音太重了，勉強聽出是「前輩」吧。

「呀......可能我讀得太似韓文既"前輩"喇。」
也是這一次，日本少年第一次看見自己的冷傲師妹會因略有尷尬，臉上浮上少少的紅暈。

「哈哈哈~唔緊要。半年前學廣東話果時，唔單止文小姐，靜賢你都幫左我好多。如果你想學啲簡單日文，我可以幫番你呀。」
從半年內，宗次郎的廣東話變得流利許多，除了有文善希的教導，李靜賢的義務幫忙肯定功勞不少。如果李靜賢要學日語，這是還個人情的好機會。

「多謝師兄。只係比起日文......師兄，若你唔介意，可否每次訓練後與我切磋個半小時?可以有一小時就更加好。」
「靜賢?......OK係OK，但係你唔會太辛苦咩?」
宗次郎有點驚訝，李靜賢會提出這樣的要求，李靜賢平時都夠拼命認真了，還想「課後補習」嗎?
宗次郎即使身在香城，他也一直保持相當於日本高中三年的學習。但他的時間彈性很多，陽玄會為他找來的日籍私人教師，自然知道宗次郎的「工作」，上課時間和功課量都遷就了他的訓練。

可李靜賢就是一般中學生，連星期一至五的訓練都是課後來的，還要應付現實的功課和考試，就怕她分身乏術。

「唔辛苦。我要盡快變強.......師兄係成為五極司既材料，與師兄切磋，長久必獲益良多。」
「.......好，咁就從下星期開始啦。先講好，我唔會憐香惜玉口哦~」
「感謝師兄答應。」

(待續)

繼續更新71章~

水之試煉，隨著黑白無常的宣告，正式開始。

「……」

只是，不管是李靜賢，還是「升天藍」都好，都是站在原地，按兵不動。

「哼……驚呀？」
「嗯。」

三十秒過去，雙方仍沒出手。「升天藍」先奸詐一笑，開始了「嘴遁」，冷冷的嘲諷李靜賢是不是因為害怕而嚇呆了呢。
李靜賢輕輕一個「嗯」，可從她用平常一樣的冷傲語氣來聽，這個回應就顯得是反諷。

黃善容不奇怪，李靜賢的風格都比較傾向防守反擊，等待敵人攻擊的破綻，作出更大，足以擊倒對手的反擊。

……所以說，比起所謂的害怕，作為對手的「升天藍」，也是採用同樣的風格才導致這樣的局面嗎？
然而這樣互相等待下去是不行的，因為水位會持續上升，現在按兵不動可能有兩三分鐘左右，旁觀眾人目測水位快要淹過腳掌了。

「喂，小姑娘，我地再唔郁，你我沒分勝負都先浸死喇。」
「隨便。」

旁觀眾能看出，在戰的兩位便更心知肚明。「升天藍」也許是想先誘導李靜賢攻擊，可此刻冷靜的李靜賢，就跟一座佈滿霜雪的冰山一樣，冷酷而不為所動。

「哼......算啦!」

水魔煞「升天藍」哼過一聲，決定不再等待下去，飛快衝前，捲起浪花，直直一拳就朝李靜賢襲去!

「水行之武術．龍截!」

剛才一動不動的李靜賢，看準時機，佯裝舉劍，突然低下身勢，左手發力並迅速打向「升天藍」，這正是宗次郎的自創技—「龍截」。

-碰!-

「果然.......」
「哼哼，真不愧是中甲級既降妖使。」

雙方都想擊倒對方的意圖都沒有得逞。李靜賢和「升天藍」的拳頭，互相擊打在一起。
「升天藍」的反應比李靜賢所想像的還快，竟然能一瞬間改變拳頭的方向，來格擋速度已夠極速的「龍截」。
只是，龍並強肯定知道，自己應是黃善容方五人裹的最強者，他派出來的手下肯定也多半是要最強的。因此，當充滿"氣"的拳頭互相衝擊時，李靜賢只是冷冷的說句「果然」二字。
「嘻嘻.....哼!」

隨之，「升天藍」冷笑一下，就湧出如濁水般的"氣"，一個猛烈的側踢朝李靜賢的腰打去。

「見到喇......嗯呃!!!??」
「哈!!!」

「.......靜賢!!」

旁觀的黃善容，眼見李靜賢明明應該躲開了攻擊，卻跟被踹到了一樣，一下子差點失去重心，要趴倒在水池中。不止是黃善容和同伴們，腰部一下承受劇痛的李靜賢，也不禁露出驚訝神色。

「.......」

.......該死，他是怎樣踢到我的?剛才那下攻擊，應該躲了呀......

「嘻嘻，小美人困惑既模樣真係吸引。我諗接下來痛苦既表情會更加吸引呢!」

他看到我那一下的驚訝表情，就一臉帶有得意的奸笑起來，馬上再次衝前，要再打我一個措手不及。

.......!

又是這樣!?.......

明明是從右邊揮過來的拳，卻像是在我眼皮子底下消失，冷不防的打在我的胸口上。
其拳勁之大，一拳就把我的胸口打得傳來了劇痛，也使我吐了口血，融在已經到達小腿位置的池水上。
我無睱看去大家那邊，但想必他們看我竟然吃上兩次虧，別的不說，善容那大傻瓜肯定擔心死了。

......得冷靜下來，兩次都是看似躲過或是抓著他的攻擊卻捱上了一記，他肯定用了什麼掩眼法。

「嗚呀呃......」
「嘻嘻哈哈!!做咩任我打呀，姐姐仔?」

連續兩次攻擊得手，「升天藍」他對我大肆的嘲諷。不過就憑這些跟「小學雞」才說的話就想把我惹毛，那只能說是異想天開。

「........」

「哼哈!!」

他再次衝前了!這次是......

後面。要先躲過去嗎......

.........

......又是這樣?

我的腰部又傳來了劇痛，他從我抱著了我，他那一股像是濁水的"氣"正包圍和侵染著我全身......
「陰之必殺．巨浪重投!」

「嗚呃!!......」

「靜賢!!.......」
「師姐!!......」
「李姐姐!!......」

在旁的少年驚見，「升天藍」一瞬就從後抱著李靜賢，並且如濁水的"氣"包圍了李靜賢全身。然後受「升天藍」的氣息爆發下，從地上突然升起了一道充滿陰氣的強力水柱，強大的水力把被陰氣包覆的李靜賢沖擊到半空。

「哈哈哈哈!!等你跌落尼既時候，恐怕就粉身碎骨喇。」

這就是七義泣水魔煞「升天藍」的必殺技之一—巨浪重投。
擒抱著對手並用自己的陰氣包圍到對手全身，陰氣隨之會化為高壓水柱，將對手沖上半空摧毀。

被如此強力的兇湧水柱沖上半空，就算沒有被陰氣入侵到身體，被水壓的衝擊弄傷，只要她從高空掉下來，李靜賢就注定粉身碎骨了。

.......

-噗通!!!-

少女從高空掉落到水池中時，水位已開始升到大腿的位置。
於是，伴隨「噗通」的一聲，水池濺起一層水花，可憐的李靜賢被擊落到水池底中。

.......

一陣沉默，被擊暈的李靜賢就在水中，沒有起來。

「.......小善......」
葉明恩見此，一股驚恐就湧上心頭，情不自禁就轉頭瞧向黃善容，習慣性的雙手翹抱著自己青梅竹馬的手臂。

「明恩。」
黃善容的回應也許很出乎葉明恩的意料，冷靜，沒有流露不安驚恐。

「靜賢應承過我唔會有事。所以......請相信佢。」
「.......」

這是唯心主義嗎?但是......只要是從黃善容嘴中所說的，是李靜賢所許諾過的，葉明恩此刻也莫名的相信起來︰李靜賢不會有事的。

「嘻嘻......希望你同生前都一樣係出水芙蓉啦。」
見李靜賢久久不起，「升天藍」得意而奸狡一笑，他已判定李靜賢已經成為一具屍體。於是，他一把就伸手往水池中，就想把她拉起來「驗屍」。

........

-吼!!-

「咩話!?......嗚呃!!??」

然而，此時半空傳來一聲尖銳的龍嗚，而「升天藍」看到「李靜賢」時，正愕然不已，他的背後就受到傷害極大的斬擊，浪花四起。

「還比你既。」
「......靜賢~!」

「升天藍」被打趴在地時，在他面前所出現的......是真正的李靜賢!

一旁的少年眼見李靜賢雖仍身受一些傷，衣服破損。但她看來躲過了「巨浪重投」本應做成的致命攻擊，能活動自如，並且作出有力的反擊，還能冷笑的反嘲一句。少年們大鬆一口氣，尤其是葉明恩，要是再見「李靜賢」遲遲不起，她可要驚慌得哭起來了。

「.......可惡!!你究竟係.......」

當「升天藍」拉起「李靜賢」時，他就該意識自己上當了。
掉下來的「李靜賢」，是李靜賢用「折影之身」製造出來的氣息分身罷了。比起上次和無面鬼魂戰鬥時，李靜賢的折影之身現在能幻化出自己的模樣，雖然時間不長，但足夠瞞騙對手了。

「事不過三。你果啲濁水咁既"氣"，隱藏左你既本體，我同大家眼見既「你」，只係折射既影像。」

李靜賢轉過頭來，擦了擦嘴角的血，冷冷的說道事不過三，她已經捱過「升天藍」兩擊，第三擊時她已經看穿了「升天藍」的技倆。

「升天藍」爆發他如濁水的"氣"時，把真正的自己隱藏起來，留下的是一個折射的立體影像。因此，才發生看似躲過攻擊卻無端捱上一記的情況出現。

「You know?以其人之道，還治其人之身呀。」
李靜賢冷笑。剛才確是讓他得手發招，然而被半空的她馬上爆發自已的氣息，掙脫「巨浪重投」的控制，並製造分身，佯裝自己中招倒下。
而真正的自已，使出了「水行之劍法．過江龍進海」，當「升天藍」被分身吸引注意時，她就瞬間由半空俯衝斬下。這也是為何，當時眾人聽到一聲龍嗚的原因。

「哼哼哼......僅次於五極司既降妖使嗎?哈哈哈哈!!!」

「升天藍」站了起來，看著自己流出的血，他反而狂笑了起來。

「痛到傻左呀?」
李靜賢是這樣嘲諷道，可她並不敢怠慢，因為「升天藍」正發出比之前更強大的"氣"。
她握緊桃木劍，擺出架勢。

「但係，你係唔會敵得過有魃之將力量既我既!......」
「魃之將力量!?......」

「升天藍」狂吼一聲，池中開始到達腰身的水，竟然都被他的陰氣影響，化形成了一個又一個的分身.......

不對，連空中都出現了分身!這是上百隻的數目，何等驚人呀!

「睇尼為左對付我，你既主人將一部份魃之將既力量注入比你呢......」
李靜賢冷冷的分析道，對此她不太意外，剛才感受到「巨浪重投」的威力時，其勁力之大，跟修行為高的彊屍有過之而無不及。
但她不得不內心承認，如今這「多重影分身術」，使她亦感棘手。

「沒錯，而依家正如你頭先所講，其人之道，還治其人之身呀!臭X!」
「陰之必殺．水影幽靈殺!」

「升天藍」大笑，李靜賢敢用一個分身胡弄了他，他就用上百個分身對付她。
他高舉右手食指，一指著李靜賢的剎那，數之不盡的分身張牙舞爪，四方八面的全都向李靜賢襲去，要把少女撕成碎片.......

「.......」
對此，李靜賢沒有動彈，反而閉上雙目。

「靜賢.......」

母親的家鄉是韓國的濟州島。李氏的巫女及其家人，世代都居於該地。
李氏大宅那是個簡樸，古道而莊嚴的莊園，有著私人的農地，最令人難以忘記的，是大宅的後園中有一個圓形的湖，那裹的水，總是清徹無比。

只要沒有風，沒有任何波動，它就亮得像一塊明鏡，能清楚映出我，媽媽還有爸爸的模樣。

只是......自從媽媽逝去後，莫說李氏大宅，我已經五年都沒有踏入濟州島。
去年暑假或是再之前幾次到韓國探望親戚，我和爸爸都是去釜山而已，因為舅舅住在釜山，而他永遠歡迎著我們兩父女。

「哇~~~~」
「靜賢，怎麼了呀?(韓語)」
「媽媽，爸爸~這個湖亮得像一塊鏡子一樣呀。(韓語)」
「是呀~(韓語)」

此時，微笑的母親輕輕握起了我的手，讓我的小手感受到清涼的水，這在湖水中微微的撥出層層清波。

「靜賢，媽媽小時候呀，每當不開心，或是感到心中煩躁不安時，就愛來到這個湖邊。(韓語)」
「為什麼呀，媽媽？(韓語)」
「因為……靜賢，你現在看得到媽媽，爸爸還有自己漂亮的小臉蛋嗎？(韓語)」
「嗯……現在看不清耶，我們在撥水呀～(韓語)」
「所以呢～……(韓語)」

母親會心一笑，放開了手，我轉頭看著媽媽那溫柔而平靜的眼神，停止了撥水，只讓手靜靜的繼續感受湖水的清涼。

「靜賢，我們的心就像這片湖一樣。不管是快樂，開心，興奮，又或是憂悶，傷心，憤怒，情緒就像你我剛才的波動，或多或少的影響著我們。(韓語)」
「唯有當你靜下心來，內心才會像這片清徹的湖泊，像明亮的鏡子，映照出自己的真我，看清事物的本質……以此，為你指引未來。媽媽就是這樣提醒著自己呢。(韓語)」

媽媽那沾上湖水，濕潤而涼快的右手微微撫過我的一把頭髮，隨之輕輕的撫摸起我正認真細思的小臉。

「咁就係古人云既“明鏡止水”，係咪呢老婆~?」
「我正想同靜賢講呢......」

媽媽「冷笑」的瞧向笑意盈盈的爸爸，這是他們的相處模式了。

「唉唷，好好好，老婆大人，你尼同靜賢講啦~」
「算啦~.......靜賢，爸爸講得沒錯。"明鏡止水"，既是古代先賢流傳到至今既智慧，亦都係媽想同你表達既野。」
「......嗯~」

.......

媽媽.......自從你去世之後，我已經很難真正的靜下心來。
也許戰鬥時我會保持冷靜，也許面對大家，我會保持一副冷傲的模樣。
我心知肚明，這只是裝出來的平靜，我......無法坦然的面對自己。

但是，女兒一直無忘母親的教誨。
尤其，女兒現在有了要守護的人.....就像媽媽守護我一樣。

「哈哈受死啦!!!」

「看到了......(韓語)」

就在眾多分身的重拳即將碰到李靜賢的雪白肌膚前，少女睜開雙眼，其散發水行氣，那淡藍色光襯托下的眼神顯得冷靜深邃。

「水行之劍法．流水無蹤!」

李靜賢的水行氣猶如海浪盡數而出，其他人已經完全看不見她的身影，分身們也打了個空。

「......靜賢呢?」
「嗚呃!!!!!........」
正當觀戰的葉明恩充滿疑惑，場上就傳來了「升天藍」的慘叫。

眾人一瞧，上百的分身竟一瞬如泡沫化滅，只留下了身負上十多斬擊，跪在水池中的「升天藍」，和正作出收劍動作，冷眼傲視的李靜賢。

「你條臭X......點樣搵到我架.......」
「無他，靜下心來而已。」

在魚目混珠，以假亂真的上百名分身之中，李靜賢卻輕易取其首級，「升天藍」不解。
也許對於「升天藍」來說，李靜賢只是在敷衍他。然而，李靜賢自問很誠實的回答。

「......哈哈......」

「升天藍」再笑了起來，但這次，他是怕得瘋笑了。

掛在「升天藍」身上的水行之環玉石，發出水藍的光芒，並飛往了李靜賢的方向，並她的水行之環重新結合，再度完整了起來。

「水之試煉完結。勝者︰陽玄會中甲級降妖使．水極司輔助．李靜賢。水行之環，歸黃善容一方。」

黑白無常的宣告，一錘定音，池中已到半身的水位停止了，外面的氣牆也消失不見。
李靜賢，獲得了勝利。

看著完整的水行之環，李靜賢轉頭看著眾同伴，尤其是眼見女友沒事而欣慰苦笑的黃善容。
少女露出一個不太冷的微笑，嘴中輕輕笑道，但願自家男友懂得讀唇吧︰
「我似係唔守承諾既人咩?」

(全章完)

之前畫好既人設圖Ver.2~(順便自推一下)
瀧川宗次郎

自推+人設圖Ver.2 水無月千代

更新

第72章︰【VS七義泣篇】︰首勝後的星期日

「嗚哇!!!!!」
「嗯!?.......」

然而正當眾人為李靜賢的平安，還取得了勝利而高興之際，一聲慘叫就從場上傳來。

幸好，不是李靜賢，是「升天藍」發出的。

雖然李靜賢是冷眼瞧去，但她內心中略感愕然，因此沉默不語。
場上的「升天藍」，突然他整個身子的氣息有著異樣的波動。隨之，氣息竟然像是反噬了他一樣，變成刺骨的寒氣，把他凝結成了一坐活體冰雕。

這下，她明白「升天藍」剛才的「恐懼笑聲」—一但他敗下陣來，他將與死無異。

轉過眼珠的一剎那，龍並強此時獨自下來池中，因為試煉結束的關係，池中本由水行氣化為的水，在黑白無常輕輕一揮手後，瞬間消息不見。
黃善容和其他人見狀，也馬上下到池中，雖說黑白無常已警告過龍並強不可私鬥，少年們也生怕龍並強要對李靜賢不利。

畢竟他連對待手下都如此殘忍，更何況是立場對立的人?

「哈哈.......就話你巾幗不讓鬚眉呢，李靜賢，佩服佩服。」
「一個傷天害理，為一已私利動員黑白兩道傷害市民大眾，兼非禮未成年少女既邪道士兼黑警.......呢種惺惺作態既讚美，你慳番啖氣啦。」

龍並強冷酷的視過眾少年後，他那如豺狼的銳利眼睛集中瞧向了一臉冷淡的李靜賢身上。

冷酷的他毫不在意變成冰雕的手下，反而冷冷的笑了起來，作態拍了拍手，「讚譽」李靜賢果為女中豪傑，不比男子遜色。
顯然的，跟第一次交鋒時一樣，李靜賢並不領情。
少女冷淡之中略流露憤怒的情緒，叫眼前這個傷天害理的男子少來裝模作樣。

「的確，十七歲已經發育得唔錯呢。」
「.......」
一聽龍並強這樣說，李靜賢硬是維持冷淡的模樣，把熊熊燃起的怒火壓下來。
黃善容從後輕輕抱著李靜賢，亦是一臉厭惡的盯著龍並強。

「呢個垃圾，我已經問真道會借左其中一個魃之將既力量比佢，佢都仍然敗下陣來。如今，呢個就係佢既下場。」

龍並強伸手摸著由「升天藍」變成的冰雕，正眼都沒瞧他一眼，反像是笑談風生，冷笑的跟眾少年自說自話。

「你廢話講完喇嘛?我沒興趣知道你借咩魃之將力量比你既手下。拎起你既"雪條"，躝啦。」
李靜賢狠冷的回話，她沒興趣聽龍並強自說自話。就叫他帶上被製成冰條的「升天藍」，馬上滾蛋。

「哇，好惡呀.......得，等我知道下場試煉是何許人也，我自會帶走我既手下。」
龍並強冷笑一聲，就督了黑白無常一眼，趕快交代下一場的試煉。

「宣佈下一場試煉︰木之試煉。」
黑白無常沒有表露他們的不滿和無奈，機械的宣告下一場的試煉︰木。

「好。拜拜喇，小美人......」
一知道下星期日為木之試煉，龍並強也懶得再說，大手一揮，使用把自己和一眾手下，包括被製成冰條的「升天藍」傳送回現實世界。
再無事可幹的黑白無常，亦一瞬消失不見。

短暫的沉默過後，黃善容的表情和心情有點複雜。

他應該為李靜賢平安沒事還取得試煉的勝利而高興，但同時他得知下一場是木之試煉，便不禁擔心起葉明恩，並情不自禁，緩綬的道︰
「木之試煉......明恩......」

「小善，要尼既遲早都會尼架啦。」
察覺到黃善容的反應，葉明恩倒是處之泰然，閉眼一笑，隨之反過來拍了拍他的肩膀，示意放鬆一點吧。

「.......」
「好喇好喇，靜賢啱啱先為你打生打死咋。唔去"慰妻"係度擔心我，靜賢呷醋你就知死~」
顯然的，黃善容對此不太釋懷。葉明恩繼續輕輕一笑，讓黃善容該看看此刻安靜的李靜賢。
她剛才才拼命為黃善容贏得水行之環，他卻先來擔心自己，黃善容這是要李靜賢怎麼想?

「明恩，比起我呀，善容更加擔心你無可厚非。畢竟，你同榮烈連正式既降妖使都未算得上呀......」
李靜賢淡笑，表示並不介意。反而她覺得黃善容更加擔心葉明恩，是因為她和宋榮烈還不是正式的降妖使，戰鬥的風險就更加大了。

「靜賢，依家就唔好focus係我度喇~小善，仲唔快啲去多謝靜賢?」
「呀!?.....」
葉明恩無奈的眉頭一挑，苦笑的表示先別把話題聚焦在她身上吧。
語罷，她大力往青梅竹馬的背部一拍，黃善容便在愕然之下，就撲向了李靜賢。

「.......」
「呣......靜賢......」

「娘子，辛苦你喇~」
「哇呀!??小玉你......」
在青梅竹馬一把推波助瀾下，反正已經撲向了女朋友，略是臉紅害羞的黃善容便抱著李靜賢。
只是，正當他腦海中要打算說什麼好時，小玉就冷不防的現身，笑嘻嘻把他內心的話說出。

嘛，改變了少許字眼吧，更像是些古裝劇對白。

黃善容先是驚愣一下，隨之便哭笑不得的看著正作狀哈哈大笑的小玉。

「呵，呢啲對白聽起尼似我生完仔咁呢，相公~」
「咁係小玉睇太多古裝劇喇.......」
再面對怪笑和回應「相公」的李靜賢，黃善容只能繼續哭笑不得。

「咳嗯......靜賢，辛苦你喇~」
玩笑過後，黃善容認真的在女朋友耳邊柔情密語，表示感謝。

「......知我頭先想對你講咩麼?」
「"我似係唔守諾言既人咩?"」
「......哇，你真係學左讀唇呢。」

對於黃善容能100%地說出她剛才的一番話，李靜賢感到驚喜。

「我既女王大人會講咩，唔難估吧?」
「哈.......」

「咦?李姐姐，第一次見你面紅喎~」
「只係頭先戰鬥完，身興啫。」

對正驚訝笑道宋榮烈的說法，李靜賢輕輕一笑，表示只是因剛剛戰鬥完，身子熱而已。

「不過，如今下次確定係明恩，咁再下次一定就係榮烈喇.......」
跟黃善容放完「閃光彈」之後，李靜賢還是認真細思一番。她對學妹和摯友弟弟接下來的處境，難免感到擔心。

「靜賢~做咩學埋小善咁成日擔心架?嘻，經林師兄一番教導下，我已經強好多囉~!」
葉明恩苦笑，李靜賢跟黃善容，這兩口子都愛擔心別人。
她拍了拍自己的胸膛，露出英氣的笑容，說自己經林德森的一番教導下，自己能應付試煉的。

「今次為左對付我，龍並強借尼魃之將既力量，注入水魔煞之中......不過，魃之將咁珍貴，但願只係just for me。」
今天為了對付自己，水魔煞竟借來一部份的魃之將力量，也難怪它的實力比之前的土金魔煞強大。
接下來的木火魔煞......然而魃之將如此珍貴，可能只是今次為了對付自己這個水極司輔助而出此下策吧。而且，最終如意算盤打不響。

「李姐姐就唔洗擔心喇......如果馬尾妹輸左既話，我都一定會嬴番尼。」
「X，你咒我輸呀?哼~」
「X，等你個傻婆安心啲咋!你有咩冬瓜豆腐既話呀，棉花糖實肉赤死添呀。」

看著葉明恩和宋榮烈的「交流方式」，三人心中暗笑，果真典型的歡喜冤家呀。
至於宋榮烈後來說的話，黃善容內心點頭，儘管二人認識的時間是最短的，宋榮烈已經很了解他......也可以說，他更了解葉明恩。

「哼，啋過你把口!......小善，總之唔好擔心~我就同靜賢一樣，唔會有事架~」

「......啦，啦~」
「我說呀.......你這個蠢女人怎麼又穿和服上街了呀?(日語)」

今天是星期日，在杭口村的街上，有一對日本男女十分惹得村民和本地遊人的注目。

然而作為當時人的瀧川宗次郎，倒是滿頭黑線，充滿無奈。
他上次已經解釋過，不同於日本，在香城穿和城上街根本是標奇立異，然而，旁邊的拍檔，水無月千代照樣故技重施。

「呀啦~你的靜賢醬宴請我們兩個前輩，我要穿得正式點才顯得尊重呀~(日語)」
「......服了你了。(日語)」

千代毫不在意旁人的目光，對她來說，只要被宴請的話，穿得「正式」一點比較好。
宗次郎聽罷，有點不知怎麼回應，只能說服了。

走著走著，宗次郎和千代已經到了李靜賢所約定的，位於杭口村的日式餐館。
一進到內，待應的表情反映略是驚訝千代的一身打扮，隨之禮貌的問是不是兩位進餐。
宗次郎表示應和一位李小姐一桌時，待應便知道了，帶他們二人去李靜賢的桌子。

「瀧川前輩，水無月前輩，歡迎。(日語)」

李靜賢一見二人，馬上起來，微笑而恭敬有禮的向兩位前輩打聲招呼。

「午安呀，李小姐。(日語)」
「嗨，靜賢。......(日語)」

千代的語氣很平淡，但宗次郎聽得出，她對李靜賢的態度比以前好一點。
而宗次郎打完招呼，他自問有點被自己的師妹吸引眼球。

今天的李靜賢打扮很「日系」......宗次郎這種直男其實分不清什麼叫「日系」「韓系」，反正自家師妹穿得像自己印象中的日本街道上，女高中生們的流行打扮就是了。

「......呀啦~提醒你一下，色瞇瞇的瞧著自己的同門後輩兼別人的女朋友，是很不"武士道"的行為哦~(日語)」
「說什麼胡話呀?真是個馬鹿......(日語)」

千代瞧了一下宗次郎，便碰了碰他的手臂，微妙怪笑並語帶幾分嘲諷的「提醒」他，最好不要這樣看李靜賢。
宗次郎無奈，他內心不否認有一刻在瞧著李靜賢，但他才不會對自己的後輩起半點色心。

「兩位前輩，請座吧。(日語)」
「好。(日語)」

三人就座，點了餐點後，李靜賢用餐桌的綠茶粉為兩位泡了兩杯綠茶。
即使是普通的即沖綠茶，千代像是採用茶道禮儀般的手勢，有禮而優雅的喝了一口，並道︰

「好茶，這裹環境也很好很安靜，謝謝你的宴請呢，李小姐。(日語)」
「前輩喜歡就好。(日語)」

「為了昨天的捷報而宴請我們呢?(日語)」
千代微笑的問完後，她再舉起茶杯，準備再慢慢細品一口。

「是的。若沒兩位前輩教導鞭策，我可不能嬴得這樣容易。(日語)」
「靜賢，這一切是因為你的努力呀......(日語)」
「如是這樣，你宴請瀧川就行了，我可沒什麼東西教你。(日語)」

還未待宗次郎說完，千代就有點煞風景的說，大可不必請她，她在李靜賢的勝利上沒什麼角色。

「......那，前輩是不是一星期前，把自己的一些水行術修練秘訣，遺留在我的書包中?(日語)」
李靜賢淡淡一笑，有禮而期待千代的回答。

「呀?你說那些用隱形墨水寫的惡作劇信紙?真虧你會特意去看呢~(日語)」
「只要細心用"氣"去感覺，便可看到隱形的字......所以，感謝前輩。我也是第一次做出這樣擬真的氣息分身，並以此暪過敵人。(日語)」

原來，李靜賢的分身戰術上，其實受到了水無月千代的啟發和教導。雖然只是千代寫的筆記，但對天賦甚更的李靜賢來說，一星期的時間，她已經做出擬真的氣息分身。

「......你的師妹真對我的惡作劇上心呢，不像死板的你，瀧川先生。(日語)」
「哈，原來如此~......謝謝你，小個子。(日語)」
宗次郎恍然大悟，和千代互相注視一眼，他這次開懷的微笑起來。

「妹．控．小．說~.......(日語)」
一聽到「小個子」，滿頭黑線而笑著的千代馬上還以顏色。

「......小說?(日語)」

「呀，靜賢不用在意(日語)......話說，黃善容唔同你尼咩?」
也是幸好李靜賢聽不懂「妹控」的日語，只聽到「小說」二字，宗次郎趕緊轉換話題。
對了，就說黃善容吧。

「善容晏就唔得閒呢。」
「但願佢係去修煉。如果唔係，你一個女仔為佢打生打死，佢好應該今日都好好陪你呢。」
宗次郎對黃善容這個「師妹男友」，依舊很嚴格。

「.......」
「得了，你乾脆全天侯看著他們好不?擔心妹妹感情狀況的歐．尼．醬~(日語)」
「X......由你說的話就更顯噁心了，抖S女忍。(日語)」

聽到從千代口中，裝作可愛並拖長音韻的「歐．尼．醬」，宗次郎用粵語說了個「X」，一臉起雞皮疙瘩的樣子。

「修煉嘛.......都算係既。」
李靜賢剛泡了自己的一杯綠茶，看到綠茶中的水波，她淡淡笑之，自言自語。

「呵!」
「哈!」

在位於深邃埗的「北斗古拳法」武館，一對男女正在其中一個擂台中，進行實戰訓練。

「看招!木行之武術．神木百衝拳!」
「唏呀~」
「嗚呃!?」

一陣拳腳交鋒後，馬尾少女湧現了自己的木行氣，使出了剛學不久的降妖武術—「木行之武術．神木百衝拳」。
這是應用了詠春的日字衝拳技術，所使出的高速連環拳。

誰知，作為對手的高瘦少年，輕輕湧現了水行氣，使出應用太極和韓式空手道的柔術，只用一下，在高速連環拳之中就一把抓著馬尾少女的手，並瞬間反扭她的手腕，控制她的手臂。
一瞬的痛感襲來，使得馬尾少女不禁痛喘一聲。

「明恩!......」
「......仲有一著!」
「哇呀!?.......」

一聽青梅竹馬的痛喘和痛苦表情，本就不忍出手的黃善容馬上放鬆了手。不過，才不易認輸的葉明恩，馬上來個空中側踢，一下精準的擊中黃善容的頭，把他整個人踢翻在地。

「哇呃......」
「......呼。小善，講好要全力同我打，你就唔好心軟鬆手嘛，咁樣先更加似實戰......」

葉明恩活動了一下剛才被抓著的左手，擦了擦汗，就略有抱怨的向黃善容道，明明說好了大家都出全力，來個實戰練習，他卻剛才心軟放水了。
就算此時像是自己贏了一仗，葉明恩並不會高興。

「.......」
「......小善?」

黃善容沒有回應，就躺在擂台的地上，一動不動。葉明恩見情況不對，她開始擔心的靠近黃善容。

「小善?......小善!?......死喇，唔通頭先果腳太大力!?小玉，小玉你係唔係度!......」
黃善容有呼吸但他像睡死了一樣，此時葉明恩很慌張也莫名的自責，難不成那一下踢頭把陪練的青梅竹馬踢成昏迷了!?快找小玉，小玉是守護靈，會知道黃善容的身心狀態.......

「.......哈哈哈哈~」
「......吓?」
不過很快地，黃善容的溫柔笑聲打破了此刻的氣氛，葉明恩的情緒由驚慌轉為愕然。

「唉，呢一腳痛死我喇......明恩你果然進步好快嘛~」
黃善容仍然躺在地上，舉起手拍拍自己的頭，表示剛才一腳真是痛呀，當然這亦顯得葉明恩的實力，進步很快。

「......X!好玩唔玩係度詐死!小善你真係討厭，哼~!」
終於，葉明恩意識到黃善容是佯裝昏倒嚇她而已。上當的馬尾少女鼓了鼓臉，裝是生氣的輕輕斥責青梅竹馬，該玩不玩，去玩裝死。

「對唔著呢，哈哈~」
「對唔著仲笑~......起身啦，衰人~!」

(待續)

推

自推+人設圖Ver.2 林德旺

自推+人設圖Ver.2 南琰媖
聽日更文~

回想今早一用完早餐，黃善容就出門去了。不過，這次不是和李靜賢約會，而是去找葉明恩。

也許這樣聽起十分奇怪.......但，就算葉明恩多次露出她的招牌笑容，不嫌厭其煩跟自己表示沒問題的，「No Problem」，「大丈夫，萌大奶」。

他依然安不下心來......是自己的第六感在作崇，還是單純的放心不下，足足有十二年感情的青梅竹馬呢?

甚至，為了此事，他在早上致電找過李靜賢。
如果是別的男朋友，女朋友大概會先氣瘋了—自家的男朋友跟自己說擔心青梅竹馬，想去找她。

幸好，這位是李靜賢呢。黃善容有時侯過於感性又在愛情上神經大條，要是他的女朋友不是李靜賢，他可能一早被憤怒的女友提出分手。這已經是最好的結果，更壞的可能是分手前先罵個狗血淋頭，再賞個兩巴掌。

「OK呀，你去啦。反正，我今日想請師兄同水無月小姐食個Lunch。」
電話另一側的李靜賢沒有任何不悅，平淡的允許男友「放假」。
雖然要是可以，她會拉上黃善容出席飯局就是了。如今也好，免得宗次郎會挑剔黃善容對自己不夠溫柔，不夠體貼，不夠紳士，反正就是不夠東又不夠西，諸如此類......

「不過，我聽秦道長講，依家明恩其實一直係星期日都會上去武館，默默練習。你上門可能會食閉門羹......呀，或者，你可以到武館陪明恩練習播~」

不知是好消息還是壞消息，秦修賢曾對李靜賢透露過，葉明恩自六人試煉開以來，她逢星期日都會來自己的武館加練。所以說，黃善容九成會食上閉門羹......嗯?
那乾脆到「北斗古拳法」武館，好好陪葉明恩練習，同時幫自己溫故知新，又如何呢?李靜賢是這樣淡然一笑的建議。

「嗯......今晚得閒同我撐枱腳嘛?」
「呵呵，有人都係驚我小器呷醋呢~」
「我請，李小姐嘗面嗎?」
對於李靜賢笑說，男友請吃晚飯，是害怕自己打翻醋瓶子。黃善容沒有特別回應，只是平淡微笑，溫柔的說自己請客，希望女友能欣然赴會。

「當然，我好樂意。咁，去搵明恩啦，夜晚再同我好好食飯。」
「遵命，女王大人~」

「點呀，痛唔痛呀?」
會神回到現在，黃善容看著葉明恩拿了兩罐運動飲料，和一小盒外敷藥，無奈一笑的朝自己走來。

訓練得也差不多了，兩人離開了擂台，葉明恩讓黃善容在椅子坐著，自己去拿飲料。
至於外敷藥，可能是因為黃善容的側頭，紅了一小塊吧。那一下踢腿是沒把人踢暈，然而黃善容其實沒說錯，那下踢擊可痛了。

「唔痛~」
「哦~?......」
「哇呃!.......唉唷......」

黃善容微微一笑，說不痛。葉明恩眼眉一挑，略帶點狡猾的嘴角上揚，就突然一指戳向黃善容頭上的發紅之處，黃善容馬上因痛感而哇呃一聲。

「痛就痛啦，幾時咁大男人要臉架你?」
葉明恩笑笑，也坐下來，把運動飲料放在黃善容旁。

「費事你擔心嘛......」
「唉，你呀~.......沒野喇，伸個頭過尼啦~幫你搽藥呀。」
葉明恩一邊打開外敷藥蓋子，一邊苦笑的嘆氣一聲，對黃善容的回應她不感意外。
很快，她再度元氣的微笑，就叫黃善容靠近她，她給黃善容的傷口塗點外敷藥。

少年聽罷，淡然一笑的點頭，指了指傷口的位置。
馬尾少女的指尖就沾上了藥膏，然後輕輕搓揉在少年的側頭表皮上。

「嗱，下次唔想我擔心既話，就咪再玩埋啲咩詐死呀吓!」
葉明恩正輕輕塗抹，她的嘴巴同時在「警告」黃善容不准再玩什麼裝死，剛才可嚇壞她了。

「好~係我唔好。」
「知就好~.......唔好意思呀小善，踢到你個頭紅左成撻添......」
黃善容微笑的「認錯」過後，本是輕鬆的葉明恩，表情轉為微微苦笑，始終自己一腳把青梅竹馬的頭踢出明顯瘀紅，即使是實戰訓練，她始終過意不去。

「唔緊要，係你話要實戰訓練架嘛。」
「仲好講......你如果扭著我隻手果陣順勢施力，我應該痛到好難反擊。你呀，成日就係太心軟喇，榮烈叫你係棉花糖真係沒錯~」

聽過黃善容說因為是實戰訓練，所以不必介意，葉明恩只感到諷刺和無奈。要是黃善容真當實戰訓練，不心軟，他大可一抓到自己的手就順勢施力，把她徹底壓制下來。
接著，她笑了一下，宋榮烈叫黃善容是「棉花糖」，真是符合他總是心軟的個性。

「明恩小姐，佢份人係易心軟既~不過訓練既話，佢係對你同靜賢小姐先咁手軟啫~」

小玉此時現身，笑著的說，黃善容心軟是沒錯，不過說手軟，他是對葉明恩和李靜賢才這樣子呢。要是練習對象是陳揚錫和宋榮烈，他大概不用顧忌太多。
而論實戰，黃善容的幾次戰鬥其實都殺伐果斷，對於害人的妖邪和真道會，他的心可硬得很。

「不過點都好，多謝你今日百忙之中尼陪我呢，小善~」
怎樣也好，葉明恩很感謝黃善容特意過來找她。

「反而，唔係靜賢轉告既話，我都唔知明恩你咁勤力呢......」
「呵，做咩呀?嬲我唔同你講呀?」
「.......」

「小善，聽我講，唔計善儀，其實我係你地之中最弱果個。你，靜賢同課金仔都係正式既降妖使。至於榮烈，就算佢同我一樣係初哥，榮烈既格鬥天賦有板你睇。」

眼見黃善容對自己的幽默回答，卻給予沉默反應，葉明恩略是皺眉，就語重心長的說，從戰鬥經驗和能力來計算，自己是除善儀外，戰力最低的一人。
單獨以同是降妖使菜鳥的宋榮烈來說，宋榮烈可是一挑二十都不在話下的超級幹架王。

「你睇，頭先我用出神木百衝拳，而小善你竟然只用一下，就成功捉著我既手。哈，我話要成為降妖使保護你，結果依家既你一早比我更加強呢......」
「明恩......咁只係戰鬥經驗上既差距，我......」
黃善容感覺眼前的葉明恩，有種越說越失落的感覺，便安慰的說，自己可以精準一下抓到葉明恩的神木百衝拳並非硬實力差距，而是自己累積了一定的戰鬥經驗，知道如何應對這種快拳。

不過未等黃善容說完全套，葉明恩用著自己那精靈動人的大眼睛，注視著黃善容並微笑。

「所以，我先要好好鞭策自己呢~就好似我練藍球咁咋嘛，果陣每當要打比賽前，我都係咁架啦~」
因此，葉明恩認為鞭策自己是有必要的。她又回復輕鬆的道，這其實就跟她以前，每當有學校的女藍比賽，她都會在星期日把握時間練習差不多。

「嗯......不過真虧秦師傅特登比埋武館鎖匙你翻尼練習呢。」
黃善容點點頭。話說他沒想到的是，武館星期日不開門，葉明恩能在武館練習是因為秦修賢配多了一條鑰匙並交予葉明恩，讓她可以回來自我練習。

「嘻嘻，我係秦伯既愛徒嘛~......OK，搽完喇~我去洗個手先。」
「Thank you.」

替黃善容塗好外敷藥，葉明恩便去洗手。當她回來的時候，黃善容打開了飲料罐子，並向葉明恩高舉。見此的葉明恩，十分爽朗的笑了起來，也打開了自己的飲料罐子。
兩人都掛著笑容，彼此都知道對方心思的先碰杯一下，一同痛快暢飲。

「話說，師妹，趁主菜未尼，介意我講少少"公事"嗎?」
「可以呀。」

另一邊廂，在日式餐館的三人用過了一些開胃小菜後，宗次郎打了下眼色，把自己的玉石護符放在桌上。李靜賢點頭，保持儀態的把宗次郎的玉石，輕輕握在手中。

「會長同長老們，吩咐抽調各地既甲級降妖使，只要目前手上沒任務，可以自由行動既，都係尼兩星期內，前來香城集合。」
「竟然有此命令?......幾日前發出既?」

隨之，宗次郎在玉石的聯繫下，說出了一道頗令李靜賢驚訝的消息︰會長龍有容和一眾的陽玄會長老，吩咐只要是手上沒任務並且能自由行動的甲級降妖使，不管原先駐地在何，一概都前來香城。

李靜賢聽罷，驚訝的瞧向了宗次郎和安靜品茗的千代，這是幾天前發出的命令嗎?

「今日朝早發出，聽日我同千代就自會聯絡係日本既同伴，其他五極司都一樣，各自先聯絡本身駐地既熟人，先將命令散傳出去。」
「正式既命令聽日會送到各地分部或者聯絡處，台灣，日本，韓國，越南，泰國......當地既降妖輔會逐一聯絡符合條件既甲級呢。」

千代喝完了手上的綠茶，剛想再沖一杯，宗次郎就給千代遞了一下裝有熱水的茶壺，同時心中回應李靜賢︰這是今早才發出的命令。

明天宗次郎和千代兩個水極司會聯絡在日本的同伴，其他五極司如是，第一時間把命令散傳出去給各地的同伴。

另一方面，正式的命令明日也會送到各地的陽玄會分部和聯絡處。從範圍和規模來看，動員的人可真多。

「咁大陣仗既.....係同龍並強，五行之環試煉一事有關嗎?」
「嗯。龍並強唔係一個好對付既人，更何況佢心狠手辣，背後仲有對黃善容虎視眈眈既真道會。不論最終誰主五行之環，都會引起一場腥風血雨吧?」
「咁講不無道理......勞煩諸位前輩喇。」

李靜賢問，這是跟五行之環試煉相關嗎?宗次郎說是，龍並強是個心狠手辣的敵人，背後更有著真道會當靠山。不論試煉的最終結果如何，唯恐都會有一場腥風血雨。
李靜賢表示明白，只能說勞煩各地的甲級降妖使前來防範了。

「順帶一提，德森依家有拍檔了。」
「林先生？……有左女既木極司？」
「嗯。你果位叫葉明恩既師妹，應該會係星期一見到佢呢。」
還有多一個消息，林德林現在有拍檔了，女性的木極司已經選定了，這下五極司有九位了。

「嗯，若有兩位木極司指導既話，對明恩會更加好呢……」

「你好，雜錦壽司拼盤，海鮮刺身拼盤，烤和牛，鄉村土風烤魚。」
剛交代得差不多，與此同時，待應把三人的主菜餐點送上。

「傾完喇，我地食野啦。」
「嗯。」
宗次郎淡淡微笑，李靜賢擺出同樣的表情，把玉石護符還到他手上。

三人說過一聲日語的「我不客氣了」，便開始用膳。

「靜賢，這些魚你還想吃多點嗎?(日語)」
用膳了一會，宗次郎突然向李靜賢問道，還想吃多點鄉村土風烤魚嗎？
烤魚有五條，目前三人各夾了一條。

「靜賢足夠了。師兄和水無月前輩愛吃就拿去吧。(日語)」

一聽李靜賢表示品嚐過一條就足夠了，宗次郎點點頭，就把整碟烤魚都放到千代面前。

「幹嘛呀你?(日語)」
「你都快把魚骨都囁乾淨了。(日語)」

千代怪笑，表示不知宗次郎此舉意欲何為。宗次郎嘖笑一下，筷子指向千代的碟子，她可把上一條烤魚啃得乾乾淨淨，魚骨不見一點剩肉。

「這是你點的，我不怎愛吃這種魚，靜賢的話你聽到了。所以你能吃就把它都吃了吧。(日語)」

這道「鄉村土風烤魚」本就是千代點的，宗次郎嚐過，不怎愛吃，李靜賢也是嚐過一條即止。
既然如此，把它們都留給看樣子愛吃烤魚的千代吧。

「呵呵......那，那謝了。(日語)」
千代瞧過了宗次郎，閉眼而笑，難得的她不說什麼，就默默的說句「謝了」。

宗次郎內心知道，也許這種土法烤魚，會令千代回味起她的故鄉吧?
在山上的鄉下村子中，能吃上魚和海鮮的機會是很少的。

當時千代寄宿在瀧川家時，她一個「鄉巴妹」見識了現代的都市後就驚訝了一整天，城市人的飲食中，海鮮也許亦是珍貴的食料，但至少能吃上魚是很平常的事，餐廳都有很多魚料理。

不過，她最愛的，還是老家那種烤得乾老的古法烤魚。

「嗯呣~!好香呀~!小善，你既~」
「呀呀!?......多謝。」

離開武館後，葉明恩帶黃善容到深邃埗的街上。走著走著，黃善容才發現，葉明恩是帶他到一間眼熟的小食店前，這裹賣的格仔餅和雞蛋仔，十分討得葉明恩的喜愛。
在以前一同放學的時候呀，葉明恩有時便會來此買格仔餅或雞蛋仔。

做完博擊和劍擊訓練，加上"氣:的修煉後，葉明恩有點餓了。她笑咪咪的給過錢後，老闆很快就把一底香甜鬆軟，內裹包著牛油，煉奶和花生醬的格仔餅交到馬尾少女的手中。
葉明恩拿到之後，露出幸福的表情，讚道香氣撲鼻後，她把格仔餅扯開一半，並微笑的遞上一半的格仔餅給正玩著手機的黃善容。

黃善容當下略感驚訝，但他很快欣然接受。除了他也有點餓，他亦想再嚐嚐這家店的格仔餅。

兩人一口下去，一陣簡單而美妙的味道交響樂就在味蕾中奏起，連黃善容都不禁因這熟悉的口味，甜得笑了。

「真係令人懷念呢......」
「懷念咩呀?哈哈講到自己好耐沒尼咁~」
「咁將官澳市區食店再多，都好難食到咁平咁好味既格仔餅呀。」
黃善容笑說，將官澳的市區是很多食店，不過要找到跟手上同樣便宜又好吃的格仔餅，大概是很難找到的了。

「......」
「明恩?.......」
吃著吃著，葉明恩的眼神閃爍，並瞧向少年，好像有話要跟黃善容說。黃善容察覺到了，便先停止嘴嚼，微笑問道。

「小善呀，同你食完飯，我就要番屋企架喇。」
「係呀?原先仲諗著上去你屋企，同世伯伯母打聲招呼添。」
黃善容看著青梅竹馬，略有無奈的再咬一口格仔餅。

「Sorry喇，今日有其他親戚上尼呢~」
「好啦唔緊要，下次有機會先啦~」
「仲有......」
「嗯?......」
葉明恩甜笑著，就伸出左手食指，先指一下自己的臉珠，再主動碰了碰黃善容的左臉。

「呢度呀~痴曬啲汁喇，花面貓~」
「呀!?.....唉呀~」

一見葉明恩的指尖粘上了少許花生醬，加上她稱呼自己「花面貓」，黃善容才知自己吃得臉上粘上格仔餅的醬汁，顯得傻呼呼的，只得尷尬的傻笑。

葉明恩剛好食光手上的格仔餅，她就抽出紙巾，主動往黃善容的左臉和嘴邊，替他抹掉污跡。

「你呀，都做人地男朋友喇。自己對自己都粗心大意既話，靜賢點放心呀?」
「唉，榮烈講得沒錯呢，女仔一埋堆，我就好難耳根清靜囉~」
雖然黃善容是無奈一笑，但他感覺一副「愛情督導員」口吻的葉明恩，十分生趣好笑。

「去邊到食好呢?」
「老地方冰室好嘛?有你鐘意既紅豆冰呀。」
「贊成~!」

------------------
「我番尼喇~」

「嗯。」
唉，我的這個哥哥，總是這麼孤言寡言~

「咦?得阿哥你係度既?媽咪同爹地呢?」
「買餸。」
看吧，完美體現何謂言簡意賅，絕不廢話~

「咁葉知仁個死人頭呢?」
「行戈登。」
這小子，就是愛去電腦中心逛呀~這點倒有點像以前的小善。不過小善是只看不買，買也是便宜貨，我的弟弟可奢侈太多了~

「明恩。」
「啦啦......嗯?阿哥你叫我呀。」
是我聽錯嘛?哥哥竟然叫著我。

「黃善容尼左搵你玩麼?」
「.....沒呀。」

「你今日一個人係出面食左飯先番?」
「呀，偶爾一兩次啦......」
對了，要是沒有小善或是朋友一起的話，我獨自一人，就乾脆愛買外賣拿回家食。
哥哥有這麼留意我嗎?......

「黃善容有女朋友喇。」
「.......阿哥，你想講咩呀?」

我正進房門的腳步停了下來，也不打算回頭看哥哥的表情。

「保持分寸......」
「......知喇。」

(全章完)

畫漏左後面裙掛，修正

第73章︰【VS七義泣篇】︰熟人

轉頭就是星期一了。

一如既往，黃善容一行人一到課後，就拿起書包和行裝，到黃大仙祠降妖府中，繼續進行特訓。
按試煉來說的話，現在剩下的是葉明恩，宋榮烈和未知是否要上場的黃善容，葉宋二人是最有迫切性的。
不過除了被一眾哥哥姐姐哄在手中，被蒙在鼓裹的黃善儀外，陳揚錫和李靜賢兩個已完成試煉者也自發繼續一同修練。

長老說得沒錯，不管龍並強是贏是輸，他如此狠毒之人和真道會一樣，是絕不會善罷甘休的。

...........

「木行之劍法．荊棘刺殺!」

在影界之中，葉明恩一如既往，對著由林德森製造的長青樹一頓猛戮，盡量把氣息化成的葉子都，一一擊成光屑。

在之前一次次的練習中，葉明恩開始領要到一些技巧並訓練出更強的反應速度。林德森便正式教導她更多的木行術，劍法及武術。
當中，之前對黃善容使用的「神木百衝拳」，和現在葉明恩對著葉子試招的「荊棘刺殺」，正是靠之前一次又一次擊碎葉子的磨練基礎，才成功快速學習起來。

一頓猛戳過去，地上赫然不見一片葉子。

「呼......好......好野~!第一次，All Clear~!」

葉明恩甚是興奮，這是她第一次如此成功的使出「荊棘刺殺」，更是她第一次可以一片不落的把樹葉全數擊碎。不過.......

「做得好呀，明恩。不過......咁對你既體力消耗似乎好大呢。」

林德森微笑，以一個降妖使訓練生來說，葉明恩能使出這些招式，早已是超人發揮。
然而無疑的，要湧現足夠發揮招式的「氣」，使出相應的體力和精神，這對她的負荷很大，光用一招「荊棘刺殺」，葉明恩已經滿頭大汗，大口呼吸。

「咳嗯......沒事，休息下就可以喇。」
「......雖然咁講好現實，但係明恩，實戰中你只有一兩發既機會，要好好注意。」
「嗯，我明白喇。」

葉明恩擦了擦汗，喘氣而笑，表示自己休息一下就可以了。但是重點就如林德森那苦笑的提醒，看來她實戰只能使出一至二次的必殺劍技，否則體力消耗會跟不上戰鬥的節奏。

「先休息一下啦，明恩。」
「好......呼~」
得到林德森的允許，葉明恩便直接坐在地上了，要是可以躺下，她也許真想就這樣躺下來。

「係喇，明恩，今日我有一人要介紹比你呢。應該話，介紹比你地。」
林德森作禮態的站著，對葉明恩親切的遞上一支水後便道，今天有一人要介紹給她和她的伙伴們。

「呀~.......嗯，林師兄，請問要介紹咩人比我地呀?」
「佢應該好快就尼呢......」

看著因補充充足水份而感到滿足的葉明恩，林德旺輕輕一笑，再瞧瞧自己的手機時間，口中的「那位」應該快來了。

語音剛落，一團黑霧就在休息的兩人不遠處，從長青樹的地面傳出，一個人影漸漸從消散的黑影漸見清楚。

一個留著烏黑長髮，氣質溫文有禮的女子，親切微笑的朝林葉二人慢慢走來。

「等我同你介紹，呢位係......」
「......曉松姐姐!?點解既?」
「呀!?......」

從葉明恩的反應，而且她能說出「曉松姐姐」四字，反是令林德森大感驚訝不已，而瞧向自己的新拍檔，她也是一臉驚訝。

更正Sorry

「呵!」
「哼!.....」

另一邊廂，南琰媖和之前一樣，都在和宋榮烈進行格鬥訓練。雙方你一拳我一腳，接完一招又再破一擊，打得難分難解。

-碰!-

最後一擊，二人各自那充滿火行氣的右拳互相衝擊時，還發出了明顯的「碰」一聲，火行氣就如爆風一樣傳開消散。

「做得好好，榮烈。」南琰媖閉眼微笑，大讚宋榮烈幹得很好。
「琰媖姐你放水啫。」宋榮烈平淡無比的回道。
「放水?仲記得我之前講既野嗎?最初用上"氣"尼對打時，榮烈你的確唔夠我打。
而到第二個星期，你已經可以同我平分秋色，而如今，你既氣息強度亦都越尼越強大呢。」

南琰媖繼續笑說，她之前對宋榮烈的判斷是沒錯的。以用上"氣"的近身格鬥來說，前一個星期，宋榮烈是不夠南琰媖打的，因為對"氣"的掌控度和強度差太多。
而到了第二個星期開始，宋榮烈已能和南琰媖打個平分秋色，而現在，他的氣息強度亦漸見越強，從剛才的碰拳聲便可見。

「呵，只係比人打得越痛越傷，我既"氣"就會莫名變強啫。」
到了現在，宋榮烈也摸清了自己的神奇天賦︰一旦身體受傷，所感受的痛楚越大，所受到的傷口越重，他的火行氣就越是增幅強大。

南琰媖感覺這像一種保護機制一樣，又或是說，疼痛和創傷對宋榮烈是一種「燃料」。不過宋榮烈對這種天賦不怎在意，用他的說法就是︰「比人打梗係"火"架啦。」

「哼哼......總之，你既格鬥基礎我已經唔太擔心。阿東，你話呢?」
反正，南琰媖很滿意宋榮烈的格鬥基礎。轉頭，她對特別嘉賓—歐陽東說道。

毫無表情的歐陽東點頭，表示同意。

「咁樣既話，阿東，請你教榮烈一種拳法。」
歐陽東再點頭，拉起了袖子，露出了包著繃帶的一雙粗壯之手。

「拳法?......呢位歐陽哥仔沒記錯既話，就係用泰拳吧。」
「類似，但係，唔係泰拳。」
南琰媖微微一笑，但她提到，她請歐陽東來並不是要教授泰拳拳法。

「哦?......」

-左邊小小......呀呀，又右番啲.....-
-好......-

一如既向，被封閉起五感的黃善容繼續嘗試去拔走神龕上的桃木劍。現時他和小玉的磨合是有，可以站立並緩慢行走。
然而，離「拔走神龕上的桃木劍」還有段距離，目前來說，黃善容的手只靠本能活動，要他做出如常的精細動作，他暫時做不到。另外，方向感還是很混亂。

「好, Time up~」
龍為護一這樣說的話，那就是已到下午六時了，黃善容的五感漸漸恢復過來。

「......唉，真係可惜。」
黃善容睜開恢復視力的雙眼，眼見自己其實已經很接近神龕了，不免感到可惜。

「哈，我就話唔洗操之過急嘛。」
「龍先生，咁樣真係好嘛?......我感覺我進步得好慢呀。」
黃善容始終難免失落，瞧同伴們的修練進度，他自感自己也太慢了。

「人人唔同，獨一無二，黃先生仲有守護靈小姐，唔洗過於攀比。不過......你自問到樽頸位嗎?」
龍為護開導的說，各人有異，就勸黃善容不用在意別人的進步快慢。
但是隨之，龍為護似乎輕笑了一下，問黃善容是自問到樽頸位了嗎。

「......我都唔知道。」
「哈，又或者，要有啲刺激尼啟發你，先可以更進一步呢。」
「刺激?......」
黃善容就想，在失去五感的狀態下，要如何「刺激」呢?

「哈哈，好喇先出去啦，今日有人要介紹比你地呢~」
「有人要介紹比我地?......OK。」

黃善容第一次聽到這消息，略感好奇，便使出影界奉還回到現實世界去。

一回到降妖府大堂中，只見同伴們都出來了，神奇的是，大家圍繞著一位陌生女子。
這位就是龍為護要介紹的人嗎?看樣子，她應該是些大人物吧?

「呀，小善~」
葉明恩見黃善容出來了，仿是興致勃勃又急不及待的，一把把他拉到大伙之中。

「好，人都到齊喇呢。大家，依家同你地正式介紹，呢位貌美如花既靚女姐姐，就係由陽玄會道長們一致提拔既新任五極司，"常青"之木極司．楊曉松。」

眾人到齊，主持大局的龍為護裝是清清嗓子，隨之閉眼的他示出親切微笑，以比較輕鬆的語氣，介紹眼前卧虎藏龍的溫文女生，
她可是經諸位道長所提拔認可的新任五極司，也是林德森的拍檔︰
「常青」之木極司．楊曉松。

「唉唷，為護大哥真係太識講笑喇......大家好呀~我係新官上任既木極司楊曉松，叫我曉松就可以喇。
從今以後，我會同其他五極司一樣，執行同等任務，仲有保護黃先生。」

楊曉松溫柔一笑，對後輩們毫無架子，恭敬的作了鞠禮，亦作簡單的介紹。
除了葉明恩，大家都發現了有趣的一點。就是當靠近楊曉松時，能隱約嗅到一陣令人身心舒暢的清幽香氣，是用了牌子的香水或是洗頭水嗎?怎麼也好，這股香氣自然舒服，不惹人反感。

「前輩你好，晚生以後要勞煩你喇。」
「曉松前輩，以後有勞你保護善容。」
「前輩好~好高興認識你。」
「你好，曉松姐。」
黃李陳宋四人，都對楊曉松禮尚往來，唯是葉明恩......

「萬萬都估唔到，曉松姐姐竟然係降妖使，依家仲係五極司之一呀!」
「......吓!?」
「呃?.......」

一聽葉明恩的特別反應，除了林德森和楊曉松，在場的所有少年，都露出了驚訝的神色和反應。

多謝幫推

「明恩......聽你既回應，你同曉松前輩，一早就識?」
驚訝的情緒過後，李靜賢代眾人直問了，楊曉松和葉明恩是以前就認識的嗎?

「嗯嗯~!曉松姐姐以前係我媽咪間花店度打工架，所以我有時放學去花店幫手既時候，會見到曉松姐姐。」
「曉松姐姐對我好好，成日私底下請我食甜品呢~仲會趁空閒既時候，教我好多有關花藝，種植既野~」

原來，楊曉松之前是葉母的花店員工，葉明恩有時放學後便會去花店幫忙，因此她認識張曉松這個大姐姐。
楊曉松對葉明恩相當親切，會私下請她食好吃的甜品，甚至見葉明恩對花藝有興趣，她便趁工閒時教導。

「呀，原來係咁。」
「哈哈，當今日我見到明恩既時候，都嚇左一大跳呢。......明恩，如果可以既話，我真係唔希望我地以降妖使既身份相見。」

一番簡單解釋後，眾人便釋除疑惑。接著，楊曉松也笑著說道，自己今天看見葉明恩時也相當驚訝。
不過語氣一轉，她的笑容淡了下來，眉頭略皺，感嘆的道，自己並不想二人的再會，是以降妖使的身份相見。

「曉松姐姐......嘻嘻，之後無論係花藝定係降妖術，都請你多多指教。」
葉明恩一時也感嘆起來，但她轉頭就元氣滿滿，既然現在知道楊曉松的真正身份，那她就微笑道，以後在花藝和降妖術的兩方面上，都要請教楊曉松了。

楊曉松聽罷，收起了皺起的眉頭，笑容也回復過來，就欣然點頭，拍了拍這個總是充滿元氣的後輩頭頂。

「緣呀，真係妙不可言呢......」龍為護看此場面，不禁會心一笑。

說到此時，樓梯突然傳來一陣快速的腳步聲，使得眾人的注意力到瞧向梯間。

這次來了一位跟葉明恩一樣綁紮著馬尾的少女，不過她的頭髮有點蓬鬆四起，看上像是林氏兄弟的天生刺蝟頭一樣。

「......小妹!?(國語)」
「吓!?......」
還未等陌生少女開口，林氏兄弟先驚訝的稱呼她「小妹」，使得黃陳葉宋再度驚訝起來。

「各位前輩好，中甲級降妖使，林德淼前來報道了~!(國語)」
這位「小妹」對兄長的反應只感極之無奈，隨之她放下背包，精神抖抖的站立，作敬禮狀的跟諸位五極司請安和報道。

「你好呀~看來你是第一個到香城的甲級降妖使呢，林小姐~(國語)」
龍為護點頭，笑笑的回應，並說她是第一個到香城的甲級降妖使。

「......呀，跟大家介紹，她就是我們的妹妹，林德淼，也是降妖使。(國語)」
一陣汗額之後，林德森無奈的向少年笑道，眼前少女就是他和德旺的妹妹，同為降妖使的林家三妹︰林德淼。

「宗次郎大概有同李小姐講過有關甲級召集令既事呢?咁你應該知道林小姐點解會出現呢。」
「嗯，我同大家略略講講啦。」
「有勞你喇~」

於是，李靜賢把召集甲級降妖使到香城的事，都簡概的說給同伴們聽。

「......要勞煩各位前輩喇。」
黃善容聽罷，心感無奈又慚愧的，要勞師動眾的去防範龍並強和保護自己一人。

「只係，命令今朝先發出，林小姐既速度真係快呀。」
不過這樣說來，命令和通傳應該是今早才發出的，那林德淼即使是從台灣過來也好，
那速度還真是快呀。

「呵，二哥尋日一早就漏左口風呢。我就唔浪費時間喇。」
似乎跟大哥一樣，林德淼能聽說流利的粵語。看樣子，林德旺昨天就跟身在台灣的妹妹提到召集令，結果她昨晚就買好機票，今天就要過來。

「不過.......宗次哥!(日語)」
「嗯?怎麼了，淼?(日語)」
不止如此，林德淼還會說日語。而且，她也一早認識宗次郎，用日語稱呼「宗次哥」，宗次郎亦是比較親近的稱呼她「淼」。

「太過份了~!(日語) 我一唔係你身邊，竟然就將水極助輔助既資格比左李靜賢!? 千代姐這是怎麼回事?(日語)」

眾人一聽，呆了一下，唯有宗次郎略顯無奈，千代只是笑而不語。

「淼，靜賢依家實力同你不相上下，而她成熟穩重，保護無極之子有功。等你再磨煉一下，有相應既功勞，我亦都會推薦你.......」
「我唔制!我先係宗次哥(日語)既左右手!」

「喲~看來陷入修羅場了哦，不懂平衡女性關係的宗次郎君~(日語)」
「......你很煩耶。(日語)」

「好啦小妹，哥哥很高興看見你，但現在不准胡鬧，你想在我們九個五極司面前失禮嗎?(國語)」
「......明白啦，大哥。(國語)」
作為親大哥的林德森出面，在軟硬兼施的語言藝術下，總算讓啫起小嘴的林德淼安靜下來。

「咁，要交代既野就咁多，大家都可以番去喇。德森德旺，去帶林小姐好好食餐晚飯啦~」
要交代的就這樣了，龍為護解散眾人。離開之際，他還不忘建議林氏兄弟可以帶舟車勞頓的妹妹，好好食頓晚飯，順便共聚天倫。

「明恩，有時間可以比我去花店嗎?」
楊曉松主動走向了葉明恩，親切的道。

「當然歡迎~!」
「哈哈，唔知老闆娘仲請唔請我呢?點都好，都想同老闆娘仲有你敍下舊~」

楊曉松淡淡說道，看著成為降妖使的葉明恩，微笑的她內心始終感慨，隱含擔心。

(本章完)

Sorry今日有啲攰，甩漏有啲多

唔係73章，係74章先啱。

第74章︰【VS七義泣篇】︰熟人

640L-649L既文，皆為74章內容~

沒野啦，真係做到傻左又眼花，明明就係73章.....

讀者既巴打絲打對唔往，請無視650L，今鋪又傻又柒

我更完文就去訓喇，精神有啲差

自推
附上人設圖Ver.2 林德森

人設圖 新設的木極司~張曉松

更正︰楊曉松

第74章︰【VS七義泣篇】︰純真之梅．木之試煉

我十分記得那天呀。

當我的同班同學告訴我，小善和那位大名鼎鼎的李靜賢學姐成為了情侶，他們都說，我的下巴快掉到地板上去了。

說真的嗎!?......

是小善，黃善容哦?平時害害羞羞，被人笑是「善娘」，從不注意女生的他哦?
我敢肯定是李靜賢學姐主動的吧......

.......為什麼要這樣子。
.......小善，你為什麼就這樣答應了人呀?
有人還說，李學姐可是解開了領口的扣鈕，讓小善大飽眼福......

不，小善才不是這種膚淺的男生!

自聽這個消息，下午的課堂我都心不在焉的，幸好當時沒老師問我問題，不然不專心的我肯定回答不到。

放學鈴一響，我馬上收拾起書包，那些八掛的同學很多都圍在我身邊，就想問問小善是怎樣泡到女神，成為全校男生的公敵的?

「......我點知啫!?」
「呀呃.......明恩?」
「......Sorry，我要走喇，聽日見啦大家~」

現在回想的話，我當時那句「我點知啫」，大概因為口氣一下子變得很狠，同學對平時開朗活潑的我竟然會這樣說話而感到愕然。
當然我也知道自己不對，跟大家道過歉，用回平常的語氣說句再見，我就背起書包，急不及待地去找小善了。

「葉明恩，試煉之時已到。」

「我知喇......知仁呢?」
「因為吾等影響，佢正在安睡，電腦都關了。」
「嗯......麻煩曬。不過，可以比出去」

我之所以這樣問，那是因為我弟弟肯定打遊戲打通宵，電腦在客廳，客廳這時候應該還燈火通明。不過，小善也有說過，黑白無常會保證家人都會「熟睡」起來，所以我更像是在問個安心。

我離開房間，一看葉知仁那傻瓜，直接就半身趴在鍵盤上睡著了，我不禁苦笑一下，把我其中一件運動外套就披在他身上，最後但願他的口水不會滴在他那七彩繽紛的鍵盤中吧。

「OK，我細佬無事，媽咪爹地同阿哥都入曬房訓，我準備好喇。」

我一早穿了我常穿的運動服，還有陽玄會交予給我的影袍，現在穿上了我那老舊的「老拍檔」—穿了兩年，滿是痕跡的老球鞋，一切準備好了。呀!差點忘了「主角」，這翠綠色的木行之環。

.....小善聖誕時給我的紮髮圈嗎?它就留在這吧，小善第一次送我的飾品，我才不想它沾上什麼泥土或是血呀。

「使出影界潛行，吾等會帶你到試煉之地。」
「OK~」

想像特訓之前呀，我可能連便用影界潛行都不利索的，如今我對"氣"的掌控好多了，閉上眼睛，專心湧現陰氣，要前往影子的世界......

「陰陽術．影界潛行!」

---------------------

「嗚呀......」
話雖如此，每次利用這招傳送到影界時，天旋地轉的，總讓我少許頭暈作嘔，小善他們是怎樣適應的?嘛，可能說小善是什麼無極之子，所以他適應得快。
那宋榮烈那臭小子呢?哼哼，他這種人肯定就是四肢發達，頭腦簡單才從不覺得頭暈。

環看四周，這次不是廣場，沒有奇怪的煙筒，更沒有水池，而是像一片樹林的地方。
一眼瞧去，我眼中只看見一棵棵高大筆直的大樹，它們的葉子在影界的陰風吹動下，不斷「沙沙」聲的作響，顯得有點嚇人。

「!?......呀，小善~」
「明恩......你尼喇。」

在小善和其他人的視角中，大概我是在心不在焉的瞧著眼前的樹林，所以他才碰了碰我的手臂，一臉擔心的不知說什麼好。
我倒是相當從容，露出跟平常神色無異的微笑。

「呵呵，見你一尼就發曬愣仔咁，肯定驚到標尿呢，馬尾妹?」
「X，我驚鬼呀!宋榮烈，你企邊邊架!?下一個到你，睇死你嚇到瀨屎添呀!」

X，這榮烈果然就是個愛欺負女生的臭小子!大敵當前，他竟然是一臉壞笑的嘲我剛才發呆，是不是嚇尿了!?我才不示弱給你看，下一場到你，你這個不良少年，不要到時嚇得把褲子染啡才好!

「......唔好格硬尼，萬大事，仲有我係下一場。」
「呵，宋生真係有自信呢~」
「加油喇，明恩......」
「......多謝喇~」

話雖如此......每當我聽到榮烈鮮有的認真語氣，和他稱呼我是「明恩」時，我卻不太習慣，感到突兀。唉，這臭小子，果然要粗魯一點才像他嘛。

「明恩，榮烈講得啱......唔好比自己有事呢。」
「靜賢，做咩連你都咁講架?我點會......」
「因為我知道你既性格，更加知道善容既性格。」
「.......」

靜賢，某程度上，我其中之一的性子，可能就跟你差不多......

「明恩，等今次大家既試煉完左，我請你食最新出既甜品好沒~?」
「嘻嘻，咁千祈唔好走數哦~」
「約定你喇~」

嘻，課金仔果然就擅長幫人打破緊張的氣氛，這跟他凡事開朗的性情脫不了關係~

「明恩，放鬆落尼......照你尼段時間所學既，盡力表現啦。」
「嗯，加油哦~(國語)」
「好，僅遵師兄師兄吩咐~」

林師兄，還有曉松姐姐都在這，他們溫柔的鼓勵我，讓我不要緊張。
哈，真讓人懷念在女藍隊的時光，宋師姐她，每次都在比賽正式開始前，除了講解戰術，她總會溫柔的鼓勵大家，使我們都無甚壓力。
因此我們輸了也不會特別難過，贏了就更加像瘋婆子一樣慶祝。

「不過話說，龍並強果啲人呢.......?」
我和大家都有這樣的疑問，這次只看到自家人，對家人呢?

「他們就在樹林的另一方，所以你們不會彼此見面。」
「修煉快將開始，葉明恩，請進入樹林之中。」
「OK......」
「至於旁觀者眾，可看這裹。」

哦，是這次試煉範圍太大了嗎?搞什麼呀，要先進入漆黑的樹林之中才進行試煉?白無常要帶我進去，而黑無常手指一揮，大家眼前就出現了跟課金仔試煉時出現過的「高清電視」，那些像監察視像的光牆，這是令大家可以觀察到我吧。

「好，大家.....等我哦~」

進入樹林之前，小善那雙溫柔而又有股深邃感的眼睛，配上他的苦笑，映照他放不下的擔心。

「嗚嗚......小善......對唔住，果日我亂發脾氣......求求你，醒翻啦好沒?」

小善的家昨日竟然出現如此悲劇......天呀，為什麼要這樣對待這樣溫柔的他?

當時看著躺在床上，只有呼吸卻毫無意識的他，我的心實在痛得像被刀割了下來，我的眼睛像一個壞掉的水龍頭，眼淚就不自覺的流滿我整張臉上。

「......」
「......」

什麼呀，這個高傲的女人......明明早上不曾問一下小善的情況，宋師姐跟她提起也只是簡單的回應。
今天瞧她還無緣無故化了層妝，刻意花枝招展的，根本是看小善昏倒了又去吸引新的男生吧!......像她這樣的「女神」.....

然而，在事實的是，穿著校服，背著書包的她比我早到醫院。

在等待席時，我安靜的坐在李靜賢身旁足足有十分鐘了，可她就是雙手合十，閉著雙眼，似乎在祈禱。當我再靠近她時，才聽見她口中就是唸著小善的名字，一直祝禱小善平安沒事。

「......呀，葉師妹.....失禮喇。」
「呀，係我失禮呢，李師姐......我地，一齊入去好嗎?」

李靜賢此時才發現到我，轉頭過來，她笑容仍然是淡淡的，但不知為何，就是多了憂愁。

我看到她正臉的時候，我不禁有些驚愕......
她把妝去掉了，素顏的她仍然是一副姣好容顏，然而原本明麗的眼睛都哭紅泣腫了。

難不成......她今天化妝只是想把哭紅的眼睛掩蓋嗎?瞧她現在都跟我進來探望小善，她安靜坐著，不發一語，可她那對眼睛，那種眼神......

她......真心愛小善嗎?

.......

沒時間回想這些亂七八糟的事了，再說我現在跟靜賢可好了~

我現在被帶到似乎是森林中間的地方，幸好這影界的月亮似乎都把光照在這片樹林中，才看起來有足夠能見度。
現在，我面對著龍並強派來的對手—一個看上手長腳長，眼神奸險的古怪大叔。

「木之守護人既試煉者，陽玄會降妖使訓練生．葉明恩。」
「木之守護人既試煉者，七義泣木魔煞．"呷賽文"。」

「呷賽文?......哈哈哈!做咩龍並強啲靚名都咁好笑既?」

透過「高清電視」傳來的現場直播，陳揚錫對「呷賽文」這名字大聲笑了起來，龍並強的手下名號也太搞笑了。

「嘛，的確，"呷賽"係閩南話就係吃X啦......」
林德森苦笑，他一個台灣人，怎都知道「呷賽」是什麼意思。

「本次既規則︰雙方既活動範圍係整片樹林，將對方擊倒至無法戰鬥既狀態，方可獲得勝利。」
「注意︰經過一段時間，樹木會開始發出令身體四肢變得無力既毒氣，直到試煉結束。」

「毒......毒氣!?」
「X，一次比一次狠呀.......」

聽到這裹，黃善容和陳揚錫互相看了一下，又看了下在螢幕上的葉明恩，額現冷汗的他們可為自己的摯友擔驚受怕極了。

李靜賢和宋榮烈聽罷略是皺眉，宋榮烈更是吐槽黑白無常，一次次的試煉，這場地設置一次比一次狠呀。
小妹妹善儀的試煉沒什麼，然後陳開始是刀劍任用，李是水位上升，這次玩毒氣樹林?

而且最擔心的是.....善儀當時有龍為護請來的鬼子母幫助，陳李是正式的降妖使，李更是戰力最強的，葉明恩只是個沒實戰經驗的降妖使訓練生呀，還要面對這苛刻的戰鬥規則......

「好喇，大家先唔好咁騰雞，你地睇，明恩自己都沒怯場呢。」
楊曉松溫柔的安撫眾人，指了指其中一塊螢幕，這是拍著葉明恩的，她看來可是一點都不害怕，一臉認真的狠盯著對手。

-----------------------
小善，不要害怕......我要跟靜賢一樣，為你嬴下這次試煉!
謹記秦伯和林師兄的教導!曉松姐姐這五日來的「補課」......

和藍球比賽不一樣......我，要贏!

「木之試煉，開始!」

「嘻嘻!......哈!」
「要攻過尼!......吓!??」

見他瞬間一躍而起，手持著桃木劍的我已經一瞬擺好架勢......

.....慢著!?

他不是攻擊，是一下子跳到後方......他跑了!?

可惡，要追他回來!

「果個呷賽文做咩事呀?竟然選擇避戰?」
陳揚錫抓了抓頭，對於「呷賽文」的行為表示不解。
「揚錫，佢係想拖到樹木散發毒氣，明恩一旦受影響，佢就勝卷在握。樹林地形崎嶇，佢一心要避既話，明恩根本搵唔到佢......」

李靜賢冷靜的分析，並指出「呷賽文」不是在避戰，他是想到把時間拖到樹木開始散發毒氣，以明恩這個降妖使菜鳥的程度，只要吸入到毒氣的話，他離勝利就不遠了。
現在他逃進地形崎嶇的樹林之中，只要木魔煞有意隱藏凡話，明恩一已之力很難找到他的。

「但係毒氣理應係雙刃劍呀。」
「咁好顯然，呷賽文根本唔怕毒氣，或者佢有防範既手段呢......」

宋榮烈就說，毒氣不單是針對明恩，而是不分敵我的機制吧。李靜賢閉了下眼，語有擔心的道，那她猜呷賽文並不怕毒氣，至少他一定有不受毒氣影響的手段。

「曉松，你點睇?」
「正如李小姐所說......不過，我相信明恩亦都唔會咁就敗下陣來。」
「嗯......咦，黃先生?」

正當兩位五極司亦在分析戰局時，林德森就注意到，黃善容有些不對勁。
他好像冒了很多冷汗，按著胸口，而守護靈小玉在現身安撫他。

「善容，你唔舒服呀?」李靜賢問道，馬上扶著他，並拿出紙巾替他擦汗。

「......我，就係突然好擔心......總有股預感......明恩會有事。」
黃善容的表情，好像自己都不想相信自己，十分惘然的跟李靜賢道。

李靜賢再望向小玉，小玉也是一臉擔心︰「善容就係突然有咁強烈既感覺......我都唔知咩事。」

「......善容，唔嫌污糟既話，先坐底休息。」
眾人在一片草地上，李靜賢就道黃善容不怕骯髒的話，就先坐在地上休息吧。

黃善容坐了一下來，但他依然擔心不下。

「善容~唔好太緊張喇......」
「我唔係單純既緊張!......就係......第六感?」
陳揚錫嘗試安慰他道，可黃善容有點焦急，他敢肯定自己不是單純的情緒緊張......

難不成......又是第六感?

「X，咩六感唔六感啫?專心睇著馬尾妹點應付先啦.....」

已經過去多少分鐘了?

以我跑步的步數和喘氣的感覺來說，我在這樹林之中跑了有十分鐘左右了吧?

該死......那個叫「呷賽文」的怪大叔是想拖到樹林釋出毒氣，不戰而勝吧?

哼，我才不會讓他得賞所願!

對了，曉松姐姐教過我，可以感覺植物朋友的線索呀!

「.......」
我伸出左手來，閉目集中精神，把自己的"氣"湧到手上，就從路邊樹木的氣息，感應「呷賽文」的下落。

「呢棵大樹朋友唔知呢......咦，咪著......」

這股"氣"......

.......

不對啦!樹木已經開始解釋出毒氣!才十分鐘就開始了嗎!?
這些微弱的氣味雖然是像是花香，但按黑白無常解說的話，無疑它具有毒性，會令我身體四肢乏力......

咳，不好.......我的身體......真的突然好累，好沉.......走不動了。

我閉上了眼睛，一動不動的趴倒在地上......

---------------
「明恩......點解你要成為降妖使既?」
那天訓練一完，我就拉著半年不見的曉松姐姐，笑笑的一定要她去一趟我家花店。
曉松姐姐當然是沒問題的，她本來就想找我媽媽，亦即是她的「老闆娘」聚舊，欣然就跟我一起走了。

當我們乘車回到深邃埗時，曉松姐姐有點突然的問道，為什麼我要成為降妖使。

「因為，我想保護小善~」
我很爽朗的答道。

「係呀......」
不知為什麼，曉松姐姐的微笑和語氣都很溫柔，但好像又和平時不一樣，是形容不出但又能略略感覺到的複雜嗎?

「好一朵背後不計付出既梅花呢。」
「梅花?......曉松姐姐你講咩呀?」
「哈哈，春天就到呢，老闆娘今年有買梅花。」
「有呀，就等你尼睇呀~!」

(待續)

「嘻嘻!!.....」
於試煉一開始便躲藏於樹林之中的「呷賽文」，能感覺到葉明恩這個不知好歹的菜鳥丫頭，
在毒氣釋出後便四肢無力的躺在地上。於是像在夜黑潛伏，猶如夜行毒蛇的他才從樹上一下子跳到地上。

「咳咳......」
「嘻嘻嘻嘻~.......靚妹，你真係輸得唔抵喇~」
在地的「呷賽文」一來望著，全身無力躺倒在地，四肢因毒氣而微微顫抖，只得乾瞪著白眼的葉明恩，便得意洋洋又不可一世的奸邪嘲笑著。
葉明恩這個小妹妹，輸得可夠冤枉了，不是敗在作為敵人的他手上，而是敗於黑白無常的場地規則下。

「咳嗯......」
「嘻嘻嘻嘻~.......要點處置你好呢?嘻嘻嘻嘻~!!反正你依家郁都郁唔到.......」
「呷賽文」的奸笑和神態相當的怪氣又令人莫名心煩，就像是盯著獵物的毒蛇的吐舌聲一樣。他現在可以任意處置根本沒反抗能力的葉明恩了，不過就這樣把她擊倒也實在太簡單乏味了，要不先來點「有趣」的玩法吧......

「你......想做咩呀!?......」
「嘻嘻嘻嘻~依家我有左肉身，總算可以摸下女人喇哈哈......」
當葉明恩眼見「呷賽文」竟然拉開了自己運動風衣的拉鏈，隨之脫掉，她就一臉驚恐，可她無法動彈。
「呷賽文」也不諱言的淫邪笑道，自己可總算有了肉身了，可以好好「品嘗」一下女色。

「嘻嘻嘻嘻~.......雖然沒黃善容條女咁正，不過細睇都幾精靈水嫩嘛......」

「呷賽文」的一隻手，開始不老實的在葉明恩的小臉和頭髮上左撫右摸，而可憐的葉明恩卻只能任他魚肉，除了又驚又怒的狠盯著他之外，少女什麼都做不到。

與此同時，在樹林外觀戰的少年們一見此情況，不禁感到愕然，噁心和憤怒。
「條X街丫!......」宋榮烈的面色很難看，他平時是愛作弄挖苦葉明恩，但無疑心中一直視這個元氣女生是少有親近的好朋友。
因此他才更難以忍受，眼見她被要一個猥瑣大叔輕薄淫辱。要不是不能干擾試煉，牛脾氣的他就要衝進去了。

「.......」對於黃善容來說的話，同是憤怒不齒的李靜賢和小玉，能看到平時溫柔平和的他憤怒得握緊拳頭，那眼神......李靜賢回想到自己被惡女們出言侮辱時，黃善容的那雙怒目。
有一種說法是︰「平時溫厚沒脾氣的人一旦發怒起來，可比平時常發怒的人恐怖多了。」，對不對並不知道，但黃善容確是如此。

「嘻嘻嘻嘻~.......嘴啖先啦~!」
「.......明恩!.....」

「嘻嘻嘻嘻~.......嘴啖先啦~!......哇呀!?」
「食X啦咸濕伯父!」

但最令人意想不到的一幕出現了︰本應四肢根本無力動彈的葉明恩，忽然有力的用柔術體勢，把正以為要食上豆腐的「呷賽文」狠狠鎖著，隨之馬上一個轉身，變成是葉明恩著壓制「呷賽文」。

「嗚呀!!......點可能!你應該全身無力先啱架!......」
「哼，我都唔知喎。反正，我一開始只係詐訓底尼引你上當咋。」
這下成葉明恩得意的奸笑了。打從一開始，葉明恩是感應到了樹木釋出了毒氣，然而神奇的是，她並沒受到影響，沒有出現黑白無常所說的四肢乏力徵狀。

如果「呷賽文」就是想等待自己四肢無力時才來「執雞」的話，那麼就讓他聰明反被聰明好了。這才是當時假裝暈倒的葉明恩，腦海中真正所想的呢。

「但係勢估唔到你竟然想做啲淫邪之事!?今日唔打到你喊著口咁投降都唔得!」
話說回來，葉明恩可生氣極了，要不是自己不受毒氣影響，不就讓這該死的猥褻男奪去初吻，還上下其手了嗎?一想到這點，葉明恩就恨不得要打死「呷賽文」，馬上湧現氣息並發力緊鎖他的脖子。

「咳咳呀呀呀，我知點解喇!......既然如此，即管試下啦嘻嘻嘻嘻~!」
「嗯!?......咳呀!」
不過，「呷賽文」似乎想到了葉明恩不受毒氣影響的原因，隨之他奸邪一笑，身體突然湧出一種鴨屎綠色的氣體。馬上，葉明恩感覺噁心難忍還有種嘔吐感，不得不開放了手，隨後退後數步，化出桃木劍並擺出架勢戒備。

「......哇!?我套衫!?.....」
葉明恩退後數步，才發現自己的一套運動服裝像是被腐蝕了一樣，衣袖變得破爛，穿了幾個洞，褲子更是被腐蝕得斷了一大半褲腳，變得像單車短褲一樣。

「嘻嘻嘻嘻~.......妹妹仔，我之所以唔受影響，就係因為我本身就毒好多，呢個試煉樹林所制造既毒氣根本影響唔到我。」
「呷賽文」指了指自己和身邊可見的腐蝕性氣體，他的體外體內本就含有毒性，反過來說，樹林的毒氣，對他不過就是空氣中的普通氣體罷了。

「嘻嘻嘻嘻~......想必陽玄會對你既訓練，肯定有針對毒性的部分呢?」
「哼，廢話多多，木行術．拘束荊棘!」

「呷賽文」其實說得沒錯，葉明恩的身體好一段時間都承受長春樹的催眠花粉，林德森除了是在訓練她的精神意志外，這些花粉的另一奇效就是使身體的血肉漸漸有抗毒性。
試煉中的毒氣剛好強度不算高，葉明恩的身體已經能不受這種毒影響。不過當下的葉明恩沒想太多，總之打倒對手再說吧!

「嘻嘻嘻嘻~......你呢啲咁弱既道術，對充滿腐蝕毒氣既我係沒用架。」
然而，拘束荊棘一碰到那些鴨屎綠色的腐蝕毒氣，就一瞬被消解掉了，「呷賽文」連躲都不用躲。

「可惡......」
「依家，到我喇!陰之必殺．五毒之牙!」

說罷，「呷賽文」張牙舞爪，一對手就長出了利銳而充滿著陰氣的指甲，一下子衝向葉明恩!

「木行之劍法．荊棘刺殺!」
但是，葉明恩竟然也沒打算躲，她一早擺好架勢，調整呼吸，湧出氣息，大吼一聲口令。少女所有的木行氣都集中在手上的桃木劍，準備就要使出荊棘刺殺!

「小善.......你依家一定好辛苦喇。」
我跟小善掛斷電話後，我躺在床上，深深的思考。

那一天來得太瘋狂了。
明明只是去探望善儀，卻在短短時間內，我認知到這個世上有真的妖魔鬼怪，世上有真的獵魔人。最重要的是，我的朋友們，就是那些降妖使。而更更更更重要的是.......

小善有著什麼無極之力，因為如此，他被那些妖魔鬼怪，那個真道會追殺。

天呀......

.......

跟小善談完了電話，想必他肯定很辛苦吧?

李師姐可是奄奄一息，而且一天他是無極之子，這些事情只會一直發生下去吧......

小善......

不要怕。
我也能對抗妖邪對吧?既然如此，我也要像小時候一樣.......

保護你這個願和我一起把弄青梅的男生。

「呷賽文」現在正面衝過來的話，我反而就能最大機會的刺中他了!

......來吧!!他的雙手是長不過我的劍的!白刃戰的距離上我更有優勢!

就在這擊，要分出勝負!........

「呀哇哇哇哇.......」
「刺中喇!」

如我所料!
在我的木行劍法下，他的利爪還沒碰到我時，便已經一瞬身中十多來劍，血濺四出，應聲倒地。

「嗚呀.......可惡，你呢個靚妹竟然咁唔知死，正面同我對決!?」
身負劍傷的「呷賽文」勉強站了起來，口中似乎有感愕然，他完全沒想過我竟然選擇正面用劍法還擊吧。

「哼哼......不入虎穴，焉得虎子呀。」
「嘻嘻嘻嘻~........」
「笑笑笑笑，笑笑小電視呀?......嗯呀!??」

聽著他的奇怪笑聲我就心煩氣躁，可正當我想給他再補上一記時......

我的身體怎麼動彈不了呀!?.......

「嘻嘻嘻嘻~........我係笑你太愚蠢喇~睇下~」
「咩話......」
「呷賽文」的雙手上，正在揮發著一種深紫色的氣體......早就擴散到附近的空氣中了嗎?

「嘻嘻嘻嘻!!!!呢種毒氣係我真正底牌。陰之必殺．魔麻沸散!魔麻沸散透過你嫩滑既肌膚滲入體內，好快就會動彈不得，運動神經被麻痺~不過話雖如此.......」

「呷賽文」此時的笑聲十分刺耳，更顯奸邪。他當然知道白刃戰的距離上，雙手比不過劍長。
然而，「五毒之牙」只是幌子，雙手散發的「魔麻沸散」才是他的真正殺手鐧。「魔麻沸散」揮發很快，只要讓它透過肌膚滲入體內，目標就會動彈不得。

「哼哈!!!」
「嗚呀!!!.......」

「......明恩!!!」
隨著葉明恩的慘叫，黃善容不禁急得站了起來，十分驚惶失措的叫道。

「呷賽文」迅速沖前，雙手的十根利爪—「五毒之牙」藉著擒抱，一下子狠狠插在葉明恩的纖腰上。葉明恩馬上感受到致命般的痛楚，瞪大了眼睛，發出悲嗚。

「係魔麻沸散影響下，痛感反而會更大呀嘻嘻嘻嘻!!!!」
「呷賽文」毫不留情的笑道，在魔麻沸散的影響下，葉明恩這小身軀感覺的痛楚是更大更痛苦的。

「嗚呃呃......」
承受著巨大痛楚，猶如一條巨蛇咬著不放的葉明恩已經一口血吐了血來，她嘗試湧出"氣"來反抗，可是這根本影響不到「呷賽文」。

「嘻嘻嘻嘻~......比你休息下啦~」
「呀呃!!.....」

「呷賽文」現在完全可以把葉明恩當成玩具，他嘲諷一笑，收起了利爪和雙手，身受毒染和創傷的葉明恩就跌到地上。

「嘻嘻嘻嘻~......五毒之牙既毒都滲埋入你既身體內，你好快就會痛不欲生......如果你依家投降，我就幫你解毒啦~嘻嘻嘻嘻~」

「......唔好講笑喇。」
「嗯?」
「......就算死，我都要為小善.....為黃善容打底你!!」

「呷賽文」沒有料想的是，葉明恩在身受多傷，身體無法動彈底下，她這個少女卻戰意不減。躺倒地上，已經滿身是血的她，卻是咬緊牙關，一雙狠盯著自己的雙眼，和寧死不屈的怒吼。

「竟然仲咁口響!你呢個小賤人!!......」
面對如此的葉明恩，「呷賽文」反是被點燃了怒火。他一把抓著葉明恩的頭髮，使她的馬尾都散開了，強行把她拉了起來。

「你個小賤人依家要點樣反抗我呀下!???」
「......」
「嘻嘻嘻嘻~你應該沒戰鬥能力啦?木行之環係時候......嗯?等陣?呢種"氣"係!?......」

對「呷賽文」來說，木行之環很應該主動到他手上了，因為他根本不認為眼前的葉明恩再有戰鬥的能力。然而，此時他才發現，葉明恩身上的符紙一下子湧現氣息，全數落地，並化形成一股木行氣，包圍在他腳底。

「......哈!」
葉明恩突然就大喝一聲，她的玉石護符因為主人的意志而粉碎，而在「呷賽文」腳下的符紙和木行氣就像被點燃了，開始化為一陣巨大的旋風。
「呷賽文」嘗試利用自己的"氣"掙脫，但他卻驚覺，葉明恩此刻的"氣"和旋風都強大得多，已經沒法離開旋風的作用範圍了。

「......呢種距離，你想攬埋我死???咪.....咪著呀!??」
木魔煞「呷賽文」難以置信，即使用上了所有符紙，一個連下丙降妖使都不是的少女，有如此強大的氣息。
這跟「荊棘刺殺」不一樣，這陣強大的"氣"和旋風一旦全數釋出，他感覺足夠把自己消滅。可是這麼距離這樣近的話，這少女的所作所為，可是跟自殺沒異的呀......她真的不要命嗎!?

「.......沒錯!」
伴隨葉明恩的堅定回應，旋風不斷步步進迫的收縮了!

「你呢個痴線靚妹想玩到咁絕!!??」
「呷賽文」有點狗急跳牆，惱羞成怒，他的左手把自己的毒性利爪插入葉明恩的胸口側邊，想要她停止攻勢。

「嗚呃呃!!!!......小善......放心......」
葉明恩的意識都開始模糊了，但她意識很堅定......發動道術吧!即使粉身碎骨都好......

這樣至少就能幫到小善了吧.......

「木行術．五花......」
-碰!!-

.......

「嗚呀!!......」
「呃呀.......」

在一股巨大的衝擊下，葉明恩和「呷賽文」雙雙倒地。

「.......嗯呃!?」

當「呷賽文」懵然起身時，一把桃木劍劍尖就狠狠的朝指他的鼻子。

「......你!?......無極之子!??」
然而指著他的卻不是葉明恩，而是黃善容。

本來「呷賽文」還打算可以順便除掉這個很好欺負的小白臉，可是他一瞬變得驚訝而打消念頭。

因為眼前的黃善容......那散發白光的深邃眼神，全身散發白光的冷淡神色，不知什麼總有種令他很恐懼的感覺。

「黃善容......」
此時，黑白無常也來到了試煉場地，並呼叫道黃善容。

「我知道......」
黃善容的回話很冷靜，並不像平時的他。只見他把已經氣若浮絲的葉明恩溫柔的公主抱起來，然後把她的手環脫下，毫不在乎的拋給「呷賽文」。

「擔番去比你既主人，然後走。」
「.......」

這真的是那個弱氣的黃善容嗎?「呷賽文」眼前的他，平靜得有種霸氣。

「木之試煉完結。勝者︰七義泣木魔煞"呷賽文"。木行之環，歸龍並強一方。」
「.......嘻嘻嘻嘻~......多謝曬囉，嘻嘻嘻嘻~」
既然有黑白無常的官方認證，又怯於跟這樣的黃善容交手，「呷賽文」不多廢話了，怪笑幾下就和手上的五行之環一瞬離開樹林。

「......破壞左規則，好對唔住。」
「......罷了，反正你是陰陽之環的選擇者之一，你本有權代表你的守護人。再者，木行之環並沒不滿。然而，建議你下不為例。」

對於黃善容干涉了試煉，黑白無常似乎默許算了。黃善容是陰陽之環的選擇者之一，他其實有權代表他的守護人。另外，木行之環的意志也沒「投訴」。當然，下不為例是最好的。
「我們沒終止試煉，皆因葉明恩身體縱弱，然而戰意奇高。坦白說，如果那一擊釋出......」
「唔洗講喇。」

此時，黃善容的「無極」之力散去，小玉也重新現形。

「明恩!?.....明恩!!?唔好唔好......要即刻送你去醫治!」
黃善容一見葉明恩的似乎不醒人事的模樣，感覺到青梅竹馬的血正在自己手上流趟，馬上就痛哭起來，著急的要馬上出去，找人為她醫治。

「明恩!?明恩!!.......呀!??」
「黃善容，試煉不得被打擾。」

幾分鐘前，黃善容看見葉明恩已經身受重傷時，他就按捺不著，說葉明恩沒有戰鬥能力了，希望結束試煉。黑白無常沒有理會，黃善容竟然就把心一橫，一下子衝去樹林。然而樹林外圍的綠色氣牆馬上把他反彈回來。

「你地要我眼白白睇著明恩死呀!?」
黃善容生氣又不解，他只是不想葉明恩死而已。為此，他三番四次的衝去樹林，又再被綠色氣牆反彈。

「求求大人通融吧......」
李靜賢這個平時高傲的女王，跪了下來，向黑白無常恭敬而卑微請求。

「......繼續作戰，此乃葉明恩的意志......嗯?」
黑白無常遲疑了一下，唯有說道葉明恩的意志可是繼續作戰，但就在當下......

-碰!!!-......

「.......」
「善容......」

連黑白無常都驚訝了。
他們所製造的綠色氣牆，竟然被黃善容弄沒了!?

黑白無常和眾少女，都看見黃善容爆發出「無極」之氣，而他的神色好像變了另一個人似的。
是「一心爺爺」?......不，他就是黃善容。李靜賢才意識到，黃善容此刻獨自使出「人靈合一」了嗎!?

「明恩遠遠比一個手鐲重要。」

(本章完)

不經不覺，今日已是《無極降妖使—香城少年打鬼記》的連載一週年紀念日~
(雖然唔係連登，係紙言，2020年2月16日開始連續第一章，如今已是2021年2月16日矣~)

每一位讀者，每一位支持呢個作品既網友，不論你只是輕輕過客，還是一直願意耐心閱讀此作品既讀者。我由衷感謝每一位，若沒大家，我唔知可唔可以堅持成一年。
打從心底，感謝你們。

同時亦都歡迎係 紙言 及 Penana 閱讀本作~

紙言

Penana

《無極降妖使—香城少年打鬼記》
連載一週年紀念特別篇~「我」跟主要角色的訪談?

「我」︰
Hello Everyone~。我係「韓國聲優愛好者」。
今日已到農曆初五，我都同閱讀此篇既大家，講聲「新年快樂!」
今日除左係農曆初五，係情人節既後兩日，而對我呢個小薯作者尼講，今日更加係《無極降妖使—香城少年打鬼記》既連載一週年紀念日~!!

首次認真地連載自己寫既故事，自知睇既讀者唔會好多，但係對於每一個得來不易既讀者，仲有每一個比左我一個簡單既「讚」，「like」，「追稿」，「書籤」既人，即使你地可能只係路過支持一下都好，我都衷心感謝你們每一位。

正正因為有你們，我連載左成一週年，縱使有時一樣會攰，一樣想拖一陣稿，一樣會想將私人時間做其他輕鬆啲既野......但，寫作既熱情到現在始終不變。
我相信不但係我自己本身，更加係有大家既支持，有讀者睇緊我，所以令我更堅定要寫落去，不可棄故。I love all of you~

「我」︰
咳嗯，一週年紀念，我仲有咩好講呢.......
呀~不如就請幾位係故事中擔正做主角既靚仔靚女，傾下計呢~
第一位.......一於就你地三位先啦!有請黃善容，黃善儀仲有小玉~!歡迎三位嘉賓，請座請座~

黃善容(微笑)︰主持你好。
黃善儀(甜笑)︰主持先生你好~
小玉(害羞的微笑)︰呀，主持你好~

「我」︰
大家都好~
嗯，先請你地三位呢，可能就係因為你地三位係最先出現係故事既三位角色啦。
咁樣講啦，知唔知自己係點樣被構思，然後塑造出尼既呢?

黃善儀(疑惑)︰呀......經主持你個腦?
小玉(疑惑)︰嗯，呢個問題好複雜呢.....
黃善容(苦笑)︰喂，善儀......唔好意思呀主持，我都唔太清楚呢。

「我」︰
哈哈哈哈，唔緊要唔緊要~咁不如就從善容講起先丫好沒?

黃善儀(興奮)︰好呀好呀~!
小玉(期待)︰好好好~
黃善容(哭笑不得)︰做咩你地仲興奮個我架?.......

「我」︰
善容呀，你有睇過《家庭教師Hitman Reborn》嗎?

黃善容(回想)︰家庭教師......呀，有呀。點解咁問既?

「我」(微笑)︰
哦......乜你唔覺得自己有幾分像入面既主角—澤田綱吉嗎?
我指既係性格，甚至你既能力都係。澤田綱吉 係我構思你既時候，一個主要既參考同靈感來源呀。

黃善容(驚訝，苦笑)︰呀，原來係咁呀?不過邊有得比丫，阿綱係黑手黨首領喎，我係無極之子都好，現實生活中只係普通高中生一個。

「我」︰
哼哼......咁我知~你比阿綱識做家務好多添，又有細妹要照顧。

黃善容︰有啲讀者話我既性格加上要照顧善儀，幾「鬼滅」Feel呢。

「我」︰
呀，《鬼滅之刃》既炭治郎同禰豆子嗎?~呢點都係既，甚至最初創作你地既故事時，主要靈感就係當時大紅大紫既《鬼滅之刃》。不過，對於你同善儀既關係塑造係，咁你同小玉，仲有小美姨既關係塑造呢?

黃善容(思考)︰嗯......我應該睇過既動漫?

「我」(微笑)︰Yes~提示，同「家庭教師」係同一個作者。

黃善容(驚訝)︰…...宇宙警探eIDLIVE?

「我」︰Bingo~! 《宇宙警探eIDLIVE》，當中既男主角九之瀨宙太，亦都是構思你既時候，其中一個主要靈感哦。而小玉同你關係有啲似 宙太同多爾，小美姨就更加似 宙太同姨姨 既關係。

黃善容︰主持先生係天野明既粉絲嗎?

「我」︰嗯，又唔算係既，只係咁啱呢兩套作品都啱我胃口啫。

「我」︰
嘻嘻，講你講差唔多喇，依家講講善儀同小玉啦~
善儀嘛......其實沒特定參考對象呢~設計上全憑靈感，最真最可愛既就係你喇~連名都係一下子就想好喇。

黃善儀(微笑)︰係呀?哈哈哈哈~

「我」︰
咁小玉呢，除左頭先講既 「宇宙警探」既 多爾，你既設定有參考過Online game《瑪奇》入面既精靈武器。名呢，最初叫「小蘭」，不過考慮你既特點，就一於叫「小玉」好喇，並且有借鑑到電影《愛上屍新娘》中既設定。

小玉(雖然不明白但感到嘖嘖稱奇而笑)︰哦哦......善容，主持先生講既作品，你都知嗎?

黃善儀(微笑)︰
嗯，套電影有啲冷門，隻Game同「宇宙警探」我都知既。
之後同你一齊睇，一齊玩好沒?

小玉(甜笑)︰好呀~呀，主持先生，咁點解善容叫「善容」既?

「我」︰哦係喎係喎!......善容，你知道嗎?

黃善容(奇怪的笑)︰唔知呢?

「我」︰
設定上你係一個柔弱宅男係咪?所以當時就想諗一個「乸」少少既名。
唔知點解，我最初諗到係《鬼滅之刃》既善逸，後來又諗到自己興趣下，我知道韓國既「聲優」讀「Seong Woo」，溝下溝下......「善容」就出現係我腦海囉。

黃善容︰原來係咁~

「我」︰
咦，你地既朋友都到囉喎~歡迎李靜賢，陳揚錫，葉明恩，宋榮烈同宋慧祈~!請座請座!

李靜賢(淡淡微笑)︰你好，主持先生。
陳揚錫(微笑)︰Hello, Nice to meet you~
葉明恩(微笑)︰你好呀主持先生~
宋榮烈(隨便)︰嗨。
宋慧祈(微笑)︰唉唷榮烈~.....主持先生你好~

「我」︰
歡迎呀咁多位~頭先有聽到我地既對話嗎?

李靜賢︰嗯，善容，善儀，小玉既構思同塑造由來，真係有趣呢。
不過說起來，主持對我，應該同善儀一樣，沒特定參考對象吧?

「我」(驚訝)︰呀係既......點解你會知既?

李靜賢(冷傲一笑)︰畢竟主持你設定我係天才少女呢，知道主持既想法沒咩大不了吧。

「我」(驚訝)︰呀.....竟然覺得好有道理，哈哈~

「我」︰
咳嗯，的確塑造靜賢你既時候，我沒特定既參考對象。或者另一種講法，就係「黑長直」「天才少女」「冷傲御姐」呢啲元素既動漫角色本來就多之又多，我係抽取呢啲元素尼塑造靜賢你呢。

李靜賢︰至於我既天賦，名字，家族設定，好大程度係源自主持你對韓國聲優，亦即是配音員既認知同喜好呢?

「我」︰
嗯嗯，沒錯。具體尼講，你既名係參考左我一個最鐘意既韓國聲優，同一個鐘意既韓國Twitcher~

李靜賢︰哼哼，後來諗我既衣著，講日文既設定上，靈感係聲優김하루前輩呢?

「我」︰靜賢真係乜都知呢~

李靜賢︰你最初諗課金仔個名時都一樣係個韓人名呢。

陳揚鍚(驚訝)︰那尼???

「我」︰呀哈哈哈，係呀~課金仔你最初設定叫「揚金」，靈感係一個叫「YoungJin」既電競選手，不過後來我就改了。

「我」︰課金仔既話，其實當時想參考《鬼滅之刃》既善逸~但係，諗落咁樣就太沒自己既特色喇係咪?於是，我就更希望你做一個默默進步的開心果。

陳揚鍚︰哇，原來係咁。哼哼，你如果設定我好似善逸咁勁，就唔洗咁頭痕啦。

「我」(笑)︰咁個個都咁勁揪，就唔有趣啦~

「我」︰好喇跟著落尼......明恩~你知道你自己又係點樣構思嗎?

葉明恩(笑)︰唔知喎~

「我」︰嘻嘻，你係一個典型既元氣青梅竹馬，運動型馬尾娘呢。同靜賢一樣，呢個角色好多好多.......不過真係要講既話，或者《家庭教師Hitman Reborn》既三浦春，仲有《Smile! 光之美少女》既綠川直係我對你既靈感。

葉明恩(大笑)︰光之美少女!?嘖嘖，依家既男仔喜好真難觸摸......

「我」︰嘖嘖嘖嘖，正如你女仔鐘意打機咋嘛~

葉明恩︰咁又係，失禮曬~咦，咁宋師姐同榮烈呢?

「我」︰呀，慧祈同榮烈，反而比較特別呢~

宋榮烈︰.......
宋慧祈(微笑)︰願聞其詳呢，主持先生。

「我」︰雖然慧祈同榮烈你地係義姐弟，但係榮烈係我寫左沒耐先慢慢構思，而慧祈你係最早一批創造既角色。Well，我承認初時甚至對慧祈既形象都沒確定，就係文字上定位係「明恩既好師姐，靜賢既好姐妹，知心大姐姐」，反而直到我第一次落筆憑靈感畫左人設圖後，我先有對慧祈既明確形象。

宋榮烈(無奈)︰有沒搞X錯呀你，對我家姐係事後補飛呀吓?

「我」(無奈)︰Well......Sorry~

宋慧祈︰哈哈哈哈唔緊要~主持好厚道，將我設定得靚女又受你同大家愛戴，幾好丫~

宋榮烈︰妖，我鬼X愛戴你呀，傻婆。

「我」︰嘻嘻嘻嘻，傲嬌姐控呢個元素，我自問幾鐘意......

宋榮烈(皮笑肉不笑的握拳)︰咩—話???

「我」(汗)︰
咳咳無野無野......最初預想上，有諗過由慧祈做「火之守護人」，不過咁樣既話，守護人既女性比例太高喇，再加上慧祈既性格更適合作為一個推動劇情既非戰鬥人員，所以我就將此重任，交比佢暴躁又戰力高強既義弟喇~

「我」︰唔講唔知，構思出榮烈你既靈感，有係一套叫《巴霍巴利王》既印度電影，當中既主角希瓦(Shive)。隨之係《聖鬥士星矢》中既一輝，仲有《家庭教師Hitman Reborn》既雲雀恭彌。

宋榮烈(無奈)︰......你對我既構思未免太雜喇吧。

「我」︰有嗎?嘻，創作本來就可以無中生有，又可以炒埋一碟嘛~

「我」︰
時間差唔多囉~連載一週年紀念既訪談就傾到呢度啦。
大家，有想同讀者們講，或者有咩新年願望嗎?

宋慧祈︰新既一年，希望大家可以繼續多多支持我地既故事~!

宋榮烈︰吓唔知UP乜X好喎......好喇好喇，多謝鐘意我地故事既讀者們，尼緊既部份，我會好好表現，鐘意睇就睇喇吓。

葉明恩︰我地會繼續戰鬥落去，所以希望大家都可以繼續支持呀~!

陳揚錫︰尼緊會有更多精彩部份~!更加會有書面語版添~......Well~要睇下主持大人快唔快手囉~

黃善儀︰希望大家繼續青睞~我好希望我係故事會快啲好番呢~

小玉︰同樣希望大家願意青睞我地既故事~然後聽聞主持先生好似搵到畫師幫我仲有善容畫新既封面相.....哎呀，始終太難為情喇~

李靜賢︰感謝一路以來閱讀我地故事既每一位讀者，願我地仍能努力不慟地對抗世上妖邪。
嘛，希望我同佢既感情都可以更進一步吧。모두에게 감사합니다~(多謝大家~)

黃善容︰大家講既野，基本上都係我想講既呢......不厭其煩既最後一次，多謝每一位既支持~!
願新既一年，大家彼此進步。多謝大家。

眾︰新的一年，希望《無極降妖使—香城少年打鬼記》繼續可以得到大家既青睞同喜愛!

更新~!
今次有新畫既封面~在此鳴謝畫師「FWY」

第75章︰【VS七義泣篇】︰該行之事

「.......」

在陽玄會的祝由院中，眾人看完剛剛接受完緊急治療的葉明恩，大家都默不作聲。

「.......你......」
「.......」

-啪!!!!-

葉明恩的哥哥—葉重義，充滿剛勁和怒氣的一巴掌就往黃善容那滿是淚水的臉上招呼上去。

「唏!請冷靜......」
「重義!?你做咩呀!?......」
一旁的降妖輔們和葉母葉父眼見，馬上拉著葉兄，不讓他再動粗。

「......」
葉兄這巴掌，可比初見宗次郎時的一巴掌更狠更大力，一巴就把黃善容打出鼻血，差點失平衡就跌倒。然而黃善容毫無反應，被打之後除了下意識的站穩身勢之外，他就一直偏著頭，任由鼻血流出。

「我點樣交代你架?......唔係叫你唔好傷害明恩咩!!?? 你傷明恩既心都算喇，依家原來仲要暗地拉我阿妹入火坑，搞成依家咁樣!!??唔好拉著我!!我依家就打死佢!.....」

平時沉默寡言的葉兄，此刻就如此憤怒的聲撕力竭，大罵黃善容不是。

「......」
「好喇，你要搵佢算帳，就私下算，依家係度咪嘈。」
宋榮烈站了起來，把黃善容拉到自己身後，似乎不耐煩的叫葉兄安靜。
「關你X事呀做架兩!」

李靜賢想，要是平時有人對宋榮烈說「關你X事呀」，他大概要麼不客氣的還口，要不乾脆動手。然而這次宗榮烈沒有這樣說，他出乎意料的平淡反問︰

「明恩需要安靜休養，而我地當下就大吵大鬧?」
「......」
「我地都唔好嘈，另外我覺得你打柒左佢，你阿妹醒番之後會更難過。」
宋榮烈認真起來，冷淡的語氣中卻是情理兼備，把憤怒的葉兄說服下來。

葉家人都把葉兄帶走，病房外就剩下黃李陳宋四個少年。

「善容......」李靜賢此時也不知說什麼好，只是拿出紙巾，給一動不動的黃善容阻止鼻血流出。

回想試煉完結，大家看到傷得半死的葉明恩，都驚訝的說不出一句話來，是林德森和楊曉松兩個前輩站出來主持局面︰他們帶明恩到圓玄大院進行治療，而少年們先回家去，不然家人一早起來會發現不見他們的。

至於葉明恩......只好讓她的家人知道背後的來龍去脈了。當她接受治療時，負責交涉的道長和降妖輔們也一早到了葉家，告知所有事情。

少年們在用過早餐後都各自籍詞出門，一來到祝由院，葉明恩的病房時，只見葉家人都神色惘然又悲傷，少年如是。黃善容當場就哭了起來，並向葉家人跪下起來，說是自己的錯。
對此，葉兄沒有回應，葉弟仍是一臉惘然，反是葉父葉母語重心長，縱使十分憂傷但不失溫柔的安慰黃善容，雖然一下子他們很難相信什麼世上真有妖魔鬼怪，然而按他們理解，
這並非他的過錯，生有那股叫「無極」的力量並不是黃善容能決定的。

當然......作為父母，自然不想女兒在暗地裹當這種危險職業，即使是葉明恩自告奮勇想保護自小感情要好的也好。

徐家寶交代葉明恩至少沒有生命危險，就是要點時間為她去除體內的毒素，大家便出去了。
就是沒想到，一直閉口不言的葉兄一出來走廊，一個巴掌就打向黃善容。

「......」
黃善容被李靜賢和陳揚錫強行按在椅子上，此刻的他雙目無神，像是失去了靈魂，連殭屍都比他更像「人」。

「善容......唔好咁啦，明恩小姐會無事架。」
小玉十分擔心，現身安慰黃善容，只是另一方面，她能理解黃善容如此的失魂落魄。

「......」
「善容......今日一朝早，係小美姨同善儀面前，硬是做一個"平時既你"呢?」
見黃善容還是自我封閉，李靜賢坐在了他旁邊，漸漸展出一個憂愁的苦笑，柔和的道今天早上，他必定為了不讓家人擔心和生疑，在小美姨和善儀面前，他都是做一個「平常的姨甥，平常的哥哥」吧?

「......」黃善容依然沉默，不過他點頭了。
「唔緊要架，因為我今朝都係"平時既我"。葉家既各位都暫時行開左，想喊就喊啦。」
「呃......嗚嗚......」

此時，李靜賢雙手抱著黃善容，並且把他拉到自己懷中，閉起眼來，輕聲細語。溫柔而抱著同情的一番話，黃善容再也不能忍受下去了，李靜賢的上衣一下就沾上了男朋友的淚水。
他相當自責自己間接令明恩受如此傷害，要在這種情緒下去扮演得若無其事，對他簡直是種痛苦的煎熬。只是為了家人，他再苦也必須要一力承受。

「.....即使我同師姐既家長係知情者都好，我地都係一樣既呢，善容。」
陳揚錫也苦笑起來，一同安慰的說，即使他和李靜賢的家長是知情者，他們也不會想在家人面前流露些什麼，因為家人必定為之擔心。

「.......棉花糖。」
宋榮烈轉過身來，面向黃善容的站著，陳揚鍚瞧他一眼，他的雙眼仍然炯炯有神，然而整個人神色似乎很冷靜。

「唔洗回應我......你，好好準備，我地仲有要做既事。」
宋榮烈雙手插在外套的口袋中，語氣出奇的平淡。

「......」
黃善容依然哭喊著，而李靜賢轉了頭望向宋榮烈，像是想替黃善容聽著一樣。

「......哼哼，老實講，我係最沒義務去幫你贏得試煉既人。我同你相識不久，我唔係你既親人，你既好兄弟，你條女，你既青梅竹馬.......」
印裔少年淡淡的說道，從情份上而言，五人之中，他最沒有義務要幫黃善容贏得試煉。

「但係，你願意將我當成一個真朋友。家姐認同你，馬尾妹......唔洗講啦?我成日挖苦明恩，明恩如是，但無可否認，佢係我既好朋友。」

「......」
「明恩寧願不顧傷勢咁攬炒，都想保護著你......為左幫佢達成願望，我唔會輸下一場既試煉。」
宋榮烈說出此話時，他閉了好一陣子眼，隨之睜眼之時，他的眼中像是有熊熊烈火在燃起。

「你，都一定要同我打柒果個姓龍既茂利。你唔洗在意我呢種爛仔，你只需要記得，李姐姐，中分頭，仲有明恩都為你流過血.....你絕對唔可以白費佢地對你既付出。」

宋榮烈走近了黃善容和李靜賢，特別強調這一句。

也在此時，林德森和楊曉松，還有過來了。

「......各位，好對唔住。」
作為葉明恩的指導前輩，林德森感到十分抱歉。

「前輩無需自責，明恩一個降妖使訓練生在短短時日內能有此表現，已經相當厲害。無奈，龍並強一方技高一籌。」
李靜賢很得體的回應，葉明恩在短短時間內，她作為降妖使的水平可謂突飛猛進。就是龍並強一方技高一籌，速成訓練的葉明恩實在不敵。

「早知道，呢一星期我就更應該專注培養明恩既抗毒手段，而唔係教果一招......」
楊曉松亦相當自責，若早知道木魔煞的特性，她這一星期的訓練方向可能不一樣。甚至可以看得出她曾為這個後輩，而哭紅了眼。

「曉松，唔好咁喇......你就算係呢方面既專家，都沒辦法一星期就培養到出尼呢......」
林德森淡淡苦笑，如今自責也沒補於事。再者，對抗妖邪劇毒的手段本就不是短時間能訓練出來的。

「......林前輩，請問琰媖姐仲有你細佬，今日係度嗎?」
「我地五極司今日都係度呢。」

其他人聽著宋榮烈冷淡卻而有禮的說「林前輩」，使得大家莫名不習慣。林德森便如實告知，五極司們今天都在陽玄大院，畢竟發生了這樣的事，大家都不休假了.....
「請帶我去見佢地，沒時間可以浪費喇。」
「嗯......降妖輔，請帶宋先生去兩位火極司度啦。」
「係，請跟我地尼。」

注視著宋榮烈那如烈火的雙眼，林德森暗裹一笑，閉眼點頭過後，就請降妖輔帶宋榮烈去見前輩了。

「黃先生.......宋先生講得沒錯。」
龍為護也上前，閉眼的他，語氣溫柔但卻有威嚴感。

「.......」
「呢一日好好休息，星期一就......」
「......唔洗。」

然而正當龍為護體諒到黃善容此刻的心情，說這一天就好好休息時，整頭仍在李靜賢懷中的黃善容，突然說了一聲「不用」。

「嗯?」龍為護微笑了起來。
「......多謝你，靜賢，我好多喇......」

黃善容坐正了起來，他把眼角的淚水都抹乾淨之後，少年感覺苦中一點甜，略是尷尬的苦笑。
李靜賢和同伴的一番安慰和說教，讓他不再沉溺在悲痛之中。至於尷尬.....畢竟他硬是把李靜賢的白衫衣都哭出一個明顯的濕印。

「你有機會，幫我買番件啦......你有說話同龍先生講嘛?」
李靜賢只是微微苦笑，輕輕開個玩笑後，黃善容該對龍為護說話吧。

「......我依家就訓練，龍先生有空嗎?」
「當然。」

龍為護的嘴角再上揚了少許，欣然一句「當然」。

宋榮烈離開之後，他來到了作為訓練場所的神武院，就見南琰媖已穿好一身武道服，在地上閉眼打座，而林德旺就輕鬆許多，就是一身常服，站在原地。

「榮烈，你尼......」
「火行之武術．升拳烈破!」
「哇!!??」

誰知道，待帶路的降妖輔一走開，南琰媖正要打聲招呼時，宋榮烈竟然一招「升拳烈破」，一個充滿了火行氣的上勾拳就朝南琰媖打去，把愕然的林德旺看得一個「哇」字。

當然了，以五極司的身法和氣息強度，南琰媖瞬速站起，輕易一手就抓著了宋榮烈的拳，化解了他拳出的能量波。

「嘖嘖......榮烈你不講武德呀~(國語)」
「現在不是開玩笑的時候，來自台灣的前輩(國語)......琰媖姐，唔好廢話，請指導我吧。」
林德旺奇怪的道，怎麼一言不發，連招呼都不打就直接出手了?宋榮烈只是淡淡的回應，他可沒心情應付玩笑，他一心來找南琰媖，尋求「指導」。

「好......下一局不容有失，我都必須睇睇依家既你，強度去到邊呢.....」
放開宋榮烈的手後，南琰媖輕輕一笑，對「不講武德」的後輩反而似乎很欣慰。

「咁講好失禮，但係今次我要將琰媖姐你打得鼻青臉腫。」
「對打敗過好多練武男兒同殭屍既我，你尼番話的確好失禮......接招!」

-----------------------

「.......」
被封印五感之後，黃善容跟之前一樣，他大字型的趟在地上。

但，少年這次很快便站起了身，穩步向前。可能經幾次的嘗試後，他已經習慣了這種只憑著自己和小玉的意識及"氣"，命令雙腳活動的感覺吧?

......善，善容??......
.......

其實不止是小玉，連黃善容內心都驚訝著，在只有精神的一片黑暗之中，他活動得如此順利。
是自為救明恩，不自覺地使出「人靈合一」之後，他的第六感和對小玉的相性就像突破了些什麼......

......這就是龍先生上次說過的「刺激」嗎?.......

.......
善容......伸出雙手啦，我相信......今日就係你拔劍之時!

黃善容能感應得到，他來到神龕前了，只要伸手拔出桃木劍，就完成龍為護所期望的目標了。

但，能做到嗎?這次能成功活動雙手嗎?對於內心的猶疑，平時柔弱的小玉決定硬氣起來，要鼓勵善容，他一定能在今日，拔出桃木劍!

.......

「你只需要記得，李姐姐，中分頭，仲有明恩都為你流過血.....你絕對唔可以白費佢地對你既付出。」

.......
黃善容的雙手，一陣抖動後，它們漸漸有力並往上舉起。

沒錯。

「呼呼......」

一陣長達半小時的連續肉博，宋烈榮滿身是傷了，畢竟對手是認真起來的南琰媖。
不過，南琰媖也沒好受，她就中了宋烈榮五拳，可這五拳出手狠勁足，就說臉上一拳，當時一下子把她打出一口血來。鼻青臉腫不至於，可是可謂相當狼狽了，自南琰媖出師以來，還真沒多少人能把她打成這樣。

「.......哈，我放心多了呢。請阿東教你緬甸拳，果然係正確既決定。」
南琰媖座在地上，她毫不在意身上的拳傷，就讚道宋烈榮。現在她放心不少，也說請歐陽東教授他一些緬甸拳技法，是個正確的決定。

緬甸拳，顧名思義就是緬甸的一套拳法。緬甸拳是種比泰拳更具侵攻性的東南亞拳法，說是世上最具侵攻性的武術和運動都不為過。泰拳和古東南亞拳法都以「八肢」的基礎來進攻，即是
人體成對的拳，肘，膝，腳，而緬甸拳還會加上「頭」來攻擊，因此又有別稱叫「九爪拳」。

歐陽東被歐陽向華和陽玄會收養之時，他是泰國貧民窟中的黑市拳手，對陣過很多使用不同東南亞拳法的男生。當中那些使用緬甸拳的男生，其兇悍和侵攻性都會令其他拳手吃上不少苦。
亦因如此，歐陽東懂得緬甸拳的一些技法，應南琰媖的要求，一星期前他都教給了宋榮烈。

火行武術的原型—八極拳，則是頭、肩、肘、手、尾、胯、膝、足進行攻擊的武技，侵攻性同樣十足。如今宋榮烈習得火行武術加上緬甸拳，還有他本來的「爛仔交架法」和格鬥天賦，他的格鬥技藝已經相當強大。

「......遠遠不夠呢，琰媖姐。」
林德旺一旁看著，宋烈榮真是一個瘋子......他滿身是傷，可他就這樣再站起來，似乎渴望著更多的對戰。

「榮烈，你仲想打麼?.......」
南琰媖略有驚訝。

「係。」
「好......不過我實在攰喇。德旺，你來替我打吧。(普通話)」
「什麼??.......(國語)」
「前輩作為五極司之一，肯定有過人之處......請賜教吧。(普通話)」

對於南琰媖要求由林德旺來替她為後輩訓練，林德旺很是意外，而宋榮烈是沒所謂，即使林德旺看上是神經大條傻吁呼的，可他是五極司，想必本事不會差。

「榮烈......(國語)」聽到剛認識不久，平時粗魯的陌生後輩如此認真的道，林德旺反而不好意思。
「榮烈說得沒錯呀，反正星期一時我也想你教他一招半式，正好今天就教吧。(普通話)」

......
-哈哈，做得好好。-

劍身上盡是香爐灰的桃木劍，此刻就被少年握在手中。
亦於此時，龍為護在黃善容的腦海中欣慰笑道，少年做得很好。

在被封閉五感下能拔出神龕上的桃木劍，那就意味著受訓者的第六感已經能充分發揮起來，
憑著精神意志和"氣"，靠著第六感來正常活動身體。

-做得好呀~!善容!-
小玉十分興奮，她也能感覺到，自己和黃善容的"氣"變得更為緊密，得到昇華。

-......若果不是明恩，我依家都拔唔出呢把劍吧......-
-善容......-

然而，黃善容並不感高興。他在想要不是明恩當時重傷，他就不會突然能使出人靈合一，像是突然覺醒了一樣。
若不是受到刺激而覺醒了潛力，他今天是不能順利拔出這把劍的。

-沒錯......但係人呀，往往就係苦難悲痛過後，而成長變得堅強。黃先生，你應該會明白。-
-.......是的。-
黃善容在腦海中淡淡回應後，他轉過身來，對身後微微睜眼一笑的龍為護，擺出了劍術架式。

「龍先生，請指教我們吧!唯有打底龍並強，打底真道會，我才對得起明恩.....唔止，係一直以來，大家為我流既血!」

(本章完)

~更新~
封面鳴謝畫師「FWY」~

第76章︰【VS七義泣篇】︰真摯之愛

「......」

「明恩!......你終於醒喇!」
「.....爹地......媽咪......哥......細佬......」

躺在床上的少女，終於在昏迷久久過後，漸漸張開了眼睛。
眼簾矇矓一番，漸見清晰，便認出自己的一家都淚意盈盈，在自己的身邊。

「你沒事丫嘛??痛唔痛呀吓?」
葉母先作聲，十分心疼自己的活潑女兒，如今胸腰都包上了一層繃帶，身體相當虛弱，甚至似乎因為毒素未完成清好的關係，明恩手腳可見的靜脈血管可是帶紫色的。

「.......唔痛。」
懵懂一陣過後，葉明恩意識到是發生了什麼事，當下露出了思緒複雜的苦笑，輕輕一句「不痛」。
當然這是騙人的，戰鬥時在腰部和胸口側旁造成的傷口仍然傳來強烈的痛楚，體內的餘毒使除她頭部以外的身體部分，連想動彈一根手指頭都不行。

「二姐......你醒番就太好喇......嗚嗚......」
「知仁......做咩呀你，平時唔係應該要笑我既咩~?唔好咁樣，多啲笑下啦......」
平時老是以嘲笑挖苦二姐葉明恩為樂的葉弟葉知仁，此時是淚流不止，生怕二姐在床上，就再回不來。葉明恩對此感慨萬分，她溫柔的笑著並反過來安慰弟弟，甚至恢復了一點輕鬆氣氛。

「明恩，你呀，真係太傻喇......」
「阿哥......」
少女對家人的感慨沒有因弟弟終於不再大哭而停下，她實在十分驚訝，平時冷淡的親大哥，那眼神充滿了對自己這個妹妹的憐愛。他那因工作而變得粗糙的手，正輕柔撫著自己的小臉。

「為左黃善容，你竟然做埋呢啲咁危險既野!?......妹呀，唔好咁傻女啦!」
「......」

只是，哥哥接下來一番著急的話，讓這個妹妹心裹不是很滋味。

此時，門外傳來了敲門聲，是一臉不知如何說好，反正感覺很疲倦的黃善容，還有他身邊的李靜賢。

「......你地尼做咩?我係唔會為我果巴掌道歉。」
葉兄看罷黃善容，像是看到什麼噁心東西一樣，眼神盡是怨氣和不信任。

「請問......明恩，係咪醒左喇?......」
黃善容的語氣十分茫然若失，但整體上甚是溫柔的問道。

「同我出去，我唔准你見明恩。」
「哥!?......」
葉兄一瞬怒盯著黃善容，這讓躺在床上的葉明恩驚訝並且不解。

「對唔著我只係想......」黃善容緩緩的走進來。

-碰!-

「我話唔准你見明恩呀!」
葉兄再次發怒，一下就把黃善容推後，李靜賢這次沒有出手阻止，只是扶穩男友。

「重義，你做咩呀??」
「啊哥!?做咩打小善呀!?」
葉父見狀不對勁，馬上又拉著兒子，葉明恩也出言制止。

「你以為詐詐帝帝就沒事喇?明恩搞成咁既樣，唔係你既錯呀!??吓!?」
在葉兄看來，是黃善容把葉明恩拉進了流血的鬥爭。

「哥......係我自願成為降妖使，唔好怪責小善!」
一聽大哥竟然這樣子說話，難過的葉明恩在床上的咬了咬牙，大聲制止自己的哥哥。
與此同時，她瞧向了黃善容......唉，這小傻瓜肯定是在內疚萬分吧?

「明恩!我請過佢，唔好傷害你!但係依家......佢根本唔在乎你吧!」
葉兄沒有把怒火轉向自己的親妹妹，但他也是大聲回話，他早就請黃善容不要傷害妹妹，可從如今的狀況來看，他可能不在乎葉明恩。

「哥你亂講啲乜野!?小善.....咳咳!.....當我命危時，係小善第一時間衝入尼救我呀!」
無名火起的葉明恩開始有被陰氣影響而咳嗽，反駁道自已命垂之際，不就是黃善容第一時間相救嗎?黃善容豈會不在乎她呢?

「明恩，我估自從就係佢識左女朋友之後，你就總會有幾日悶悶不樂，收埋自己係房度......佢呢個咁既青梅竹馬有問過你，關心過你嗎!?」

葉兄此言一出，在場的大家呆若木雞，空氣亦如凝固了一樣，異常安靜。唯有一件事，小玉可以肯定的是︰黃善容和葉明恩正彼此注視著，而二人的眼神盡是驚訝，難以形容的萬千思緒。

「.....呀哥，我沒......」
安靜一陣，葉明恩才吞吞吐吐的想否認。

然而，這是事實。

「你令明恩流眼淚，你令明恩身受重傷，明恩身心都為你付出，換來既就係身心都受挫!你叫我點可以唔嬲!」
光聽語氣，大家都知道葉明恩的「反駁」毫無說服力可言，葉兄暫不管她，繼續大罵黃善容。自家的妹妹為其付出了身心，卻只得到傷害。

「.......」
「重義.......」
「係呢，好一位國色天香既靚女，怪不得唔再注意明恩喇.......」
「有夠不合時宜既讚美.......」

葉父一直想讓大兒子冷靜下來，大兒子此時冷是「冷」了下來，不過是冷冷的說，瞧李靜賢國色天香的樣子和身材，怪不得黃善容不會再注意妹妹了。
李靜賢嘆了口氣，這種不合時宜的讚美不要也罷，要是平時有人這樣說，她是不會有好臉色給人看......但，她理解葉兄的心情。

「......哥，媽咪，爹地。」
安靜之中，葉弟突然輕輕的出聲，也上前拍了拍哥哥的手。

「我地比二姐同善容哥哥傾陣計吧.......唔係既話，二姐會好傷心吧......」

葉弟指了指床上，自己的二姐葉明恩，一副想哭，楚楚可憐的樣子。

「唔好.......」
「重義，明恩的確想咁呀......你重視明恩既話，就比個機會佢地吧。」
葉母也加入勸說。就在葉兄數落大罵之時，自己那眼睛水汪汪的女兒，十分小聲的說︰「媽咪......我想同小善佢地獨處一陣，可以嘛?」

「.......」
葉兄也轉頭看了妹妹一眼.......他是多久沒見過葉明恩這樣，心酸得想哭出來的樣子。

葉兄妥協了。葉家人都出了去，順便通知陽玄會的人和醫生，明恩醒來的事。

「......」
「善容，你好好同明恩傾陣計啦。」
「靜賢......」
「小玉，你唔介意既話，暫時同我一齊出去啦。」
「好......善容呀，咁你將玉石交比靜賢小姐丫。」
「嗯......」

沉默之中，是李靜賢先輕輕發話，讓黃善容去跟葉明恩好好獨處一會，放心聊天吧。
黃善容還有點愕然，李靜賢便只是淡淡笑說，請小玉也跟她先一同出去。小玉同意，黃善容把玉石交到李靜賢手上。

於是，李靜賢安靜的離開病房了，病房就只剩下呆呆站著的少年和躺臥在床的少女。

黃善容低著頭，緩緩的走向葉明恩床邊，並座了下來。
就於此時，他才一能清楚看到此時的葉明恩︰散下髮來的她略顯疲態，眼睛有點泛起淚，不過她表情放鬆了起來。

「明恩.......」
黃善容是流著淚的，可是他卻像是又悲又喜的笑。悲乃對葉明恩的自責，喜乃是葉明恩總算平安沒事，只要好好休養，康復不是問題。

「小善，我沒諗到阿哥突然對你咁惡.......我代佢講聲Sorry丫。」
葉明恩感到抱歉，哥哥未免對黃善容太兇了。

「明恩，你哥哥其實沒錯.......設身處地，如果有人咁樣對善儀既話，我大概都會同你哥哥一樣，對個男仔大發雷霆吧。」
黃善容搖了搖頭，並一邊擦著眼淚，一邊苦笑的說，要是善儀也有這樣的狀況，他同樣會像葉兄一樣。

「同樣係一個哥哥，縱使你哥哥平時冷淡，但係佢同我，同好多哥哥一樣，都愛護著自己既妹妹呀。」
「嗯......」

同是為人兄長，有一位妹妹的黃善容，毫不怪責葉兄的動粗和大罵，因為哥哥就是要愛護妹妹。
葉明恩感慨點頭，她並不喜哥哥打罵自己的青梅竹馬，可另一方面哥哥平時是如此平淡，但原來他心或一直關心著自己，甚至連自己不開心，他都一直有所注意......甚至平淡的他，為了自己而大動肝火。

「......你沒事丫嘛?」
等過一陣，黃善容才說起葉明恩現在身體狀況如何?

「嘻嘻......有啲痛呢，四肢似係完全唔聽洗一樣~」
「唉，服左你喇......」
對此，葉明恩選擇要輕鬆的回答，這反而讓黃善容有點始料未及的無奈一笑起來。

「......你哥哥，所講既......」
放鬆一陣，黃善容又回到複雜的思緒當中。他，很想知道葉兄所說的是。
「啊哥佢嬲得滯發UP瘋啫，小善你唔洗再意......」
葉明恩苦笑回應，這只是哥哥在胡說八道而已。

「明恩......我相信你，亦都相信你哥哥唔會講大話同誤會你。」
黃善容的眼神，變得更加溫柔，他不想給葉明恩太大的壓力。

「......小善，求求你唔好用咁既眼神望我......」
葉明恩一閃難過的神色，就轉頭避過黃善容的一雙眼睛。

「......明恩。」
「......小善!?呀......」
突然之間，黃善容上身都主動靠近了葉明恩，並且溫柔把葉明恩上身都輕扶起來，使得葉明恩驚愕而害羞的轉頭，正視著黃善容。

.......
「小善......你想做咩呀?」
少女眼見，少年他靠得更近了......

......
「......你係係度可憐我嗎?同我停.....同我停呀黃善容!我唔係啲咁既女仔!我唔要你咁樣憐憫我!」
當少女意識到少年要幹什麼時，她反而開始激動起來。少女歇斯底里的朝他叫喊，並流出熱淚。她才不需要這樣，猶如乞討般的憐憫。
......
「你......你如果咁樣做，靜賢呢?......你同我對得起靜賢嗎!?」
少女的熱淚不止，要是此刻的他們這樣做，他們二人又有何顏面去見李靜賢?

黃善容停下了。

瞧著歇斯底里大哭起來，雙眼通紅，反映自己此刻痛苦至極的葉明恩，少年反像是釋除疑慮，將青梅竹馬輕輕放回床上。

「如果我唔咁做.......可能你始終會有所保留，唔願盡情表達出來吧。」
感慨萬千的黃善容，溫柔的道出自己的意圖......當然，他本就不會做出對不起李靜賢的事。
但是，他想知道一直以來，和自己有十二年交情的青梅竹馬，內心到底抱著什麼樣的感情......

少年淡淡苦笑，他自以為了解葉明恩，其實是她很了解柔弱的自己，自己卻不知她的真正想法。

「......小善，你真係一個衰人呢......」

冷靜了一點，葉明恩躺在因淚水而沾濕的枕頭上，不知為何，她又哭又笑，用著似是鬆一口氣的語氣，「責備」黃善容真是個混蛋。

「.......」
黃善容沒有回話，只是溫柔的給她換上新的枕頭。

「.......咳咳，嗚呀......」
「對唔住，明恩......」
因為情緒激動，殘留陰氣開始使得葉明恩的身體更加不適。
黃善容一句淡淡的對不起，便重新給她披上被子，並且他開始嘗試想舒緩葉明恩的不適。

少年雙手就輕輕握起了青梅竹馬的虛弱手臂，閉起眼，靜下心.......葉明恩呆呆的看著，黃善容全身都有股柔和，散發著白光的"氣"，神奇的是，她不管是肉體上的痛楚還是心中的愁苦，都如正在被光芒所治癒，被溫暖所安撫一樣。

「明恩，你係我最珍惜既青梅竹馬，一直以來都對我推心置腹既真摯女生......」
黃善容一邊說溫柔著，閉眼的他漸漸面瞧向葉明恩。

「......!?」

少女的左手，在黃善容的影響下，漸漸恢復了感覺。
隨之，突如其來的是，少年的上半身突然就撲爬在葉明恩身上，並一頭樁在她枕頭旁。

「明恩，多謝你。但恕我請求你呢個總係一邊元氣滿滿，一邊為我付出既傻瓜......無論我係你既青梅竹馬定係咩都好，唔好因為一個男生而不自知咁傷害自己。」
「我同你或者並唔係如同靜賢既果種"愛"，然而你要確切咁知道，我一樣"愛"你......你如果繼續咁樣，我一樣，心如刀割。」

黃善容在面紅耳赤的葉明恩耳旁，真摯的說道。

「小善......對唔住，我.....早應該要放底果啲非份......」
「唔緊要，都唔緊要喇......」

正當愧疚的少女又想哭之時，少年打斷了她，就平淡而溫柔的一頓安撫，使她的哀傷像是一下子被剎停下來。

久經一段安靜後，臉上仍殘有淚水的少女，卻漸示出開懷的微笑，有回一些平時的元氣道︰
「......多謝你，小善~」

「嗯.......咁樣真係好麼，靜賢小姐?」
「嗯?有咩好唔好呀小玉?」

「唉，靜賢小姐，大家都係女仔，又點會睇唔出明恩小姐肯定鐘意善容丫?」
現形的小玉就坐在李靜賢對面，對比起李靜賢一臉淡然，翹起腳玩手機的模樣，小玉可是無奈苦笑，並道大家都是女孩子，不懂葉明恩的心思就怪了，只是二人都心照不宣而已。

「而且我敢講呀，就算係揚錫同榮烈先生都好，佢地或多或少會察覺到吧?」
小玉也敢說，即使是陳揚錫和宋榮烈兩個男生呀，肯定也隱約察覺到，葉明恩對黃善容並不止是作為青梅竹馬的情愫。
陳揚錫性格外向，處事圓滑，本就比較會觀眉察色。宋榮烈粗野是粗野，可他那雙觀察的眼睛和思考的腦袋其實精得很。

「嗯......」
李靜賢也苦笑，但她仍然氣定神閒。

「所以比佢地獨處一室好麼?雖然我相信明恩小姐同善容......」
「沒所謂啦。」
小玉唯恐有些不妥，李靜賢閉起眼來，平淡豁達的速回。

「正如你所想，善容又好，明恩又好，佢地知道分寸。......比個空間佢地，等大家可以坦誠相待，盡訴心中之情，咁對善容，對明恩，甚至對我都好呢。」
李靜賢淡然一笑，閉眼抬頭瞧天，輕輕的說自己的看法。一是她也堅信黃葉二人有分寸，二是有個機會使二人放心剖白，其實對三人之後的關係是有益的。

此時，李靜賢的手機突然響起。

「師妹。」
「嗯?係師兄?」
來電顯示的是「私人電話」，這多半是陽玄會要知會什麼。
就是沒想到，是宗次郎的聲音。

「現家可以既話，過來會議室吧。」
「是。」

「小玉，可能你先跟我走一趟吧。」
電話掛斷後，李靜賢要出席會議，那只好委屈一下小玉了。
「嗯~」

(本章完)

~更新~
(Sorry 今期遲左)
封面鳴謝畫師「FWY」~

第77章︰【VS七義泣篇】︰安排

「......」

李靜賢來到會議室門前，就見一個莫名火起的同齡少女，略有怨氣的盯著大感無奈的她。

「我是奉師兄命令來的，林小姐。(普通話)」
「知道了啦!就是宗次哥叫我開門給你的，哼!(普通話)」
不管怎樣，李靜賢就是奉「公事」前來，更加是宗次郎說的，林德淼再不服氣，總不會難為她吧?

「嘖嘖，睇尼尼位台灣妹呷靜賢小姐既醋呢~」
「小玉你真係幸災樂禍呀......」
見狀，小玉在玉中笑了起來，李靜賢只能無奈一笑的回應。

一進內裹，李靜賢便見足足兩排多的降妖使，包括諸位五極司，都分別站立或坐在兩側，而主席椅中央的是龍為護。

「師妹。」宗次郎微笑，離開了排列，主動上前到李靜賢面前。

「師兄，各位前輩，請問有何吩咐?......」
正當謙恭的李靜賢打算問道有任何吩咐，本座著的龍為護站了起來，閉眼微笑的他開聲說道︰
「各位，尼位係新任命既水極司輔助—李靜賢。不過，由於佢都係試煉者之一，麻煩大家都要幫手保護佢。」接下來，李靜賢就瞧見金夏娜，林德森和歐陽東和他們身邊的降妖使也說話，她估計是翻譯給其他降妖使聽。因為宗次郎也轉身，用日語向他最近的幾個降妖使道︰
「各位，她是新任命的水極司輔助—李靜賢。不過，她是試煉者之一，麻煩大家要幫忙保護她。(日語)」
「了解。(日語)」

在李靜賢看來，宗次郎和這些日本來的甲級降妖使，那對話的語氣就像大河劇中的主公和家臣一樣。是該說這群日本前輩是男生居多，都比較有「霸氣」的關係嗎?日本地區產出兇猛妖邪的機會很高，因此在日本培養或派駐的降妖使，據說人數雖少，但實力都至少是上乙級的。

「Very Well.李小姐，我諗你都知佢地係咩喇。」
「嗯，召集令底下，前來香城既各位甲級降妖使前輩呢。」

在總部召集令發出的一星期內，已有不少的甲級降妖使來到了香城。

「直到試煉結束......應該話，龍並強可以安份落尼之前，你就好好專注休息或者修煉吧。
除左保護自己條仔之外，其他既事，由我地分憂吧。」

龍並強微笑說道。
換言之，直到龍並強安份下來，對黃善容的威脅解除之前，李靜賢就不用執行夜巡和任何降妖使任務了。呀，除了「保護男友」外。

「靜賢明白，有勞各位前輩。」

交代過安排後，李靜賢沒什麼詳聽任務細節的需要，龍為護就讓她可以離席了。

回去祝由院，看見病房打開了，但黃善容沒出來。少女就先拍拍門，一眼瞧去，除了黃善容外，徐家寶和其他降妖輔都在內，看來是剛剛完成了一次治療。

「呀，靜賢，小玉。」
「善容。徐伯伯，打擾了，依家方便入尼嗎?」
黃善容轉過頭來，李靜賢瞧著，感覺他雖展疲態，但神色上，他放鬆了很多，少女心中感到欣慰。

徐家寶聽罷，只是微笑的面向葉明恩，葉明恩欣然的輕輕點頭，李靜賢便帶著小玉進到病房。

「明恩，你見好啲喇嘛?」李靜賢就坐在男友身邊，對眼前這個好姐妹，擔心憂慮的問道。
「嘻，靜賢你放心，有徐伯伯治療，我已經比之前舒服啲喇~」
葉明恩微笑，「心」的傷勢放下了，即使身傷未癒，餘毒尚在，她的表情也舒服多了。
李靜賢瞧她一眼，又再望少年一眼，會心微笑，輕輕的道︰「咁就好喇。」

「仲有小善......唔知點解佢捉著我左手時，我變得舒服好多呢?」
「嗯，原來如此。」
對此，瞧著一臉感慨又好奇的葉明恩，淡淡微笑的李靜賢不感奇怪。雖然不知具體如何，黃善容的無極，就是有股可以治癒心神的作用。

「......善容，你頭先就係捉著明恩既手，湧出氣息，僅此而已?」
正在收拾工具的徐家寶，突然緩緩的問起。

「呃，係呀徐伯伯......」
「......太，太神奇喇。」
「呀?」

面對臉露驚訝的徐家寶，黃善容和兩個少女比起老者更是驚訝和不解的反瞧著。

「頭先用祝由術治療既時候，我感覺到明恩左手既毒素竟然已經消散。我正奇怪係咩一回事......睇尼就係因為善容呀。」徐家寶感到十分有趣，並細盯著一臉懵然的黃善容。

「吓?......我......」
「無極果真不可思議之力呢......善容呀，你想學番兩度祝由術嗎?」
「祝由術.......如果可以幫到大家，我好樂意。」
老人繼續微笑，眼望這個擁有不可思議力量和仁善之心的少年，說不定讓他習點祝由術，將大有幫助。而對黃善容來說，他對祝由術的治癒能力本就有感強大，如果自己能習個一招半式，相信能幫助同伴不少。

「徐伯伯，此舉甚好......不過試煉將至，現不宜要善容分神。」
黃善容本人同意，又具天賦的話，李靜賢認同此建議。可是，如今試煉將至，讓黃善容多學祝由術，唯恐分身乏術，不妨等試煉告一段落才學吧?
「也是，李姑娘說得有理。咁樣啦，善容，待試煉一事告一段落，你再來找我吧。」
「好，先多謝徐老前輩。」

徐家寶交代完後，他和降妖輔們都出去，順道知會葉家。與此同時，陳宋二人在李靜賢通知後，也過來病房會合了。

「明恩，沒事吧!?」
「嘻，我好多喇，課金仔。」
「呵，未死得就好囉。」
「哼，宋生把口都係咁臭呢。」

「哦~?榮烈，係走廊果陣時，明明仲一本正經叫人"明恩"架?」
李靜賢見狀葉宋這對歡喜冤家的「噓寒問暖」，就有點壞壞的朝宋榮烈笑說，剛才不是一本正經的叫人家明恩嗎?

「李姐姐......」
宋榮烈無奈，當然他不會對「爆大鑊」這種小事抱怨，尤其是李靜賢的話。

「明恩?......哈哈哈哈!!!」
躺在床上葉明恩聽罷，突然大笑起來。

「笑咩呀傻婆?」
「好難想像你正正經經咁叫我既名呀~都係聽慣你叫我"馬尾妹"呢?」
大笑過後，甜笑的葉明恩指，她習慣了宋榮烈稱呼她「馬尾妹」，反而很難想像他跟其他人一樣叫自己「明恩」。

「嗱，李姐姐你聽到啦?係你既姐妹唔X領情喳。」
「哈哈~By the way，如果你係因為認真而叫我明恩既話.....多謝你呀，榮烈~」
「......我一樣聽唔慣你咁溫柔講野呢，馬尾妹。」

心中一陣愕然過後，印裔少年閉上了眼，露出一副「服了你了」的微淡一笑，就說自己同樣聽不習慣，葉明恩會對他溫柔說話。

「明恩屋企人應該陣間就尼呢......明恩，我諗我地都差唔多走喇。」
待會葉家應該會過來吧.......黃善容也看了看手機的時間，已經不早了，也該回家了。

「我諗，阿哥總會了解你我既意願......唔洗太苦口苦臉喎。」
葉明恩心中清楚，黃善容是免得他和哥哥起衝突，要難為自己成為磨心吧。

「但願如此。咁，好好休息喇，明恩。」
「嗯~拜拜喇各位。」

「咦，今日唔躝街躝到夜晚呀?」
「老豆你今日又唔睇鋪睇到夜晚?」

宋榮烈回到家中，大概是六時多。宋父看見兒子，反是略帶點驚訝的道，宋榮烈這麼「早」就回來了，平時放假他都可呆到入黑才回來。
宋榮烈就回嘲一句，父親今天不是也一樣，竟然不看店看到晚上嗎?有時父親可是連星期日都會看店。

「X，衰仔，你估之前我想睇鋪架?依家請到人喇，我同你阿媽星期六日可以抖下，陪下你地喇。」
宋父無奈，之前是員工不夠，所以星期六日，兩口子都必需看店。老實說，自從上次女兒遇襲一事後，這對固執的父子或多或少也自省了點。

兒子還是一樣愛冷嘲熱諷，不過語氣改善得輕鬆一點，也嘗試不要事事發怒;父親覺得要多點關心子女，所以一賺到了更多的盈餘，便請多點員工，把時間好好拿來陪伴子女吧。

「哇，原來我地依家咁X有米呀。」
「嗱，廢話少講，今日你有口福喇，今日你家姐整咖哩呀。」
「吓??......家姐整咖哩?」

話題一轉，宋父說宋榮烈今天有口福了，因為他義姐宋慧祈今晚煮咖哩呢。
宋榮烈一聽便示出一個「WTF」的怪笑，義姐是會做飯，但咖哩之前沒做過吧?

於是，宋榮烈好奇的走到廚房，除了看見姐姐和媽媽在廚房忙著，一陣強烈而刺激的香料味就馬上湧到他的鼻腔之中。

「哇!?咳咳!......X......」
「咦!?榮烈，你番尼喇!」
「呀，Suva，今日好早番尼呢。」

從咳嗽聲得知宋榮烈回家了，宋慧祈和宋母顯得相當高興。

「唔洗問阿貴，今X濃既味，係媽咪既鄉下秘方啦。」
宋榮烈回過神來，這麼濃烈的氣味，肯定是用母親那不知名的「家鄉咖哩秘方」吧?

「Exectly~今日媽咪教我整，之後可以整比你食呀~」
宋慧祈甜笑的道，這是母親的秘方沒錯，她正在攪拌著鍋中正燃煮的秘製咖哩。
雖然宋榮烈是如此的口不對心，媽媽的秘方咖哩飯可是他最愛的料理。

「哇，你閘著，如果煮到成Pat X咁，我咪次次食X?」
「哼~廚房重地，閒人免進呀，出去~!」
「Yes，Madam.」

一頓姐弟之間的互相挖苦，姐姐笑笑的繼續用心煮，弟弟則是笑笑的回到客廳，專心等食。

晚上七時，差不多可以吃晚飯了。宋父進到廚房，幫忙把一大鍋香味濃郁的咖哩拿出，放在飯桌上。而宋榮烈，也難得的幫忙分發餐具，宋母則是依照四人食量在碟子上盛好了飯，也讓兒子拿出去。

「爹地，媽咪，細佬，食飯~尼試下我啲手勢丫。」
宋慧祈感到十分興奮，畢竟這是她第一次做母親的秘方印度咖哩。

「哈哈哈哈，好，乖女煮既，爹地一定食。」
說罷，滿臉笑容的宋父就先不客氣的，拿上大勺子，盛了幾勺咖哩到自己碟中，與白飯混在一起。四人的口味不同，每次食咖哩的時候，宋家四人都是自己動手，尤其是宋榮烈，他可以盛上好幾勺咖哩，而這是偏辣的。

「聞下先......OK，應該沒毒。」
「哼~食你就食啦，講~」
宋榮烈上前鼻子一聞，真香，跟母親煮的差不多。當然以不良少年的作風，他會嘲笑的說「沒毒」。

「......」
「......點呀?」
宋榮烈轉了轉飯匙，把咖哩汁和當中的肉蓉拌於飯中，變成金黃色的米粒，盛起一口就扔進嘴中。咀嚼一陣，少年停止了下來。此舉使宋慧祈有種莫名緊張感......

「......哈哈哈~丫，又整得幾好呢，我既失魂魚家姐。」
宋榮烈轉過頭來，平淡的面瞧著義姐一陣，就突然哈哈大笑。這次連他也不挖苦姐姐了，因為做到真的好吃。

「係呀!?太好喇~」
得到向來對咖哩挑剔的弟弟認同，這使宋慧祈笑得十分甜。

「.......」
看著這樣的姐姐，宋榮烈不知為什麼像是呆了起來。
「......細佬~?」
「沒野......嗯!?哇......」

正當宋慧祈呼叫弟弟，宋榮烈表示沒事，不過隨之他像是嚥到什麼，表情有點奇怪。

「X......你啲飯呀。係咪唔記得禁制呀?一啲熟，另一啲生生地既?」
「飯，禁制?......呀!係喎!!Sorry......」
宋家用的電飯煲是很老式的，煮一鍋飯要按幾次按鈕。要是開煮之後忘了按，會出現米飯生熟不均的結果。

被一臉無奈的弟弟一指，宋慧祈紅起了臉，她煮咖哩過於全神貫注，忘了要按按鈕了。

「哼哼，果然都係失魂魚呢。」
說是這麼說，印裔少年一把又是第二口，把半生半熟的咖哩飯，毫不猶疑的再放到嘴中品嘗。
宋父宋母如是，米飯只是小問題，女兒一番誠意的處女作，在情在味，他們都欣然品嘗，這使宋慧祈十分感恩。

「係喇，家姐，馬尾妹病左，你知道嘛?」
「嗯......明恩頭先先Whyapps我呢。話突然重感冒，醫生話要抖個三四日呀......」

在他們離開之前，李靜賢借了葉明恩的手機，代她藉詞重感冒，被吩咐要休假三四日，並且為了避免傳染風險，就請宋慧祈不用前來探望了。這樣子的話，葉明恩接下來的缺席，便說得過去，又不會惹人起疑了。
「咦?榮烈你點知架?」
「呀，馬尾妹都有同我講啫。」

不過，宋慧祈就想，弟弟怎麼知道的?在舌上味蕾充滿咖哩的刺激下，宋榮烈馬上轉了轉眼珠子，隨口作詞說是葉明恩告訴他的。但沒想到，此言一出，宋慧祈就突然放下羹子，雙眼像是發光的望向弟弟。

「你做咩呀?」
「哦~.......明恩幾時同我既細佬咁好關係架?」
瞧著宋慧祈的「八卦之笑」，萬分後悔的宋榮烈真想拍拍自己的額頭，自己該說別的藉口呀......算了，不說都說了，只得繼續圓下去。

「鬼知佢突然發咩神經，病左仲咁好興致同我講呀。」
「呀呀~可能人地......開始少少鐘意左你呢~」

宋榮烈一聽，吃飯的動作像是時間被停止，僵硬不動，然後才一臉怪異的轉頭。

「What the fxxk?」
「哈哈哈哈!~你細佬會有女仔鐘意，而且係明恩，老豆就真係唔信喇~」
宋榮烈一句「WTF」後，宋父也大笑起來，自已這粗野的不良兒子會有女孩子喜歡，還是經常上門做客，那經常和兒子鬥嘴的運動少女葉明恩，宋父實在很難想像。

「爹地~男女之間成日鬥嘴，其實係感情好既體現呀~正如細佬成日笑我串我都好，大家都會認同你同榮烈關係好好呢?」

宋慧祈笑道解釋，一對男生女生老是互相鬥嘴，那其實意味他們感情不差。
以他們姐弟來作例子吧，宋榮烈老是嘲弄自己這位姐姐，可沒人會質疑他們姐弟感情不好。

「超，我同你又點同丫。」
「嘻，咁因為我地係姐弟呢~咁我問你，明恩係目前唯一一個，唔介意你呢個"不良少年"，會誠心同你做朋友既同輩女仔呢?」

宋慧祈開始微微壞笑起來，葉明恩可是弟弟身邊目前唯一一位不介意跟"不良少年"打交道，誠心做朋友的同輩女生吧?李靜賢的話，那是「姐姐」。

「好喇好喇，食飯食飯......」
宋榮烈無奈的反了下白眼，裝作沒事完場，就叫姐姐和父母繼續用餐。

「呵呵，榮烈仲會怕羞呢~」
「......我乜都聽唔X到。」

宋榮烈現在想起來了，之前黃善容好像說過︰「宋師姐其實有時有小惡魔既一面呢~」
當時他還不知為什麼「棉花糖」會這樣子說，現在他可知道了......

不過，家姐講得沒錯。

哼，馬尾妹呀馬尾妹，亦只有你咁傻，肯同我呢種猶如垃圾既爛仔做個真心朋友喇。
哈，今次你就乖乖休息，星期日......我就會幫你去保護善容，為你報仇!

(本章完)

~更新~
鳴謝封面畫師︰FWY

第78章︰【VS七義泣篇】︰狂怒之炎!火之試煉

「喂，外賣到，家姐，食野喇。」

我拿著一袋「潭女米線」的外賣，回到了家中，準備和我那蠢姐姐開餐。

大概是上兩個星期的星期日吧，爸和媽都出去看店了，跟很多日子一樣，也就只有我照顧那冒失的蠢姐姐了。
哎，倒霉呀倒霉......

外面現在那些小混混因為聽聞是我一已之力將不可一世的「大帝」打成傻子，一下子瓦解了「廿八座皇朝」，而對我又敬又畏，屁都不敢放一個。
呵，他們也絕不會想到我這個在秀麗坪叱吒風雲的不良少年，要是呆在家中，也不過是個要照顧人的保姆吧?

世界就是這樣子了，大多人就是欺善怕惡，那些哥電的同學和老師如是。
哼，當然啦，比起他們欺負我的樣子，畏怕的樣子一樣叫人不會高興起來，但至少比前者好多了。

有時候，我真不明白為什麼姐姐，明恩，李姐姐，還有「棉花糖」跟「中分頭」，可以如此誠懇對我呢?

......我不過是個爛命一條的垃圾而已......

「喂......喂!家姐......X，又睇書睇到入神呀?」
唉，這白痴的姐姐，一看書看得入迷就不吃飯的了。

「......呀，我......」
「嗯?我入尼喇......」

一打開門，姐姐正在床上看我不久前替她借的書，可是她一見我進來，就面有難色的苦笑︰
「Sorry呀榮烈，家姐對腳有啲痛，唔係幾落得床.......麻煩幫我拎一下藥丫，你食先啦，我陣間自己出呢啦。」

「哦......直接咁啦。」
「嗯?哇，你做咩呀!?.......」
「放底本書啦，抱你出去食lunch呀，傻婆。」
「......好啦~」

姐姐似乎因為我一把就掀開她被子和馬上把她提抱了起來而一下子驚羞起來，切切，都這麼多年姐弟了，瞎害羞呢。

把她抱了出客廳好好座下後，我們也開始用膳了。

「......嘻。」
......這姐姐，老是甜笑看著我干啥?「高佬」和別的男生可能很受落，但我是她的老粗弟弟宋榮烈呀。

「做乜X呀你?」
「自從你同明恩，善容佢地埋多左之後，份人都變得開心啲，溫柔左啲呢~」
「喂，講緊笑話呀?」
「我沒講笑哦~.......榮烈，你心裹有數吧。」
「我計數好差，You know that.」

唉，我這姐姐，果然就愛將觀察力放在無聊的事上。

---------------

「宋榮烈，試煉之時......」
「唉得得得得，十二點啦嘛，起行丫嘛?廢話少講。」

回想馬尾妹躺病床的日子，這樣就一星期了呢.......

我根本睡不著覺，早早穿上平時「躝街」的一套衣服，化出了桃木劍，就座在床邊，難得的閉目靜思。
害怕?X，怕他媽的。他們把馬尾妹弄成那樣子，今天我就會讓他們好看!......

「......請。」
這對黑白無常，不知是對我的反應感到愕然，驚訝還是因為被我一個「凡人」隨便回應而生氣呢。總之他們遲滯了一小會兒，就如機械般，簡單的吐出一顆「請」字。

「OK。」
「不過先戴上火行之環......」
噢對哦，那個麻煩的手鐲，現在還火紅火紅的發亮起來，戴就戴了。

「五行術．影界潛行!」

..........

成功了呢，當時我最初訓練的時候，光是最基本的「影界潛行」我都練了十多來次才成功掌握，把秦伯都弄得無奈而笑了。只能說我打架也許是條好漢，用法術道術就是笨蛋。

「唷，大家」
「榮烈，你尼喇。」
「......喂，你地未免太harsh喇話?人地啱啱先病好呢。」

大家都來了，包括琰媖姐和「台仔前輩」......馬尾妹昨天才剛能下床呀，瞧她雖向我報向微笑，但她卻像是硬撐起身子，臉色比起之前憔悴，李姐姐就一直在旁扶著她。
嘖嘖，這黑白無常和五行之環，真是沒半點人情可言。

「此乃規矩，再者畢竟黃善儀亦要如此。」
「超，就算我唔係棉花糖，我不嬲到覺得你地要個帶病既靚妹出席啲咩試煉根本On X 9架啦。」
「......此乃規矩。」

X，要是平常的我，真的很想打爆他們兩個跟死魚一樣的黑臉白臉呆板子......罷了，專心應付眼前的試煉吧。

「嘻......多謝擔心喎。」
「X，鬼X擔心你呀......算喇，李姐姐，馬尾妹麻煩你喇。」
「哼哈，放心，你真係有信心呢。」
「哼，仲洗講。」

說是有信心，我現在才看了一下周圍的環境。一片像是荒廢的平地，唯一最惹人注目的，是這片平地之上的建了一個巨大的焚化爐，可能用來燒垃圾，又可能是用作火化吧，大得感覺扔頭牛進去都行。

「黑白無常大人，靜賢想問，試煉之地，皆在五將村?」
李姐姐突然發問起來，我們其實都一直在影界中的五將村嗎?

「是，或許金，木，火之試煉地不算明顯，然而實為五將村西面之鍛金莊，東面之樹林，南面之火化場。」
「如果你們奇怪神像不在，僅僅是因為神像建在村中三方路口罷了。」
「哦......」

原來是這樣子呢。一路以來，這些試煉場其實就是五將村的不同地方。

該打起精神了，龍並強那一伙人就在巨大焚化爐的另一邊，特意站出來的那個男人，應該就是我的對手了吧?

看起來孔武有力的他已經冷笑的狠盯著我，而我一樣不遑多讓，用回充滿殺氣的眼神冷盯他起來，如似我們兩眼發出了雷射碰撞一樣。

「好了，人齊了」
黑白無常大手一擺，以焚化爐為中心，地上開始劃出了一個圓。

「......榮烈，加油呀。」
「......哼。」

黑白無常讓旁觀者們都離開圓的範圍之前，我最後聽到了明恩跟我說聲句「加油」。
......哈，頭也不回的我，淡淡哼了一聲，只能舉起左手，豎起我的大拇指來叫她少杞人憂天。
我果然還是寧願她會裝作生氣的罵我嘲我，也聽不慣她真像女孩子般的溫柔，帶有憂愁的語氣。

圓中只剩我和那男人時，圓圈就湧起火紅的氣場，尤如火場般熱氣逼人。

「火之守護人既試煉者，陽玄會降妖使訓練生．宋榮烈。」
「火之守護人既試煉者，七義泣火魔煞．謝振祥。」

唷，這次跟那個什麼土魔煞肥佬一樣，不取什麼中二病稱號了?

「本次既規則︰雙方既活動範圍係圓中，將對方人擊倒至無法行動既狀態，方可獲得勝利。」
「注意︰開戰後一分鐘，地上隨即出現數座火柱，並隨時間而增長更多，發射更密。」

「哇!?......家陣玩馬戲團呀!??」
一聽到這，我還沒說話就聽到了中分頭在大呼小叫，的確，這聽起來條件根本是地獄難度......

「嘻嘻，靚仔，聽到啦?如果依家投降，對你我都有好處哦。」
對面這個X樣開始了他的「嘴遁」，仔細打量他一番，他相當魁梧有力，那眼神則如飢渴的野獸一樣，正渴望要撕開我這個「獵物」。

「.......唔洗。」
我臉無表情，只舉起了兩根手指。

「嗯?」
「一分鐘，兩招，我就已經可以收你皮，襟你旗。」

哈哈，我也好久沒有這樣子，裝作冷酷的模樣放狠話了。

當然，我是說真的。

「哼，真大口氣......」

「喂，開X始未架?」
「火之試煉，開始!」

黑白無常話音剛落，宋榮烈和火魔煞謝振祥二人就一瞬間爆發出巨大的火行氣，兩個男人，兩個快狠準的直拳，就互相朝對方揮去!

「轟!」
當兩者火行氣的力量互相碰撞時，其威力像是發生了小爆炸一樣。

在場旁觀的少年們十分驚訝，宋榮烈這氣息的強度，真是充滿了震懾感和可見的威力，依李靜賢看的話，宋榮烈可遠不是丙級菜鳥的程度。而南琰媖和林德旺則是滿意的微笑起來，宋榮烈如今的水平，的確已不是一個丙級降妖使的程度了。

不過，不知對上龍並強的火魔煞的話，此強度足夠嗎?......

「哈哈哈哈~!不得不讚速度係夠喇，可惜拳勁比起我實在太差喇!」
「......呃呀!」
雖然互相都挨了一記，然而火魔煞卻已經哈哈大笑起來，因為宋榮烈的拳頭快是夠快了，但是對比起他的拳勁和氣息，宋榮烈的拳打在他身上，不過是蚊叮而已。

而回頭一看，挨了自己一記，剛才還自信滿滿的印裔少年已經痛苦地半跪在地上，嘴角流出了血。而且火魔煞那紫紅色的火行氣，就如吞噬一切的烈火般，沿著拳傷燒在宋榮烈身上，不用等到火柱出現，他就已經能感受被燃燒的痛楚!

「哼哼，頭先咁X臭串，原來亦不過如此!哈!......」
「鳴呀!!.......」

這次是快速的一腳，不偏不倚，一腳命中在宋榮烈的背，一下要把他背骨都打斷了。
「嗚呃......」
「哈哈哈哈!根本就沒還手之力呀大佬!」

「做得好，將火行之環拎尼啦!」
「是......嘻嘻，等我送你上路啦!」

得到龍並強的肯定後，火魔煞已經不打算再拖下來，下一擊就徹底把這個只會光說不練的不良少年徹底打跨吧。

「陰之必殺．惡火爆破!」

「嗚呃!!!!......」
只見火魔煞湧出氣息，隨之打了個響指，纏繞在宋榮烈身上的紫紅色氣就再進一步爆發，產生了巨大的氣息爆炸。唯聽宋榮烈痛叫一聲，被爆炸轟在半空，重重墮地後，像是被燒成黑炭的他已經一動不動了。

…...宋榮烈，就這樣，死了......

「......榮......榮烈!!??」
「......點解......會咁架......」
不用說，少年們看見此場面，已經不是用驚訝愕然來形容了。他們，可是活生生的看見同伴死去......

「哈哈哈哈!~等我幫你地既同伴收屍啦，順便拎埋隻火行之環啦!」
少年們那絕望的話語，對火魔煞和龍並強一方倒是十分悅耳。如今，火行之環也該歸到自己手上了，不可一世的火魔煞就囂張的道，讓他來替宋榮烈收屍吧。

火魔煞就大搖大擺的走到宋榮烈的屍體前，火魔煞就發出了得意的奸狡笑容後，就一把抓起屍體，「欣賞」他被燒成黑炭般的遺容後，就打算伸手去取仍於屍體上的火行之環......

「嘻嘻......」
「......嗯!?」

突然一聲陰森的笑聲，吸引了火魔煞的注意。

「嘻嘻嘻嘻!......」
「咩話!?你!?.......」
誰料，竟然就是本應已死的宋榮烈，在發出令人心底一寒的可怕笑聲，還露出了驚悚十足的恐怖笑容，即使如火魔煞般的兇悍大漢，亦一瞬間被嚇放手。

「宋榮烈」倒地，再度起身，奇怪的是他竟然像是被真火燃燒了起來，皮肉裂肉，猶如一隻不知疼痛的喪屍，生理上叫人感到十分噁心，心理上令人心生恐懼。

「嘻嘻嘻嘻!!!!......」
不止如此，「宋榮烈」的面目變得十分猙獰可怕，笑聲越是尖銳怪異，簡直比厲鬼還可怕得多!
「點解會咁架!?......算喇，再一天送你上西天!陰之必殺．惡火.......」
「吼呀嘻嘻嘻嘻!!!!......」
「哇呀你!??」

火魔煞亦十分驚慌，但不管如何，只要宋榮烈還能站起來，他就沒法被判斷取得勝利。
一想這點，再加上宋榮烈現在這跟喪屍一樣的噁心狀態，火魔煞就管他三七二十一的，打算再使出必殺。

然而，跟喪屍一樣的「宋榮烈」竟絲毫不受他的混沌之火影響，突如其來就張開了血盤大口，張牙舞爪，迅雷不及掩耳就一把全身擒抱著火魔煞，並發出了怪異的獰笑聲。

「可惡放開我!!哇呃!!!??......」
「吼呀!吼吼吼吼!」

火魔煞正要掙脫開宋榮烈，面容已經不似人形，更像野獸的「宋榮烈」就像瘋狗一樣啃咬起他的脖子，連其叫聲都像頭野獸一樣吼叫。與此同時，「宋榮烈」身上的火焰也蓋過火魔煞本身的火焰，他們二人全身都燒著了!!!

「吼!嘻嘻嘻嘻!吼吼吼!哈哈哈哈!」
宋榮烈此時像是「溶」了一樣，只見一坨似人形，咧嘴獰笑的火焰，如是失去常性，徹底陷入瘋狂的尖叫怪笑，熊熊的烈焰就要完全消滅火魔煞的肉體.......

「嗚呀!!!?......救......救命呀!」

(待續)

「走啦死差仔，陷家都唔知點尼香城既。」
......

「唔好痴佢咁埋呀，肯定成身咖哩味啦......哈哈哈哈~!」
......

「我地同佢玩之嘛，佢就郁手打人!」
......

從小到大，我聽這些早就聽厭了......哼，也不對，是「習慣」了吧?
到了現在，如果別人僅僅只是耍點嘴皮子的話，我也懶得發怒動手了，頂多反嘲回去，更多是裝聽不見。

唯獨......
「唷，呢個係你既家姐呀~?明明係個華人......好眉好貌，可惜有你呢個弟弟，又係個瘸婆呢哈哈......」
「我瘸你老XX呀瘸!!!依家就打X死你條X樣!」

......

宋慧祈，她是那個在我自暴自棄的時候，都如是太陽一樣，為我照明道路的姐姐.....
只是，有時。

有時，我會想，若她不是我的姐姐，那就好了......
……

「榮烈......」
「......馬尾妹?做咩打過尼呀，我家陣準備訓較呀。」
「......尋日咁罵你，好對唔住。」

…….

「喂，做咩呀你?無啦啦道歉......」
「宋師姐講番......你唔肯講，但係師姐係差館到聽到啲警察談話，你係因為佢比人笑，先動怒郁手呢?」

聽到葉明恩那認真而憂愁的語氣，我愕然之際，我的心也刺痛了一下.....

「......X，肯定係個傻婆同啲差佬斷鳩估架啦?我先沒咁關心佢......」
「榮烈，總之我尋日講野都太激烈，真係好對唔住......」
「嗱嗱嗱嗱......我唔擅長安慰女仔架，你咪X喊呀你.......小事尼者，我沒放係心上。反而.....我都要多謝你，李姐姐同果一位黃善容。」

當時我沒有說出來。

被人所關心的感覺......真好。

「......嗚呀!!!!......嗯呀?」
「唷~終於醒喇?你做左場好睇既馬騮戲喎，呼呼~」

瞧著那個笨蛋火魔煞笨蛋終於清醒過來，我瞧著一臉懵然的他，冷笑了起來，甚至拍起手掌來嘲諷。

------------------
「南小姐，林先生，火魔煞到底係......?」

不止是場上的火魔煞，在旁觀戰的少年們，甚至是龍並強一方，都感到十分錯愕奇怪，唯有兩位火極司，默然微笑。

當開戰的一剎那，大家看見二人快拳互碰，隨之宋榮烈就這樣乾站著，甚麼都不再做。
在少年們奇怪宋榮烈的舉動時，就見火魔煞如是精神失常一樣，先是在地上不斷痛苦的滾來滾去，然後又站起來往自己的臉上打上一拳又一拳，直到血流滿臉，他才好像如夢初醒，懵然的瞧著自己雙手的血。

「尼個要歸功於德旺呢。」
南琰媖率先打破沉默，輕輕一笑，雙眼瞧向了自己的拍檔。

「嘻嘻，是這樣沒錯啦~(國語)」
林德旺十分得意，自己教導宋榮烈的招式，如今就派上用場了。

「大家，宋榮烈頭先使出既一拳係”火行之武術．增損祿判拳”。
當擊中對手既一刻，火行氣隨即會影響對手既心神意志，使其陷入逼真既幻覺之中，最後精神上會受到極大既破壞。」

「惡行越多的人或是妖邪，所體會的幻覺和精神傷害可是會越可怕的呢~(國語)」

南琰媖和林德旺開始解說起來，火魔煞之所以精神失常，是因為宋榮烈揮出的一拳可是林德旺親自教導他的「火行之武術．增損祿判拳」。
被此拳擊中者，會被拳中的火行氣影響心神意志，陷入逼真的幻覺，最後精神崩潰。另外，被擊中者的惡行越多，是人是妖都好，所體會的幻覺和精神傷害便越是可怕。

「說實話，我到現在也實在驚訝他竟在一星期就學會了這招......說是只要讓他挨上幾記，他就很快能學會。哈哈，好吧是真的~(國語)」
親眼目睹這一切，林德旺才放心的笑了起來，南琰媖沒說大話。其實林德旺本不打算把「增損祿判拳」教導出去，就是南琰媖交代道，讓宋榮烈挨上幾記增損祿判拳，他馬上就學會給你看。

他本還有點懷疑，如今他疑慮釋除，更不得不佩服宋榮烈對招式的學習之快。

「......可惡!你對我做左啲咩呀!?」

呆了好一陣子，火魔煞才意識到是我擺了他一道，一瞬惱羞成怒。

「哼，簡單既一擊增損祿判拳，就已經搞到你雞毛鴨血......所以你以為我只係口硬嗎?我話兩招內收你皮就收你皮，講到做到!」
我冷笑一聲，高聲嘲諷。我這種不如火極司級別的增損祿判拳，已經可以把他弄得醜態百出，我現在可以確定一件事了......

他絕非我的對手。

與此同時，他眼神遊離了一下，是龍並強的方向。我也速速瞧了一眼，哼哈，他的臉色可比墨還黑，怕不是讓火魔煞嚇尿了。
他大概也輕敵了，我和馬尾妹不過是降妖使訓練生，再加上之前馬尾妹落敗了，他們不會想到我這種爛人能反虐起火魔煞呢。

「區區黃口小兒!」

血流披面，惱羞成怒的他，舉起充滿陰氣和惡火的雙拳並撲向了我。

「怕你有牙呀!」
「嗚呃!!......」

打架的時候，可以動怒，但切忌因為動怒而失去理智。因為一旦失去理智，往往就會滿身破綻。

我一瞬雙手擺出架勢，裝是要以此迎擊，但實際上當他最貼近我時，我給他來了個「驚喜」︰才不是以拳頭迎擊，而是我的膝擊，再準確點講就是我的「破春頂膝」，命中紅心的擊中他的「弟弟」。

隨之，我馬上順勢抓著他，湧出如火光般的"氣"來一頓痛打，習得火行武術和緬甸拳的我，用盡了「八極」和「九爪」的精髓向他進行連棉不絕的攻擊。
重拳，肘擊，膝撞，腳踢還是頭鎚全都往他身上狠狠招呼，把他打得好不狼狽。

「嗚呃......點會......你呢個連正式降妖使都唔係既靚仔點會咁強!?」
「咁要多得你地傷害左我最敬愛既好友，所以我先咁有動力，一定要變強，之後打柒你地。」
瞧他到現在都無法接受的樣子，是不解我如何能把他當小孩一樣打吧?呵，我也不知道的哦。可我知道的是，你們把馬尾妹打成這樣子，我現在就要代她出回一口惡氣。

「嗚呀!......哈哈哈哈~!」
「有咩好笑?」
「的確係肉博上佔唔到你多少便宜......但係，呢個先係我既必殺!」
「.......」
「陰之必殺．惡火爆破!」